<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Miscellanea🪁️ on ✨sitoctt✨</title>
    <link>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/</link>
    <description>Recent content in Miscellanea🪁️ on ✨sitoctt✨</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>📡️ Raccolta Tecnologia Mista</title>
      <link>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/%EF%B8%8F-Raccolta-Tecnologia-Mista/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/%EF%B8%8F-Raccolta-Tecnologia-Mista/</guid>
      <description>Forse la pagina più strana che ho fatto finora. Ecco, devo catalogare tutta la tecnologia, ed accessori vari, più stramba che possiedo, per reference futura, rendermi conto di quanta mondezza ho, e forse garantirmi una chance al guadagno del controllo mondiale. HID di Input HID è l&amp;rsquo;abbreviazione di Human Interface Device, termine ombrello cioè un dispositivo per computer che prende input dati dagli utenti, o restituisce qualcosa in output. Questo include tastiere, telecomandi, mouse, touchscreen, gamepad e joystick, e via così, ed è proprio per questi che mi serve questa sezione.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Raccolta Siti Internet</title>
      <link>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/Raccolta-Siti-Internet/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/Raccolta-Siti-Internet/</guid>
      <description>Una raccolta dedicata ad alcuni siti Internet carini (non solo web!), di varie tipologie, che trovo in giro o appartengono a persone che conosco.&#xA;A parte la divisione in categorie, non c&amp;rsquo;e alcun ordine particolare.&#xA;Le bandiere di nazione (emoji, forse non visibili su browser antichi) accanto ai nomi indicano le lingue primarie dei contenuti del sito.&#xA;Il mio.. Se il mio sito ti piace, e ne hai anche tu uno con una pagina simile a questa lista dove vuoi consigliarlo, puoi linkarlo, come link testuale o anche come bottone 88x31!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sul sitoctt</title>
      <link>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/Sul-sitoctt/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/Sul-sitoctt/</guid>
      <description>Questa qui era inizialmente la pagina home del sito, ma è diventata così problematicamente lunga che&amp;hellip; lasciamo stare, sulla nuova home c&amp;rsquo;è spiegato tutto. Qui, dunque, la classica serie di informazioni sfuse riguardo il ✨sitoctt✨ (in parte vecchie, verranno aggiornate in base alle novità)! 😊&#xA;✨sitoctt✨ ✨sitoctt✨ ✨sitoctt✨ Da dove viene il nome ✨sitoctt✨? Dal fatto che è letteralmente il mio sito, perchè io sono octt e quindi sito + octt = ✨sitoctt✨ (pronuncia: &amp;ldquo;sitòctt&amp;rdquo;).</description>
    </item>
    <item>
      <title>😺 Chi sono</title>
      <link>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/Chi-sono/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/Chi-sono/</guid>
      <description>Giustamente, venendo qui, che tu abbia o meno letto le informazioni generali del sito sulla Home, ti starai chiedendo chi sono io.&#xA;Io sono Octt. Si, esatto, Octt da cui sitoctt, il mio sito, prende il nome.&#xA;Octt si pronuncia &amp;ldquo;òctt&amp;rdquo; - come sitoctt, ma senza &amp;ldquo;sit&amp;rdquo;.&#xA;Io sono la webmaster di questo posto. O, forse, webmistress sarebbe più corretto, peccato che le persone che anche soltanto conoscono dell&amp;rsquo;esistenza di questa parola si contano sulle dita di una mano mozzata.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Raccolta del Riso</title>
      <link>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/Raccolta-del-Riso/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/Raccolta-del-Riso/</guid>
      <description>Raccolta del Riso - o, per dirla in maniera corretta, raccolta dei miei ricing: personalizzazioni d&amp;rsquo;interfaccia effettuate ai miei sistemi operativi.&#xA;Nella comunità di Linux, i termini &amp;ldquo;rice&amp;rdquo; e &amp;ldquo;ricing&amp;rdquo; sono comunissimi per riferirsi a tutta una serie di personalizzazioni estetiche fai-da-te, che la gente appassionata effettua per diversi motivi.&#xA;Basta leggere una discussione come questa, però, per capire che il consenso sull&amp;rsquo;origine del termine non è solidissimo. E allora, a noi non ci frega.</description>
    </item>
    <item>
      <title>💰 Donazioni</title>
      <link>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/Donazioni/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/Donazioni/</guid>
      <description>Mi hanno detto che dovrei rendere il sitoctt a scopo di lucro.&#xA;In effetti, pensandoci bene, hanno ragione, ma.. c&amp;rsquo;è un ma.&#xA;Visto che non posso, per ovvi motivi di decenza umana, mettere pubblicità, tracker assortiti, o cryptominer nel sito, opto per qualcosa di meno invasivo: questa pagina.&#xA;Se il sitoctt ti piace, e vuoi aiutarmi a migliorarlo ed aggiornarlo più frequentemente, puoi farmi una donazione libera.&#xA;(Si, la roba dello scopo di lucro è uno scherzo, mi faceva ridere e ho voluto scriverla, ma il sito rimarrà sempre e comunque una robina che faccio perché semplicemente mi piace e non ho molto di meglio o più produttivo da fare.</description>
    </item>
    <item>
      <title>✉️ Archivi PicoBlog</title>
      <link>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/%EF%B8%8F-Archivi-PicoBlog/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/%EF%B8%8F-Archivi-PicoBlog/</guid>
      <description>Come annunciato nell&amp;rsquo;articolo &amp;ldquo;🎇 Il resocontoctt di questo 2023, almeno in termini di posting!&amp;rdquo;, il PicoBlog è ora deprecato, e non verrà più aggiornato. Quello che segue è l&amp;rsquo;archivio dei vecchi contenuti, che rimarrà leggibile. I nuovi post verranno quindi pubblicati sul Nuovo MicroBlog unificato, raggiungibile dal menu del sito.&#xA;Stai avventurandoti in una sezione forse effimera del sitocto, ma che comunque, se esiste, vuol dire che ho pensato che ci debba stare lo stesso.</description>
    </item>
    <item>
      <title>🎶 Raccolta Musica</title>
      <link>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/Raccolta-Musica/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/Raccolta-Musica/</guid>
      <description>In costruzione&amp;hellip;&#xA;Macross 82-99&#xA;Principalmente musica del filone future-funk, sottogenere della vaporwave con un timbro più ritmato e carino. Ogni album ha dei temi sonori diversi, con rimandi alla cultura pop giapponese degli anni &amp;lsquo;80 e &amp;lsquo;90. Bene o male tutte le sue canzoni riescono ad essere molto calme e rilassanti.&#xA;• SoundCloud, YouTube, Bandcamp, Archive.org&#xA;Moe Shop&#xA;Canzoni per la maggiore vivaci, con un&amp;rsquo;atmosfera, per così dire, anime. Le copertine degli album penso si sposino parecchio bene con la sua musica.</description>
    </item>
    <item>
      <title>💾 Archivi Devlogs</title>
      <link>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/Archivi-Devlogs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/Archivi-Devlogs/</guid>
      <description>Come annunciato nell&amp;rsquo;articolo &amp;ldquo;🎇 Il resocontoctt di questo 2023, almeno in termini di posting!&amp;rdquo;, ma, così come per il PicoBlog e il Vecchio MicroBlog, i Devlogs sono ora deprecati, e non verranno più aggiornati. Quello che segue è l&amp;rsquo;archivio dei vecchi contenuti, che rimarrà leggibile. I nuovi post verranno quindi pubblicati sul Nuovo MicroBlog unificato, raggiungibile dal menu del sito.&#xA;Per mesi, in maniera occasionale, ho (ab)usato il PicoBlog come se fosse un devlog.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Carte QR</title>
      <link>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/Carte-QR/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/Carte-QR/</guid>
      <description>Ecco un&amp;rsquo;idea che mi saltò in mente verso inizio 2022, non so bene perché. O meglio, era un periodino in cui mi stavo interessando al concetto di usare la carta come mezzo di archiviazione di piccoli dati informatici, ma non so perché iniziai a provare questo gusto.&#xA;Da lì, mi venne un&amp;rsquo;idea particolarmente specifica: conservare piccoli programmini o demo su delle ugualmente piccole schede di carta. Ho optato da subito (e ancora adesso la ritengo una buona scelta) per il formato di biglietto da visita dell&amp;rsquo;Europa occidentale, ossia 85x55 millimetri: è standardizzato ed elegante, con una buona area rettangolare e un buon rapporto tra l&amp;rsquo;uno e l&amp;rsquo;altro lato.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Raccolta Cose a Caso</title>
      <link>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/Raccolta-Cose-a-Caso/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/Raccolta-Cose-a-Caso/</guid>
      <description>Questa è letteralmente una raccolta di cose a caso, trovate in giro per Internet oppure in archivi strani nel mio PC. Non aspettarti che ci sia un contesto comprensibile in nessuna delle cose&amp;hellip;&#xA;The Misery (Origine e Licenza del video: Sconosciute)&#xA;[2019-10-28 10:26] APKPure, uno store di app Android, integra per qualche motivo funzioni social. E questo è un post che trovai tanti anni fa a caso. Boh, mi fa ridere.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
