<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>DIY on ✨sitoctt✨</title>
    <link>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/categories/DIY/</link>
    <description>Recent content in DIY on ✨sitoctt✨</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/categories/DIY/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>📎 Mollette per capelli, ridotte a colla e sassolini</title>
      <link>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2023-09-15-Mollette-per-capelli-ridotte-a-colla-e-sassolini/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2023-09-15-Mollette-per-capelli-ridotte-a-colla-e-sassolini/</guid>
      <description>Per una serie strana di ragioni, questo articolo è rimasto tra le mie bozze per più di un mese, nonostante fosse praticamente finito. Vabbè, meglio tardi che mai, buona lettura...&#xA;Dunque: in qualche modo, un giorno è misteriosamente arrivato l&#39;onomastico di mia madre, e io mi trovo dunque a volerle (doverle?) fare un regalo.&#xA;Ma che regalo fare? È sempre un casino con &#39;ste cose. Persino al casalinghi cinese, quel posto magico in cui se si fa una giravolta si scoprono cose sugli scaffali che prima non si riusciva a vedere, prima o poi, le idee regalo finiscono.</description>
    </item>
    <item>
      <title>🔋 Tutto per non cambiare due pile...</title>
      <link>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2023-04-03-Tutto-per-non-cambiare-due-pile.../</link>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2023-04-03-Tutto-per-non-cambiare-due-pile.../</guid>
      <description>Tra 1 e 2 mesi fa - rendetevi conto di quanto tempo è passato prima che io mi scocciassi definitivamente - le pile nel telecomando della televisione che tengo sulla mia scrivania (la uso come secondo monitor) hanno iniziato a scaricarsi oltre il limite di usabilità sopportabile.&#xA;Perché non ho fatto nulla Fino ad ora non le ho cambiate, semplicemente perché mi seccavo e mi secco, considerando che:&#xA;Ho relativamente poche batterie stilo e mini-stilo ricaricabili, e devo tenermele per la roba che davvero assorbe tanto.</description>
    </item>
    <item>
      <title>🎄 Distrazioni di Natale: l&#39;albero Padoru</title>
      <link>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2022-12-17-Distrazioni-di-Natale-lalbero-Padoru/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2022-12-17-Distrazioni-di-Natale-lalbero-Padoru/</guid>
      <description>Ahhh, ed ecco che anche quest&#39;anno siamo a Novembre. Direi che è tempo di avviare la necessaria procedura di scongelamento dei Padoru.&#xA;...No, aspetta un attimo. È GIÀ METÀ DICEMBRE?!?!?! 😐 😶 🤯&#xA;I mesi passano in fretta... e vabbè.&#xA;Cos&#39;è &#34;Padoru&#34; Per molti una questione controversa e un&#39;usanza disprezzata, quella del Padoru.&#xA;Per quelle 3 persone che vivono sotto le pietre (e che non so come potrebbero star leggendo questo blog ora, ma sorvolo): si tratta di un meme che, stando a Know Your Meme, nasce da un videogioco, Fate/EXTRA.</description>
    </item>
    <item>
      <title>💻 Come ho riparato il mio portatile (con 25€)</title>
      <link>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2022-07-09-Come-ho-riparato-il-mio-portatile-con-25/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2022-07-09-Come-ho-riparato-il-mio-portatile-con-25/</guid>
      <description>Da quasi 7 anni ho un PC portatile Acer, Aspire V3-572G, indubbiamente ormai un po&amp;rsquo; vetusto, senza lode e con qualche infamia.&#xA;Quando fu comprato, era in sostanza un notebook di fascia media come un altro, senza alcuna caratteristica degna di nota. Voglio dire, l&amp;rsquo;ho usato abbastanza e ha più o meno sempre fatto quello che doveva, finché circa 2 annetti fa ho iniziato a pretendere di usare giochini e strumenti di sviluppo pesanti, a quel punto il nuovo PC (fisso) è stato d&amp;rsquo;obbligo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>⌨️ L&#39;idea di una tastiera fisica per smartphone fatta in casa</title>
      <link>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2022-07-03-%EF%B8%8F-Lidea-di-una-tastiera-fisica-per-smartphone-fatta-in-casa/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2022-07-03-%EF%B8%8F-Lidea-di-una-tastiera-fisica-per-smartphone-fatta-in-casa/</guid>
      <description>Forse un annetto fa, un po&amp;rsquo; per curiosità e un po&amp;rsquo; perché immaginavo già che potrebbe essere stato qualcosa di comodo, ho sviluppato un marginale interesse per gli smartphone dotati di tastiere fisiche complete.&#xA;Non intendo i maledetti tastierini numerici, che ancora oggi si vedono sui telefoni non-smart, intendo tastiere con decine di singoli tasti dedicati per lettere e simboli.&#xA;Questo tipo di tastiere era già raro vederlo sui telefoni precedenti all&amp;rsquo;era degli smartphone: faceva la sua comparsa innanzitutto non sui modelli ultraeconomici, ma comunque poteva non essere sempre comodissimo per via delle dimensioni ridotte.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
