<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>🕹️ Raccolta Videogiochi on ✨sitoctt✨</title>
    <link>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/raccolta-videogiochi/</link>
    <description>Recent content in 🕹️ Raccolta Videogiochi on ✨sitoctt✨</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Apr 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/raccolta-videogiochi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>⛏️ Minecraft</title>
      <link>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/raccolta-videogiochi/%EF%B8%8F-Minecraft/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/raccolta-videogiochi/%EF%B8%8F-Minecraft/</guid>
      <description>Credo si possa definire Minecraft come il gioco moderno (bene o male) che da semplici premesse sviluppa complessità potenzialmente infinita. In senso buono, ovviamente: la complessità va a colpire e a premiare chi la cerca, ma il titolo resta giocabile per chiunque.&#xA;All&amp;rsquo;inizio è fare &amp;ldquo;case&amp;rdquo; che sono buchi 4x4 sotto terra, ma dopo diventa creare installazioni titaniche, puramente estetiche o anche totalmente funzionali - non dimentichiamo che Minecraft, con la sua pietrarossa, è Turing-complete.</description>
    </item>
    <item>
      <title>🏃‍♀️ Mirror&#39;s Edge</title>
      <link>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/raccolta-videogiochi/%EF%B8%8F-Mirrors-Edge/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/raccolta-videogiochi/%EF%B8%8F-Mirrors-Edge/</guid>
      <description>https://youtu.be/2N1TJP1cxmo Il modo migliore per definire Mirror&amp;rsquo;s Edge è dire che è un gioco in costante movimento. Stando letteralmente sul bordo dello specchio, i bordi degli enormi vetri di cui sono formati i palazzoni de La Città, si corre e si salta senza alcun freno.&#xA;L&amp;rsquo;elemento parkour del gioco è estremamente immersivo; per quanto io noe abbia giocato per abbastanza tempo il primo gioco della serie, ma soltanto il secondo, Mirror&amp;rsquo;s Edge: Catalyst, di quest&amp;rsquo;ultimo posso raccontare di un&amp;rsquo;esperienza magica.</description>
    </item>
    <item>
      <title>💣 Minesweeper</title>
      <link>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/raccolta-videogiochi/Minesweeper/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/raccolta-videogiochi/Minesweeper/</guid>
      <description>In Minesweeper (in italiano ufficialmente &amp;ldquo;Campo minato&amp;rdquo;) si ha una griglia di gioco in cui sono state posizionate casualmente (da un algoritmo) delle bombe. Per vincere, bisogna individuarle tutte senza farne esplodere nessuna.&#xA;Le regole sono semplici, ma il gioco raggiunge facilmente alti livelli di complessità ed ha un non-so-che di cui non si riesce a fare a meno.&#xA;Se hai vinto una partita, vuoi tornare nel gioco subito, nella (a lungo andare giusta) speranza di poter fare anche di meglio, di riuscire a completare la tavola in appena quel secondo di tempo in meno.</description>
    </item>
    <item>
      <title>🔢️ 2048</title>
      <link>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/raccolta-videogiochi/%EF%B8%8F-2048/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/raccolta-videogiochi/%EF%B8%8F-2048/</guid>
      <description>2048 è un semplice giochino puzzle in cui si ha una griglia di piastrelle numerate, generate casualmente, che si può far scorrere interamente in una delle quattro direzioni. Tutti i numeri sono potenze di 2, e numeri uguali che si scontrano vanno a sommarsi per diventare il loro doppio.&#xA;Se si arriva, a furia di far sommare le piastrelle, a 2048, si vince una partita, che però può andare avanti anche oltre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>#️⃣️ Nonogram</title>
      <link>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/raccolta-videogiochi/%23%EF%B8%8F%E2%83%A3%EF%B8%8F-Nonogram/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/raccolta-videogiochi/%23%EF%B8%8F%E2%83%A3%EF%B8%8F-Nonogram/</guid>
      <description>I Nonogram (conosciuti anche come Picross, Crucipixel, e un&amp;rsquo;altra ventina di nomi) sono dei puzzle che consistono nel riempire una griglia di quadratini al fine di svelare un&amp;rsquo;immagine, utilizzando i numeri ai lati del foglio per trovare intersezioni tra righe e colonne.&#xA;WIP&amp;hellip; Se vuoi scoprire altre cosine o imparare a giocare, leggi su Wikipedia.</description>
    </item>
    <item>
      <title>✈️ Pilotwings</title>
      <link>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/raccolta-videogiochi/%EF%B8%8F-Pilotwings/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/raccolta-videogiochi/%EF%B8%8F-Pilotwings/</guid>
      <description>Pilotwings Resort Pilotwings Resort continua la serie di Pilotwings, gioco di simulazione di volo arcade, in modo diverso. Finisce su una console portatile, il 3DS, tra l&amp;rsquo;altro una console che riesce a prenderti direttamente, con il suo display in 3D stereoscopico. Il gioco è ambientato su Wuhu Island, lo stesso posto pieno di storia, luoghi, e misteri di Wii Sports Resort. La modalità missioni riesce ad essere in certi casi una vera sfida se, come me, si ha la mania del platinaggio.</description>
    </item>
    <item>
      <title>🍃 Animal Crossing</title>
      <link>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/raccolta-videogiochi/Animal-Crossing/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/raccolta-videogiochi/Animal-Crossing/</guid>
      <description>Le premesse erano si creative, ma noiose: sei un essere umano che, per qualche motivo, va in viaggio a stabilirsi in un villaggio dove vivono animali umanoidi con cui puoi interagire. Nel frattempo, devi indebitarti con un procione che ti vende la nuova casa a carissimo prezzo, e fare quello che puoi per ripagare, con tempi che possono diventare infiniti. Ah, se vuoi puoi scegliere il tuo abbigliamento, arredare la tua casa, piazzare fiori in giardino&amp;hellip; e?</description>
    </item>
    <item>
      <title>🎩 A Hat in Time</title>
      <link>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/raccolta-videogiochi/A-Hat-in-Time/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/raccolta-videogiochi/A-Hat-in-Time/</guid>
      <description>Platformer 3D vivace e frenetico, proveniente senza dubbio dalla scuola di Super Mario 64. La difficoltà della storia principale è giusta, e il gioco scorre piacevolmente con un alternarsi di temi e ambienti che sa sempre di fresco.&#xA;Ma, insomma, già soltanto il carisma del personaggio protagonista fa venire voglia di giocare.&#xA;https://youtu.be/EaR3aEI2DSU In costruzione&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>🐙 Splatoon</title>
      <link>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/raccolta-videogiochi/Splatoon/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/raccolta-videogiochi/Splatoon/</guid>
      <description>Sparatutto in terza persona che dire diverso dagli altri è poco. Splatoon rompe le aspettative di realismo di guerra del genere, e presenta un gameplay simpatico, fatto di colori accecanti, che non si ferma mai. Non ci sono umani a sparare proiettili con il ferro, ma calamari che spargono inchiostro.&#xA;Giocare in Mischie Mollusche (questo il nome delle battaglie online 4-contro-4) è divertente, ma profondità del gioco e inventiva del team di sviluppo si vedono in modalità storia.</description>
    </item>
    <item>
      <title>🏎️ SuperTuxKart</title>
      <link>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/raccolta-videogiochi/%EF%B8%8F-SuperTuxKart/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/raccolta-videogiochi/%EF%B8%8F-SuperTuxKart/</guid>
      <description>Un gioco di corse in kart con ambienti carini e originali, e tante mascotte del mondo del software libero come personaggi. Ha diverse modalità di gioco, dalle corse classiche a missioni con obiettivi specifici, in solitaria o in multigiocatore. Per certi versi ha più di Mario Kart!&#xA;• Sito Ufficiale: https://supertuxkart.net/Main_Page&#xA;https://youtu.be/-Hh-6Gqk8RE In costruzione&amp;hellip;</description>
    </item>
    <item>
      <title>🧗‍♀️ Celeste</title>
      <link>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/raccolta-videogiochi/%EF%B8%8F-Celeste/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/raccolta-videogiochi/%EF%B8%8F-Celeste/</guid>
      <description>Celeste è un bel giochino platformer, con meccaniche originali e uno stile grafico unico. Però è troppo difficile.&#xA;Ho provato a giocarci tante volte, ma ad un certo punto della storia la difficoltà diventa per me troppo alta. Dovrei forse provare a finirlo in modalità guidata, visto che l&amp;rsquo;opzione c&amp;rsquo;è. Fino a quando non l&amp;rsquo;ho fatto, però, non vado a cercare video del finale e spoilerarmi roba, visto che dicono che il valore di Celeste sta proprio nel suo significato.</description>
    </item>
    <item>
      <title>🧱 Tetris</title>
      <link>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/raccolta-videogiochi/Tetris/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/raccolta-videogiochi/Tetris/</guid>
      <description>Il gioco creato appositamente per far incastrare alla gente quadratini di forme particolari che cadono dal cielo.&#xA;Puzzle game particolarissimo nella sua semplicità dove, man mano che la difficoltà di gioco aumenta, la mancanza di riflessi pronti può far terminare prematuramente la partita.&#xA;Tetris Effect Tetris effect aggiunge a Tetris atmosfere ambient con tanti temi diversi. Effetti visivi e sonori lavorano gli uni per potenziare gli altri, e permettere la totale immersione, anche in un gioco che resta semplicemente fatto di cubi che cadono.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
