<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="it"><id>https://sitoctt.octt.eu.org</id><title>✨sitoctt✨</title><updated>2024-04-13T13:36:02.511555+00:00</updated><link href="https://sitoctt.octt.eu.org" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="0.9.0">python-feedgen</generator><logo>https://sitoctt.octt.eu.org/favicon.png</logo><subtitle> </subtitle><entry><id>https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/2024-04-07-LIBERTY-WINGS-Breve-RPG-Liberta-Recensione.html</id><title>🚀 LIBERTY WINGS: un Breve RPG sulla Libertà (Recensione)</title><updated>2024-04-07T00:00:00+00:00</updated><content type="html">&lt;!-- &lt; Autogenerated by ListedDownsync.js. Do not edit (unless also set "% Downsync = False") - it would be overwritten. &gt; --&gt;&lt;h1 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#--LIBERTY-WINGS-un-Breve-RPG-su"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="--LIBERTY-WINGS-un-Breve-RPG-su"&gt;&lt;span class="twa twa-🚀"&gt;&lt;span&gt;🚀&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; LIBERTY WINGS: un Breve RPG sulla Libertà (Recensione)&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Proprio l'altro ieri si è conclusa una &lt;em&gt;game jam&lt;/em&gt;, cioè una competizione (online) di sviluppo di videogiochi, basata sul creare qualcosa utilizzando RPG Maker 95, una versione vecchissima della serie in questione di motori di gioco. ...Non è stata ben pubblicizzata, a quanto pare? Perché cercando sul web non trovo uno straccio di pagina di annuncio o che raccolga i lavori. Peccato.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ad ogni modo, un creatore che seguo ha preso parte alla competizione, e quindi mi è capitato di giocare la sua creazione. Ci ho in realtà messo più tempo a prepararmi a giocarci, che ad effettivamente iniziare e finire, perché mi ero fissata col volerci giocare da mobile anziché al PC. Ma, l'importante è avercela fatta (e &lt;a href="https://octospacc.altervista.org/2024/04/07/android-come-il-95/" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;sul mio microblog ho spiegato come&lt;/a&gt;, in caso vi sia utile). A questo punto, però, mi andava anche di fare una piccola recensione dell'opera... perché no?&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-La-recensione"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-La-recensione"&gt;La recensione&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quindi, questo è &lt;strong&gt;LIBERTY WINGS&lt;/strong&gt;, "&lt;em&gt;un semplice gioco sulla libertà, con dirigibili fighi, dittatori, e... una simpatica ragazza goth!&lt;/em&gt;". Sputerò subito il rospo, e vi dirò che si, è un GDR carino, mi è piaciuto. Proprio per questo, e considerando anche che è veramente corto — il primo gameplay fatto completamente alla cieca senza correre dovrebbe durare dai 20 ai 40 minuti — in realtà vi rimando immediatamente alla pagina web del videogame, dove potete scaricarlo e provarlo per conto vostro, prima di continuare a leggere: &lt;a href="https://yomuu.itch.io/liberty-wings-rm95-game-jam" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;https://yomuu.itch.io/liberty-wings-rm95-game-jam&lt;/a&gt;. Se poi proprio non volete... andiamo avanti. Al limite, se pianificate di giocarci, considerate magari di saltare la sezione sulla storia ora, o almeno di non andare oltre i suoi primi paragrafi; anche se tenterò di non spifferare tutti i dettagli e i personaggi, mi allargherò comunque abbastanza.&lt;/p&gt;&lt;h3 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-La-storia"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-La-storia"&gt;La storia&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il gioco, come si legge dalla descrizione (cosa che non si capisce subito iniziando a giocare, ma che si riesce a intuire andando via via avanti con la storia), è ambientato in "un futuro non troppo distante", in cui l'umanità è divisa in stati costituiti su isole volanti nel cielo. Con una guerra, un dittatore ha preso il controllo di questi stati, trasformandoli in colonie di un governo centralizzato la "Company" (l'Azienda).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il protagonista del racconto è un normale dipendente, senza precise caratteristiche o identità, che si trova a dover svolgere una delle sue normali mansioni nel momento in cui il gioco si apre. In realtà egli, così come tutti gli altri lavoratori dell'Azienda, è evidentemente caratterizzato più come uno schiavo: lavora e vive lì da quando è nato, e a tutti gli effetti vive per lavorare, a causa del lavaggio del cervello messo in atto dal regime dittatoriale. Come i suoi colleghi, è convinto (e in parte auto-convinto) che la vita sia fatta soltanto di dovere.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tornando alla normale giornata del protagonista, per qualche motivo egli è costantemente pieno di pensieri, dal momento in cui si accinge a svolgere le sue mansioni fino a quando va in pausa pranzo. Tra le sue rimuginazioni, saltano fuori di continuo pensieri che, dal punto di vista dell'etica dell'Azienda e del lavoratore modello, sono a dir poco sbagliati. Il ragazzo cerca di darci poco peso, ma non può fare a meno di passare dall'ideale essere grato per la sua vita ed il suo lavoro, al più problematico porsi dubbi su chi è davvero come persona, e se forse nel mondo c'è qualcosa di un valore superiore agli obblighi imposti a lui dall'alto. Il tono del primo tipo di pensieri, però, traspare come lievemente falso, forzato, quasi come se questi venissero a galla in automatico solo per evitare al lavoratore una più grave crisi esistenziale.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt='Dialogo "You know that these intrusive thoughts of yours are not welcome within the perfect and orderly civilization built with sweat and tears by the Company."' src="http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Media/Games/LIBERTY-WINGS/Screenshot_2024-04-07-01-47-51-986_com.retroarch.aarch64.png" title='Dialogo "You know that these intrusive thoughts of yours are not welcome within the perfect and orderly civilization built with sweat and tears by the Company."'/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Proprio questo giorno, in quel momento, il caso vuole che si verifichi un'emergenza nel dirigibile volante: per l'ennesima volta, i "rivoluzionari" hanno teso un attacco al mezzo, definito terroristico dall'Azienda. Chiamati anche "pirati del cielo", questi sono a tutti gli effetti i nemici del sistema, che li ritiene perversi, senza dignità, e persino da eliminare a vista. L'evento in sé non è appunto nulla di nuovo per il protagonista, che però questa volta finisce per stravolgere del tutto la sua vita.&lt;/p&gt;&lt;h4 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Un-cambio-di-rotta"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Un-cambio-di-rotta"&gt;Un cambio di rotta&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mentre cerca di dirigersi verso la zona sicura, come ordinatogli dai superiori tramite l'interfono, il lavoratore si imbatte in una rivoluzionaria. Questa, nel mentre che sta per scappare via prima che sia troppo tardi, nota il lavoratore, che tenta di persuadere raccontandogli velocemente la sua storia: anche lei lavorava nell'Azienda, fino a quando un giorno ha compreso la verità del mondo, e ha deciso di abbandonare per sempre quella vita banale. In un altro momento, le cose sarebbero andate diversamente, ma stavolta l'animo del protagonista è in totale subbuglio, ed egli decide quindi di dare retta alla pirata: vuole vedere cosa c'è oltre le pareti di ferro del dirigibile, e quindi scappa con lei.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Saremo a questo punto alla guida della piccola navicella della ragazza, l'atmosfera si fa più tesa, e le cose iniziano a complicarsi. Con fatica si naviga un enorme ambiente nel cielo, districandoci fra mura irregolari, bombe piazzate qui e lì per fregare chi si distrae alla guida, e soprattutto i soldati dell'Azienda, che hanno le loro navicelle e cercano di venirci incontro ogniqualvolta finiamo tra i loro radar. Bisogna trovare due chiavi nascoste nella vastità di questo ambiente, per sbloccare il portellone dall'altro lato della mappa e continuare la fuga.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Le difficoltà non finiscono qui: ad un certo punto, si incontrano diversi blocchi sulla strada, e dovremo andare a cercare il tasto di sblocco per l'unica uscita d'emergenza disponibile. Nel frattempo, la navicella ha anche esaurito il carburante, e la pirata deve stare lì ferma a riempire il serbatoio. Continua così il viaggio del protagonista, adesso a piedi, per zone inesplorate dell'isola. Tuttavia, sulla sua strada, questo incontra presto alcuni robot-soldato pronti a ribaltare i suoi piani a tutti i costi, accusandolo di tradimento ed urlandogli contro in modo totalmente freddo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt='Dialogo "YOU BETRAYED THE COMPANY. THAT IS A CRIME AND IT MUST BE PUNISHED."' src="http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Media/Games/LIBERTY-WINGS/Screenshot_2024-04-07-15-01-44-108_com.retroarch.aarch64.png" title='Dialogo "YOU BETRAYED THE COMPANY. THAT IS A CRIME AND IT MUST BE PUNISHED."'/&gt;&lt;/p&gt;&lt;h4 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Punto-critico"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Punto-critico"&gt;Punto critico&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il ragazzo riesce in realtà a superare anche qui le avversità senza particolare sforzo... o quasi. Prima che questo possa difendersi in tempo, uno dei robot lo pugnala vicino al cuore, facendolo immediatamente iniziare a preoccupare per la sua vita. Nonostante il danno, qualcosa dentro di lui gli dice che non può lasciare tutto così ora e, forse anche perché sa che morirebbe in ogni caso, decide chissà come di continuare, e raggiungere il bottone per lo sblocco dell'uscita. Persino la rivoluzionaria, che lo chiama al walkie-talkie dato che il tempo sta scorrendo, non riesce a farlo tornare indietro una volta che scopre cosa gli è successo. Ormai ha assaporato la libertà, e se deve abbandonare il suo mondo vuole almeno continuare a sperare.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dopo qualche altra sofferenza, trascinandosi in zone ancora più strane, il lavoratore quel maledetto pulsante riesce a premerlo, ma ormai è tardi, e sente di stare ormai per morire. In qualche modo però, qui succede la più grande sorpresa della sua storia: una forza bizzarra si sprigiona in un istante proprio dal suo cuore, causando una forte esplosione che fa persino saltare via il tetto che stava lì. Totalmente incredulo, salta sulla navicella della ragazza, che lo ha aspettato come promesso anziché salvarsi da sola, per scappare verso la libertà, stavolta certa e decisamente tangibile.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alla fine, ce l'hanno fatta. Il gioco termina con il ragazzo e la pirata che sono finalmente in salvo, e condividono alcune cose di loro. Il futuro che insieme vogliono realizzare sembra essere quello di salvare l'intera umanità, con una prossima avventura. Ed è proprio a questo punto, ultimissime battute del gioco, che quello che si legge è uno strano plot twist finale... ma mi taccio.&lt;/p&gt;&lt;h3 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Le-mie-opinioni"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Le-mie-opinioni"&gt;Le mie opinioni&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il gioco punta quasi tutto sulla narrazione, che però come ho già accennato non è totalmente esplicita: alcuni dettagli sono nascosti, lasciati intendere, oltre che rigirati di continuo. Arrivo a chiedermi persino se io li ho davvero capiti tutti, o se ho magari travisato o tralasciato qualcosa!&lt;br/&gt; Comunque, la trovo effettivamente una storia avvincente, ben condensata e sviluppata in modo armonioso; non appare né troppo stringata, né allungata per far sembrare più grosso il gioco, e le cose vengono fuori man mano come dovrebbero.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il tema principale, la libertà, viene affrontato in un modo che sembra voler richiamare alcune brutture del mondo reale, senza però scostarsi da quello di fantasia che costituisce il gioco. Non è profondissimo, però nemmeno superficiale, e qualche riflessione può strapparla almeno per un attimo. Quello che crediamo da una vita è davvero ciò che è meglio, o ciò che è giusto? Possibile che il mondo sia in realtà più vasto di cosa le nostre conoscenze, per forza limitate, ci permettono di immaginare? È un giochino con un suo perché, è quello che sto cercando di dire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alcuni dettagli mi hanno fatto un po' storcere il naso, ma nulla di grosso.&lt;br/&gt; Ci sono, come ho raccontato nella storia, minuscole sezioni di combattimento stile RPG nel gioco, ma non sono nulla di che; si fanno immediatamente, senza difficoltà alcuna, e a tratti sembrano messe giusto per. In realtà, forse è giusto che ci siano, per giustificare quello che avviene proprio alla fine di quel blocco, ma sento che questa meccanica del gioco poteva a mio parere essere sviluppata un filino di più, se proprio doveva esserci.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ho anche percepito la qualità dei dialoghi diminuire un po' verso la fine del gioco, che presenta in effetti diverse espressioni linguistiche non propriamente corrette, o comunque che suonano un attimino male. Qui entriamo veramente nella pedanteria, è un mio difetto e riconosco che è una critica banale, però voglio essere onesta. Dall'altro lato, però, la scrittura non perfetta mi ricorda inconsciamente la natura amatoriale del gioco, in un certo senso facendomelo apprezzare di più nella sua essenza di opera creata davvero solo per amore... quindi, non tutti i mali vengono per nuocere.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mi è piaciuta la sezione esplorazione-puzzle a metà della storia, che ha reso il gameplay un poco più attivo proprio dalla parte di me che giocavo, anche se mi sono bloccata per più di un quarto d'ora solo lì e ho temuto di non riuscire più ad andare avanti per conto mio... Menomale che, con una botta di fortuna, alla fine ho superato la sfida, però sarebbe secondo me un po' più gradevole avere qualche tipo di suggerimento in-game; quella parte può diventare frustrante.&lt;/p&gt;&lt;h4 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Atmosfera-particolare"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Atmosfera-particolare"&gt;Atmosfera particolare&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Parlando di atmosfera: a occhio, secondo me non piacerà a tutti, ma io l'ho trovata fantastica.&lt;br/&gt; Anche qui, il sapore amatoriale non manca, tra &lt;em&gt;tileset&lt;/em&gt; (quasi tutti) originali con diversi temi, i diversi &lt;em&gt;sprite&lt;/em&gt; e i disegni a schermo intero dei personaggi, e la musica di sottofondo. &lt;em&gt;Piastrelle&lt;/em&gt; e sprite sono fatti in stile pixel-art, mentre quegli altri disegni sono stati realizzati con uno stile più classico (e nei file extra del gioco ci sono anche i bozzetti!).&lt;br/&gt; Proprio la &lt;em&gt;OST&lt;/em&gt; l'avevo ascoltata prima di giocare, e avevo già ritenuto alcuni dei brani carini senza sapergli però dare chissà che peso, ma ascoltandoci giocando... tutta un'altra cosa, ci sta perfettamente. Non avendo (se ho capito bene) &lt;a href="https://t.me/yomushrine/1843" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;esperienza nella composizione musicale&lt;/a&gt;, il lavoro che il creatore del gioco ha fatto è di tutto rispetto, mi sento di dirlo. Fa forse un po' strano pensare che tutte le musichette siano in stile retrò/chiptune, tranne una, ma non è una cosa che mi ha dato fastidio durante la partita.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un unico appunto: mi è sembrato, in certi casi, che l'audio fosse come mixato male: in alcuni punti la musica cambia di botto, senza dissolvenze o abbastanza silenzio, e alcuni brani quando vanno in loop suonano come se non fossero fatti per la cosa. Credo che almeno alcuni di questi problemi fossero colpa dell'emulatore, considerando anche che il gioco ci metteva un bel po' ad iniziare a rispondere ai comandi e a riprodurre una nuova musica allo scattare di alcuni eventi (spesso il cambio di scenario, ma non sempre); ma altri sono probabilmente o una svista del gioco, o, probabilmente, una limitazione del motore.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Le parti visive e uditive, quindi, insieme vanno a creare una &lt;em&gt;ambience&lt;/em&gt; coesa, e che si sviluppa di pari passo alla narrazione. Molto cupa all'inizio, ma in un certo senso calma e confortevole; via via meno familiare e poi persino caotica andando avanti; completamente stravolta, ma pacifica, al termine del racconto. Alcune zone sono anche leggermente sognanti, eteree, e non posso fare a meno di definire alcuni degli scenari come &lt;em&gt;&lt;a href="https://www.treccani.it/vocabolario/liminale/" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;liminali&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;. Chissà se era tutto voluto, oppure è un caso...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Una zona un po' liminale, verso la fine del gioco (fuori contesto, no spoiler)." src="http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Media/Games/LIBERTY-WINGS/Screenshot_2024-04-07-15-07-22-027_com.retroarch.aarch64.png" title="Una zona un po' liminale, verso la fine del gioco (fuori contesto, no spoiler)."/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quegli avvenimenti un pochino surreali, alcuni a tratti anche comici, sparsi per tutta la storia, risollevano i momenti più tesi in modi più o meno imprevedibili. Ho anche percepito una cosa che proprio non mi aspettavo... in alcuni dialoghi, c'è stato ficcato dentro &lt;a href="https://youtube.com/watch?v=Oc7Cin_87H4" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;il suono del vine boom&lt;/a&gt;... ci sono rimasta di sasso, questo è veramente troppo anche per la mia &lt;em&gt;memeticissima&lt;/em&gt; anima... un bel caratterino ha questo videogioco.&lt;/p&gt;&lt;h4 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Considerazioni-finali"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Considerazioni-finali"&gt;Considerazioni finali&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Arrivata quasi alla fine, avrei probabilmente desiderato un gameplay un pochino più lungo, perché proprio alle ultime battute era diventato ormai decisamente emozionante e non mi andava di chiudere così... ma allo stesso tempo, ribadisco che la breve durata in questo caso ha un suo perché: ha permesso alla narrazione di dire il suo senza scadere in momenti banali. E, in ogni caso, tutta l'opera è stata creata da una sola persona, non professionista, in poco più di un mese; considerato anche questo, non solo il risultato finale è più che ragionevole, ma penso che abbia ancora più valore.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Per concludere, non posso fare altro che rinnovare l'invito iniziale a provare il videogioco, che è ovviamente gratuito: tra la breve durata, il riuscire con un po' di ingegno a farlo girare anche sui dispositivi mobili, e la barriera di difficoltà praticamente nulla, non avete scuse. Faccio notare che per giocarci su Wine su Linux desktop bisogna aprire il menu di gioco e impostare la visualizzazione in finestra, altrimenti (così mi è successo) il personaggio sembrerà non muoversi; per far girare il programma su versioni di Windows d'epoca (come in emulatore), invece, va cancellato il file &lt;code class="prettyprint"&gt;ddraw.dll&lt;/code&gt; dalla cartella di gioco.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se vi doveste bloccare, il giochino è stato anche fatto tutto in diretta da (credo) un amico dello sviluppatore, quindi potete guardare il gameplay: &lt;a href="https://twitch.tv/videos/2113520874" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;https://twitch.tv/videos/2113520874&lt;/a&gt;. Come se la storia intrigante non bastasse, c'è anche qualche &lt;em&gt;easter egg&lt;/em&gt; più o meno nascosto, che aggiunge quel pizzico in più di brio una volta che ormai si è finito già di giocare... quelli vi suggerirei di trovarli voi, è banale. (A meno che non ce ne sia anche qualcun altro che nessuno ancora conosce...)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un ennesimo grazie a &lt;strong&gt;Yomu&lt;/strong&gt;, il tizio ghoul spaventoso ma puccioso che ha creato quest'esperienza, per i bei quarti d'ora passati sul gioco... nonché l'occasione &lt;em&gt;di distrarmi dalla mia vita&lt;/em&gt; ancora di più scrivendo questa recensione! Ah, e direi grazie anche per aver esplicitamente rilasciato la OST nel dominio pubblico... oltre che come file WAV nella cartella di gioco, la trovate anche &lt;a href="https://youtube.com/watch?v=fA8AxESpjaE" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;in questo video YouTube&lt;/a&gt;. (Bella sorpresa questa, eh?)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt='Dialogo "You are ugly as hell, girl."' src="http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Media/Games/LIBERTY-WINGS/Screenshot_2024-04-07-15-11-16-713_com.retroarch.aarch64.png" title='Dialogo "You are ugly as hell, girl."'/&gt; &lt;em&gt;Concludiamo l'articolo con un insulto, perché no...&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><link href="https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/2024-04-07-LIBERTY-WINGS-Breve-RPG-Liberta-Recensione.html" rel="alternate"/><published>2024-04-07T00:00:00+00:00</published></entry><entry><id>https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/2023-12-31-Resocontoctt-2023.html</id><title>🎇 Il resocontoctt di questo 2023, almeno in termini di posting!</title><updated>2023-12-31T00:00:00+00:00</updated><content type="html">&lt;!-- &lt; Autogenerated by ListedDownsync.js. Do not edit (unless also set "% Downsync = False") - it would be overwritten. &gt; --&gt;&lt;h1 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#--Il-resocontoctt-di-questo-2023"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="--Il-resocontoctt-di-questo-2023"&gt;&lt;span class="twa twa-🎇"&gt;&lt;span&gt;🎇&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; Il resocontoctt di questo 2023, almeno in termini di posting!&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Per la fine dell'anno, molti fanno la lista di buoni propositi per il nuovo, mentre io a 'sto giro stilo la raccolta di alcune mie magagne... bentornati nel mio mondo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Temo di dover fare anche un po' di fretta con questo post, perché se uscisse la giornata del 31 non se lo cagherebbe probabilmente nessuno... almeno non prima dell'anno prossimo (e detto così fa molta paura, lo so). Non avendo fatto in tempo per il 30, ecco che pubblico tardi di notte, prima di mimir. 🌌&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Negli ultimi mesi non ho avuto modo di trattare perfettamente il sito, perché le mie parole sono state rubate da sbocchi alternativi, o forse un po' bloccate da contrattempi. E cosa esattamente, immagino possiate chiedervi voi che diligentemente seguite il sitoctt, ma soltanto il sitoctt, ed altrimenti non sguazzate mai nello spacc?&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-La-BBS-forum-Spacc-dal-sapore-a"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-La-BBS-forum-Spacc-dal-sapore-a"&gt;La BBS, forum Spacc dal sapore antico&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Durante quest'estate mi è venuta un'idea un attimo insolita, quantomeno per gli standard del 2023: aprire un forum di discussione vecchio-stile per lo spacc, con la vaga idea di costruire qualcosa che possa lentamente crescere come un posto ideale per discussioni di quel tipo lì, portate oltre i confini pratici permessi dalle piattaforme social più moderne o dalle chat. Ed eccolo fiero, lì su &lt;a href="https://bbs.spacc.eu.org/" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;https://bbs.spacc.eu.org/&lt;/a&gt;. 😎&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ho delle idee future mediamente ambiziose a riguardo della Spacc BBS, che ora non ho ancora avuto modo di portare a termine e/o mettere in moto, per questioni di competenze e di tempo; dal collegamento con ActivityPub, al supporto multilingua con traduzione nel backend, fino all'idea di un gioco di ruolo che si svolgerebbe nel forum con del codice progettato ad-hoc (insomma, un vero videogioco, non come sugli altri forum dove si parla e si fa finta di giocare)... e chissà se riuscirò mai a realizzare ogni cosa, soprattutto non riuscendo a trovare persone capaci di fornire i pezzi che a me mancano.&lt;br/&gt; A me ospitare il forum costa zero, che venga questo usato o meno, e già solo per questo non penso dichiarerò mai fallimento e mai chiuderò. È davvero così conveniente hostare in casa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Per quanto io non l'abbia sfruttata a livelli estremi, ho usato la BBS per scrivere alcuni post che altrimenti non avrei forse mai lanciato, perché sento che in qualche modo il formato forum (anche in quei casi in cui nessuno si fila di striscio il thread neppure dopo settimane di attesa...) mi offre un modo particolare di esprimermi, che sul blog sentirei a tratti inadatto.&lt;br/&gt; Dall'altro lato, chissà, magari avendo solo il blogoctt avrei pubblicato lì, sentendo che il MicroBlog sicuramente non sarebbe stata un'alternativa adatta. A tal proposito...&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Il-MicroBlog-nuovissimo-alla-fa"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Il-MicroBlog-nuovissimo-alla-fa"&gt;Il MicroBlog nuovissimo, alla faccia Du Rove&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il "MicroBlog" che ho sul sitoctt non è proprio un microblog nel senso classico... è una categoria che decisi arbitrariamente dovesse conservare i miei post meno lunghi. Il vero microblog io l'ho sempre praticato un po' sul Fediverso, un po' su Telegram, con un canale che storicamente è passato di continuo avanti e indietro tra pubblico e privato per motivi complessi.&lt;br/&gt; Allo stesso tempo, queste piattaforme hanno sempre fatto per me anche da "PicoBlog", con post di una o due frasi, mentre sulla sezione del sito ho lasciato si formasse la polvere. 🕸️&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Da un lato avevo provato a spostarmi verso un mio sito per queste cose, perché volevo avere modo di controllare veramente i miei dati e la gestione delle pubblicazioni... ma con quello statico era tutto abbastanza scomodo, e la voglia di pubblicare mi passava.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Dall'altro, un problemino era il mio dover scegliere ogni volta tra il pubblicare su Telegram, e spesso quindi non poter condividere efficacemente le mie parole anche fuori da quella bolla, e il pubblicare sul Fediverso, potendo replicare i post sul mio canale solo con dei limiti antipatici (che abbassavano l'esperienza e facevano lagnare la gente). Alla fine dei conti quindi, mesi fa ha iniziato a scemare sempre più la voglia di micropostare... e non so esattamente allora come spendessi le mie giornate (forse ad amministrare il lato tecnico del forum...), ma ho iniziato a pubblicare più di rado.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Proprio questo dicembre, cambia però tutto, dopo che una notte non riesco ad addormentarmi subito, ma in compenso mi ricordo che...&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Il plugin ActivityPub per WordPress dovrebbe aver fatto ormai dei passi in avanti decenti, e quasi quasi potrebbe essere adatto per il microblogging...&lt;/li&gt;&lt;li&gt;...e si da il caso che io avessi un sito WordPress su Altervista (quindi, spazio e traffico illimitato ma con WordPress completo, gratis) in disuso, che sarebbe proprio perfetto per provare questa cosina...&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Questa cosa meriterebbe forse un articolo a parte, ma fatto sta che subito ho messo in prova questa via per cambiare in meglio il mio workflow di microblogging, dopo averla sbandierata sull'appunto nuovo MicroBlog (&lt;a href="https://octospacc.altervista.org/2023/12/04/138/" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;https://octospacc.altervista.org/2023/12/04/138/&lt;/a&gt;, questo è ad esempio il messaggio in questione). 🔗&lt;/p&gt;&lt;h3 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Le-piattaforme-dei-miliardari-la"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Le-piattaforme-dei-miliardari-la"&gt;Le piattaforme dei miliardari lasciano tutti a piedi&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il caso ha voluto poi che — ironicamente, proprio la sera del 24 dicembre, come fosse un brutto regalo marcio — l'account Telegram dove ero admin del mio canale e del gruppo commenti venisse bandito, per ragioni che ancora non abbiamo capito (chiaramente automatiche, e secondo me errate). Per com'è l'andazzo, sembra anche che io abbia perso per sempre tutti i miei dati: se non rispondono alla mia richiesta manuale di portabilità dei dati, avranno violato il GDPR, e io nel frattempo rimarrò con niente in mano (se io non sclero...)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Menomale che, avendo iniziato a pubblicare da WordPress, il ban non ha in alcun modo interrotto il mio flusso di shitposting (fiuuuh!), ma ho dovuto perdere un po' di tempo per riprendere gente (e c'è chi non abbiamo ancora raccattato) per portarla finalmente su Matrix (un protocollo di messaggistica federato e veramente libero)... perché ahimé non hanno voluto ascoltarmi quando 2 anni fa dicevo che sarebbe stato saggio spostarsi lì prima di incidenti, non dopo. 😮‍💨&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anche questa roba merita discorsi a parte, e giusto per buon auspicio lascio quì alcuni miei nuovi link:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La discussione sul ban sulla Spacc BBS (con rimandi anche ad alcuni post del MicroBlog fatti a caldissimo, ho sclerato in diretta): &lt;a href="https://bbs.spacc.eu.org/viewtopic.php?t=160" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;https://bbs.spacc.eu.org/viewtopic.php?t=160&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Lo "spazio" dello spacc su Matrix, che non avevo mai davvero avuto modo di promuovere prima d'ora, potreste trovarlo spassoso se vi uniste: &lt;a href="https://matrix.to/#/#Spacc:matrix.org"&gt;https://matrix.to/#/#Spacc:matrix.org&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Smonto-tutto"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Smonto-tutto"&gt;Smonto tutto&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Comunque, tutto questo significa anche che è il momento di rivedere delle piccole cose sul sito.&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La sezione che ora lì si chiama MicroBlog non sta più bene — perché con 'sto nome non stava bene già da prima — e devo o levarla (riversando nel Blog tutti i post lì presenti), o rinominarla. Penderei per la prima opzione, così da ridurre un attimo le paturnie che altrimenti mi capitava di farmi per decidere quando un articolo fosse abbastanza lungo da stare nel Blog, e quando invece no.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Allo stesso tempo, il PicoBlog scomparirà (diventando un archivio, non cancello niente). Tanto non lo aggiornavo prima, e a maggior ragione dubito lo userò mai ora.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Leterno-ritorno-della-Knowledge"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Leterno-ritorno-della-Knowledge"&gt;L'eterno ritorno della Knowledge Base&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Cerco di essere breve qui, perché ormai questa questione rischia di diventare il più grande &lt;em&gt;inside joke&lt;/em&gt; della mia vita, che, ma guarda un po', merita allo stesso modo il fantomatico articolo a parte. 🫣&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Da più di un anno fa, &lt;a href="https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/MicroBlog/2022-09-23-Nuove-Frontiere.html" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;come scrissi anche sul sitoctt&lt;/a&gt;, ho iniziato ad usare TiddlyWiki per creare una mia knowledge base di... non mi è tutt'ora ben chiaro cosa.&lt;br/&gt; Diciamo che lì sopra il 90% sono liste di link per me utili, di cui il 30% forse con brevi note personali, e il restante del contenuto formato da piccole pagine di note e cose così che non saprei davvero sennò dove buttare. È pubblica perché mi conviene, sarebbe più scomoda tenerla privata, e penso che possa essere utile ad altre persone, come per me sono state utili (o almeno interessanti) le wiki personali di altri individui a casaccio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il punto sta nel fatto che, da quando uso quella robetta lì, non ho praticamente più motivo di aggiornare le pagine non-blog sul sitoctt, perché è solo più scomodo e meno organizzabile a lungo termine, rispetto a creare le stesse dalla wiki.&lt;br/&gt; Aggiungendo a ciò anche il dover ormai riconoscere il fallimento di &lt;a href="https://gitlab.com/octtspacc/staticoso" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;staticoso&lt;/a&gt; (il generatore del mio sito, che è uno spaghetto, difficile e scocciante da estendere), ma restando vera la mia lagna sul fatto che non trovo altri generatori per me soddisfacenti, mi viene naturale l'idea di trasferire tutto su TiddlyWiki (che si, funziona ottimamente come generatore di siti statici)... 🙂&lt;/p&gt;&lt;p&gt;...Peccato che non è immediato ricreare tutte le mie pagine speciali e funzioni interne particolari con il sistema di templating e macro di questo altrimenti magnifico software, e quindi è da marzo 2023 che ci sto lavorando. In tutta onestà, succede che ci lavoro per dei giorni, poi mi fermo per noia, poi me ne dimentico per un mesetto buono, e poi ricomincio il ciclo il più tardi possibile.&lt;br/&gt; Di questo passo, chissà se sitoctt e &lt;a href="https://kb.octt.eu.org" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;OcttKB&lt;/a&gt; verrano mai uniti per davvero in una sola sorgente... finiranno prima il ponte sullo stretto quelli lì, di me questa faccenda. 🙃&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Il-tempo-che-se-ne-va"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Il-tempo-che-se-ne-va"&gt;Il tempo che se ne va...&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Questa sezione rischia di non avere il minimo senso, ma volevo scriverla lo stesso, un po' per atmosfera e un po' per disperazione.&lt;br/&gt; Che il tempo non possa fare a meno che scorrere, lasciando indietro tutto ciò che è stato passato e che costituisce il presente perché non c'è stato modo di cambiarlo, non c'è mai stato dubbio. Tuttavia, il tempo sembra essere sempre meno utile, più volatile, meno tangibile. L'entropia si alza, i rimpianti si cristallizzano, il divertissement appare un modo sempre meno efficace di sfuggire alle rogne.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ma, scherzi di drammatica a parte, questo è ciò che sento per davvero, soprattutto quando le circostanze esterne me lo ricordano: parlando a breve termine, pur avendo eliminato un po' delle cose che mi portavano a sprecare il tempo, sembra che io ne abbia sempre meno a disposizione; riguardo il lungo termine, ogni tanto è forte il sentore che il tempo realmente disponibile per concretizzarmi, nonostante tutte le giustificazioni che il mio cervello inventa per eliminare il dolore, stia quasi per scadere. 😶&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-La-fine"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-La-fine"&gt;La fine.&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Speriamo dunque — perché è in genere giusto non smettere mai di sperare, anche se forse non è una buona idea usare la speranza come surrogato dell'azione — che questo nuovo anno possa portarci tante cose altrettanto nuove ma veramente belle, pure se non ho idea di come mai ciò potrebbe accadere. Buone feste, piccole persone che vivono nel mio computer e leggono le mie pazzie!&lt;/p&gt;</content><link href="https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/2023-12-31-Resocontoctt-2023.html" rel="alternate"/><published>2023-12-31T00:00:00+00:00</published></entry><entry><id>https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/Notes/2023-10-17-Gaming-Sincronizzato-PS2-Smartphone.html</id><title>2️⃣ Gaming sincronizzato tra PlayStation 2 e smartphone</title><updated>2023-10-18T00:00:00+00:00</updated><content type="html">&lt;!-- &lt; Autogenerated by ListedDownsync.js. Do not edit (unless also set "% Downsync = False") - it would be overwritten. &gt; --&gt;&lt;h1 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-2-Gaming-sincronizzato-tra-Pla"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-2-Gaming-sincronizzato-tra-Pla"&gt;&lt;span class="twa twa-2️⃣"&gt;&lt;span&gt;2️⃣&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; Gaming sincronizzato tra PlayStation 2 e smartphone&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chi segue le mie avventure da abbastanza tempo e con dovuta attenzione forse lo sa, ma il più grande problema dell'informatica è: come conciliare bene le discrepanze che si vengono a creare quando ci si pone il problema di videogiocare sia a casa che in portatilità? Tra giochi che in un caso sono comodi da giocare e in un altro magari nemmeno girano, e i salvataggi che si spargono per innumerevoli dispositivi diversi, risolvere questo problema in toto non sarà mai possibile...&lt;br/&gt; Eppure, certe volte, l'entropia del cervello è in grado di generare idee particolarmente utili anche a questo proposito, come mi è successo l'altro giorno per la PS2.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Io ho infatti una reale PlayStation 2, console domestica che quando si trova modo di usare è certamente apprezzabile... e che io spesso mi trovavo a non usare, per i motivi sopracitati: né direttamente, perché a casa spesso non mi va, né con emulatore sullo smartphone, perché sentirei che a casa non sfrutterei la vera console dato che i salvataggi aggiornati starebbero solo sul telefono.&lt;br/&gt; E allora, proprio l'altro giorno, fissando la console (non so bene perché), penso che dovrebbe esistere un modo per avere i salvataggi facilmente sincronizzati tra quella e il telefono...&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Intoppo-1-chiavetta-o-memory-ca"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Intoppo-1-chiavetta-o-memory-ca"&gt;Intoppo 1: chiavetta o memory card?&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sul momento, l'idea più semplice a cui ho pensato è stata: esistono &lt;a href="https://www.amazon.it/Adattatore-Memoria-Lettore-Sostitutivo-trasparente/dp/B0C8TTQFJY" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;degli adattatori&lt;/a&gt; per usare una scheda microSD come memory card PlayStation (che usano invece un'interfaccia non-standard)... potrebbe convenire comprare uno di quelli, così tengo lì tutti i salvataggi, e a desiderio posso accedervi anche da altri dispositivi spostando la scheda in giro.&lt;sup id="fnref1"&gt;[&lt;a class="footnote-ref" href="#fn1"&gt;1&lt;/a&gt;]&lt;/sup&gt;&lt;br/&gt; Con una scheda da diversi GB (tanto ormai in giro non se ne trovano di piccole comunque), inoltre, potrei anche fare a meno della chiavetta USB e tenere tutti i giochi solo sulla scheda di memoria!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Per fortuna, questo non è l'unico modo, almeno per certi giochi: &lt;a href="https://github.com/ps2homebrew/Open-PS2-Loader" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;Open PS2 Loader&lt;/a&gt;, l'homebrew che esegue giochi commerciali da memorie di backup (come le chiavette USB), supporta l'uso di memory card virtuali (VMC) che sono salvate come file sull'unità USB. I giochi sono alquanto lenti a salvare su quella (la PS2 supporta solo USB 1.1, e in più c'è dell'overhead strano), però è una soluzione apparentemente agibile.&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Intoppo-2-conversione-dei-salva"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Intoppo-2-conversione-dei-salva"&gt;Intoppo 2: conversione dei salvataggi&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indipendentemente dalla precedente scelta, scopro però un altro ostacolo: i salvataggi andrebbero convertiti per essere passati dalla console all'emulatore (almeno &lt;a href="https://aethersx2.com" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;AetherSX2&lt;/a&gt;, nel bene e nel male l'unico veramente decente ad oggi) e poi viceversa.&lt;br/&gt; Fortunatamente, trovo subito &lt;a href="http://www.csclub.uwaterloo.ca:11068/mymc" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;mymc&lt;/a&gt;, un programma talmente antico che richiede Python 2 (mentre al momento siamo da anni e anni al 3), che però funziona, e grazie al cielo offre un'interfaccia a riga di comando.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Di per sé non fa vere conversioni di memory card virtuali, ma permette di manipolare i file contenuti in vari modi. Tutto molto grezzo, ma per fortuna abbastanza sfruttabile per fare proprio quello che serve a me, dopo aver assemblato uno script ideale.&lt;br/&gt; Non mi metto a spiegare come funziona, in fondo all'articolo potete scaricarlo e leggerlo, è una noia. Ho pacchettizzato mymc dentro lo script, così che non vada installato a parte.&lt;/p&gt;&lt;h3 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Intoppo-3-convertire-dal-telefo"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Intoppo-3-convertire-dal-telefo"&gt;Intoppo 3: convertire dal telefono&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Nota 2023-10-18: ho trovato un fork moderno (in Python 3) di mymc, &lt;a href="https://sr.ht/%7Ethestr4ng3r/mymcplus/" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;mymc+&lt;/a&gt;... non l'ho (ancora) provato, ma è possibile che questo possa funzionare anche su Android, eliminando il setup intricato che segue, quindi lo menziono.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Purtroppo, mymc ha qualche problema a funzionare in &lt;a href="https://termux.dev/en" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;Termux&lt;/a&gt; (l'ambiente Linux nativo molto comodo per questo tipo di integrazioni) sul mio Android: non so di cosa sia la colpa, ma in pratica il programma ha problemi a leggere i file VMC, tirando un errore del tipo di &lt;code class="prettyprint"&gt;file.vmc: Bad file descriptor&lt;/code&gt;. Non ho trovato soluzioni online, nemmeno per ricerche generiche del problema, quindi ho dovuto arrangiarmi. Forse usare un sistema GNU+Linux containerizzato in proot, con le sue librerie e una build diversa di Python 2.7, basterebbe a risolvere il problema, ma chissà.&lt;br/&gt; Dal canto mio, mi stavo iniziando a scocciare, e allora ho optato per delegare la conversione al mio server Debian, facendo svolgere ad uno script in Termux il semplice compito di caricare la VMC sul server, eseguire lì sopra il vero script di conversione, e poi scaricare il file convertito nella giusta posizione in locale.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prima che mi dimentichi: su Android 13 e superiori (ma già da alcune versioni passate) servono i permessi di root per far leggere e scrivere file da/su memorie esterne (come la chiavetta USB) e cartelle private delle applicazioni (come quella dove AetherSX2 conserva le memory card virtuali).&lt;br/&gt; A quanto ho potuto provare, se non si ha il root bisognerà per forza usare un gestore di file adeguato (e non credo ne esistano di scriptabili, quindi bisogna usare le manine), o forse ADB, per spostare i file in giro... ringraziate Google.&lt;br/&gt; In ogni caso, i miei script hanno scritti dentro i percorsi speciali usati per tutto l'ambaradan.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Usando &lt;a href="https://wiki.termux.com/wiki/Termux:Widget" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;Termux:Widget&lt;/a&gt;, ho aggiunto infine due collegamenti al mio launcher di sistema, per la conversione della VMC:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;uno che va dal formato PS2 a quello emulatore, da eseguire quando voglio giocare su telefono ma i salvataggi sulla pennetta sono stati modificati l'ultima volta dalla PS2;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;l'altro per la conversione inversa, da eseguire quando voglio andare a giocare sulla PS2 una volta che è stato l'emulatore ad aggiornare i miei salvataggi.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;A spiegarlo mi rendo conto che appaia complicatissimo, nella pratica devo solo premere un tasto e aspettare una manciata di secondi.&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Nella-pratica-il-pregio-della-m"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Nella-pratica-il-pregio-della-m"&gt;Nella pratica: il pregio della memoria unica&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eliminati gli intoppi, la configurazione è fatta, ed il suo punto di forza sta nella centralizzazione di giochi e salvataggi su un unico dispositivo: la chiave USB. In questo modo:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;evito la confusione generata da giochi che ho da una parte ma non l'altra, specialmente quando voglio modificare la mia raccolta;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;non mi serve una microSD tanto più grande nello smartphone per contenere tutti i giochi che ho già su un'altra memoria portatile, con vantaggi per la stabilità degli altri dati ed il peso del portafogli;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;non c'è confusione extra per la gestione di anche i salvataggi, essendo questi gestiti come ho detto prima.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Sulla PS2 attacco la pennetta normalmente quando mi serve, invece sullo smartphone devo usare un adattatore USB-C OTG, cosa mediamente scomoda ma c'è poco da fare. Per evitare di perdere 'sti robi in giro, ho attaccato poi un moschettone alla pennina USB, e un anello portachiavi nel buco per i laccetti che ho sulla cover del telefono.&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Concludendo-idee-a-catena"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Concludendo-idee-a-catena"&gt;Concludendo: idee a catena&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Credo che questo sia il sistema più ideale date le mie condizioni iniziali, e nei giorni a seguire lo proverò per bene.&lt;br/&gt; Probabilmente, dovrò comunque procurarmi una memoria esterna più capiente per conservare più giochi, perché quella da 32 GB che uso ora mi è sempre stata strettina.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Magari, prendendone una abbastanza grande, e scrivendo un homebrew apposito, credo di poter adattare questo mio sistema anche per i giochi Wii, usando la stessa memoria anche per quelli... spoiler? 👀&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In vera fine, ecco le risorse aggiuntive per questo articolo:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;La mia domanda iniziale e la breve discussione del sistema su Sony Hacking Zone: &lt;a href="https://t.me/SonyHacking/46784" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;https://t.me/SonyHacking/46784&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Guida all'uso delle VMC su OPL: &lt;a href="https://youtube.com/watch?v=tBrKcJC_E4U" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;https://youtube.com/watch?v=tBrKcJC_E4U&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;I miei script di conversione (su GitLab): &lt;a href="https://gitlab.com/octospacc/Snippets/-/blob/main/Ps2EmuVmcConvert.sh" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;diretto&lt;/a&gt;, &lt;a href="https://gitlab.com/octospacc/Snippets/-/blob/main/Ps2EmuVmcConvertCloud.sh" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;via server&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Build Android di AetherSX2 con cui gioco (ultima senza adware): &lt;a href="https://www.apkmirror.com/apk/aethersx2/aethersx2/aethersx2-v1-4-3060-release/aethersx2-v1-4-3060-android-apk-download/" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;https://www.apkmirror.com/apk/aethersx2/aethersx2/aethersx2-v1-4-3060-release/aethersx2-v1-4-3060-android-apk-download/&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;div class="footnotes"&gt;&lt;ol&gt;&lt;li id="fn1"&gt;&lt;p&gt;Su questo riscontro opinioni contrastanti o consigli non troppo chiari, quindi attenzione: non si capisce se questi adattatori funzionino anche come normali memory card per i salvataggi dei giochi (e dunque anche possibilmente come scheda per FMCB), oppure solo come memoria esterna per homebrew come OPL... in ogni caso sarebbe un acquisto potenzialmente valido, considerando le inconvenienze tecniche della USB su PS2. &lt;a href="#fnref1"&gt;↩&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;</content><link href="https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/Notes/2023-10-17-Gaming-Sincronizzato-PS2-Smartphone.html" rel="alternate"/><published>2023-10-17T00:00:00+00:00</published></entry><entry><id>https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/2023-09-15-Mollette-per-Capelli-Colla-e-Sassolini.html</id><title>📎 Mollette per capelli, ridotte a colla e sassolini</title><updated>2023-09-15T00:00:00+00:00</updated><content type="html">&lt;!-- &lt; Autogenerated by ListedDownsync.js. Do not edit (unless also set "% Downsync = False") - it would be overwritten. &gt; --&gt;&lt;h1 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#--Mollette-per-capelli-ridotte-"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="--Mollette-per-capelli-ridotte-"&gt;&lt;span class="twa twa-📎"&gt;&lt;span&gt;📎&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; Mollette per capelli, ridotte a colla e sassolini&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Per una serie strana di ragioni, questo articolo è rimasto tra le mie bozze per più di un mese, nonostante fosse praticamente finito. Vabbè, meglio tardi che mai, buona lettura...&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dunque: in qualche modo, un giorno è misteriosamente arrivato l'onomastico di mia madre, e io mi trovo dunque a volerle (doverle?) fare un regalo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ma che regalo fare? È sempre un casino con 'ste cose. Persino al casalinghi cinese, quel posto magico in cui se si fa una giravolta si scoprono cose sugli scaffali che prima non si riusciva a vedere, prima o poi, le idee regalo finiscono. Figuriamoci da altre parti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Per fortuna, nonostante il buon gusto mi manchi, di creatività credo invece di averne a palate, e per questo anche stavolta la mia unica vera opzione è stata il fai-da-te. (Ma le materie prime le ho acquistate comunque dai cinesi, e dove sennò...)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nel casalinghi ci entro senza avere in mente idee troppo precise, ma con il piano di girare un po', vedendo oggetti bene o male tutti dissonanti tra loro, e aspettare che il mio cervello si inventi qualcosa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alla fine, ho comprato due elementi:&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Una serie di 10 mollette per capelli di quelle stile-graffetta; di colori un po' diversi, per avere una varietà accettabile, ma tutti a tinta unita.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Una scatola di perline di forme, grandezze, e sfumature di colore diverse; in totale 8 tipi. Ogni scatolina comunque aveva solo una tonalità di colore circa, fattore un pochino limitante ma non grave. Io ho preso un set con colori tra il viola e il rosa.&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="La scatolina con tutte le perline dimostrata in, suppongo, bella vista." src="http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Media/Misc/Scatola-Perline-Viola-8.webp" title="La scatolina con tutte le perline dimostrata in, suppongo, bella vista."/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Appena 3€ dopo, arrivo a casa subito con la voglia di fare il lavoro, e neanche inizio che già sto per combinare un disastro: nell'aprire la scatolina di perle, ecco che la stavo inclinando un po' troppo, e alcune di quelle bricioline colorate sono finite da uno scompartimento all'altro... un altro po' di disattenzione, ed avrei potuto perderne almeno una buona parte per la stanza in un istante.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La mia idea era di piazzare le perle più piccole (~1 mm di diametro) un po' su tutto il bordo superiore delle mollette. Quelle più grandi sono quasi dei sassolini (~4mm di diametro), non c'è verso che si incollino a modino. Specialmente quando si è nella situazione di dover fare tutto il lavoro in pochissime ore.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In questo caso ho quindi dovuto usare la colla a caldo, il cui più grande pregio, la presa quasi immediata, è stato però un mezzo difetto, perché incollare queste perline per bene richiede una certa precisione; perlomeno nel modo che ho tentato inizialmente, cioè far cadere qualche perla sulla molletta dalle mie dita dopo aver piazzato un po' di colla.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con questo metodo, avrei dovuto arrivarci prima, si e no solo un quarto dei sassolini colorati si è incollato (male), e il resto è finito un po' ovunque. Ci ho quindi riprovato, stavolta immergendo la molletta coperta di colla nel contenitore di perline, e questo metodo ha funzionato effettivamente un po' meglio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Le prime 3 mollette che ho completato, messe in fila per bene." src="http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Media/Mollette-Perline/1-Full.webp" title="Le prime 3 mollette che ho completato, messe in fila per bene."/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tuttavia, questo modo non è di per sé magico, e non ha potuto ovviare ad altri problemi:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Le perline non tengono granché sui lati, dove il corpo della molletta si assottiglia... puntualmente, dopo abbastanza cicli di apri-chiudi, vengono via tutte.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;In generale, aprendo o chiudendo la molletta, qualche perla salta via anche dopo che la colla si è totalmente asciugata. In ogni caso, facendo una decina di volte questo movimento, si può fare in modo che quelle che proprio devono cadere lo facciano quantomeno subito, evitando problemi in seguito.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Nel frattempo, nella frenesia di tutto, avevo perline che andavano a destra, a sinistra, sulla scrivania, addosso a me e poi per terra. Facendo l'apri-chiudi, qualcuna è schizzata persino per aria...&lt;br/&gt; La maggior parte di cosa avevo perso l'ho poi ritrovata nei giorni subito dopo, comunque, quando camminando per la mia stanza sentivo qualcosa di &lt;em&gt;croccante&lt;/em&gt; sotto le pantofole. Una piccolissima parte non l'ho trovata più, ovviamente, anche perché nel frattempo poco dopo ho passato l'aspirapolvere.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alla fine, dopo aver realizzato queste 3 per mia madre... quasi quasi ho iniziato a volerne alcune fatte così anche io però! 😅️ &lt;br/&gt; Quindi ne ho fatta almeno un'altra, ma stavolta, avendo tempo infinito, ho provato con la colla vinilica.&lt;br/&gt; Non so se la decorazione fatta in questo modo resista o meno all'acqua, perché la mia colla vinilica è cosiddetta "lavabile", ma non mi è dato sapere se sia lavabile solo con l'acqua o serve anche il sapone. Eviterò di farmi piovere in testa quando la indosso, suppongo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="La molletta creata con la colla vinilica una volta asciugata, illustrata in diverse posizioni." src="http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Media/Mollette-Perline/2-Full.webp" title="La molletta creata con la colla vinilica una volta asciugata, illustrata in diverse posizioni."/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nonostante questo potenziale lato rischioso, penso che usare la vinilica sia comunque la scelta migliore, per un motivo estetico: quando si asciuga del tutto, diventa totalmente trasparente. La colla a caldo, invece, resta densa e visibile, facendo sembrare sporco e arrangiato il lavoro finale. Va benissimo quando devo unire cartone o stoffe, ma non in questo caso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dopo qualche giorno di uso, comunque, ho notato che la colla vinilica non incolla benissimo sulla plastica gommata della molletta, e ai bordi si è leggermente staccata. Nulla di grave, ma va tenuto a mente; per risolvere penso che basti mettere un altro po' di colla (vinilica o non) che gira anche attorno al lato della molletta e la ingloba leggermente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="La molletta che ho fatto con la colla vinilica, subito dopo l'applicazione." src="http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Media/Mollette-Perline/2-Wip.webp" title="La molletta che ho fatto con la colla vinilica, subito dopo l'applicazione."/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quindi, alla fine, mia madre ha avuto un prodotto che per poco non è definibile nemmeno davvero completo, rispetto a quello più rifinito che ho creato solo un attimo dopo! 💀️ Il suo vero regalo quindi è stato il fare da beta-tester. Le ho poi offerto di sistemare un pochino le prime tre mollette, ma ha detto che, almeno quelle tre, le vuole tenere così, e al massimo gliene faccio di nuove in più. Boh, non so cosa dire, c'è chi preferisce usare le beta a vita, a quanto pare (assolutamente non &lt;a href="https://spacecraft.altervista.org" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;io per quanto riguarda Minecraft&lt;/a&gt;...).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Le prime 3 mollette realizzate, disposte in diverse posizioni, con una luce a tema." src="http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Media/Mollette-Perline/1-Scene.webp" title="Le prime 3 mollette realizzate, disposte in diverse posizioni, con una luce a tema."/&gt;&lt;/p&gt;</content><link href="https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/2023-09-15-Mollette-per-Capelli-Colla-e-Sassolini.html" rel="alternate"/><published>2023-09-15T00:00:00+00:00</published></entry><entry><id>https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/2023-08-11-Recensione-Pipi-Nel-Mar-Tirreno.html</id><title>🏖️ Recensione: Pipì nel Mare (Mar Tirreno)</title><updated>2023-08-11T00:00:00+00:00</updated><content type="html">&lt;!-- &lt; Autogenerated by ListedDownsync.js. Do not edit (unless also set "% Downsync = False") - it would be overwritten. &gt; --&gt;&lt;h1 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#--Recensione-Pip-nel-Mare-Ma"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="--Recensione-Pip-nel-Mare-Ma"&gt;&lt;span class="twa twa-🏖️"&gt;&lt;span&gt;🏖️&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; Recensione: Pipì nel Mare (Mar Tirreno)&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con l'estate ormai al suo picco, in un ennesimo agosto estremamente caldo, è praticamente d'obbligo che tutte le &lt;strong&gt;tradizioni della stagione&lt;/strong&gt; siano onorate, anche quest'anno.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dove si fanno le vacanze, anche questa volta? Ma al mare, chiaramente. Secondo voi, chi è che ha più autorità in merito: tutta quella gente sconosciuta che ogni volta, quasi agendo per inerzia, risceglie puntualmente la montagna, sperando che in chissà che modo questa ennesima volta possa essere quella buona e divertente... o l'italicissimo poeta vate, Gabriele D'Annunzio, che in particolari località di mare ha vissuto mesi estivi talmente profondi e memorabili da sentire il bisogno insopprimibile di scriverci su un'intera raccolta di liriche?&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ho passato questi giorni in una quiete profonda, disteso in una barca al sole. Tu non conosci questi luoghi: sono divini. [...] Penso all'ora in cui dovrò riprendere il treno, con un rammarico indicibile. Vorrei rimanere qui, e cantare. Ho una volontà di cantare così veemente che i versi nascono spontanei dalla mia anima come le schiume delle onde. In questi giorni, in fondo alla mia barca, ho composto alcune Laudi che sembrano veramente figlie delle acque e dei raggi, tutte penetrate di aria e di salsedine. Sento che in un mese o due potrei d'un fiato, comporre tutto il volume. [...] Se tu potessi immaginare le bellezze di questa marina!&lt;/em&gt;&lt;br/&gt; (&lt;a href="https://it.wikipedia.org/wiki/Alcyone#Genesi_dell'opera" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;Lettera di D'Annunzio ai Fratelli Treves Editori, 7 luglio 1899&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;Per quanto, come molti, sono convinta anche io del fatto che il mare — inteso come lo stare incatenati nella stessa singola località balneare scelta per la vacanza di turno — a lungo stanca, riesco in certi casi a sentire anche io in maniera particolarmente coinvolgente quell'essenza naturalista che D'Annunzio con estrema fatica ha saputo trascrivere in bellissime parole, nonostante le mie vacanze siano decisamente un po' più piatte delle sue.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se forse durante questa mia breve vacanza in Calabria non ho avuto modo di fare spettacolari passeggiate nella pineta, o di godere di una camminata sulla spiaggia fatta come natura comanda — senza la calca d'agosto e il sovraccarico sensoriale da questa generato — e nemmeno starmene per ore nella pace assoluta di qualche scorcio a riposare, non potevo comunque rinunciare a quell'unico &lt;strong&gt;momento di immersione&lt;/strong&gt; che mi è davvero concesso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dopo vari di quei giorni in cui ho dovuto a malincuore decretare l'acqua a mare come insoddisfacente — troppo fredda, troppo agitata anche solo per stare a riva senza rotolare via, in generale atmosfera poco invitante — finalmente oggi tra tardo pomeriggio e prima sera le carte in tavola sono quelle giuste, che mi permettono di compiere quella mossa più agognata: &lt;strong&gt;la pipì nel mare&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;All'inizio, la mia idea era di stare appena a riva, in maniera distratta e con la testa piena di altri pensieri. Tuttavia, l'ambiente si è in pochi minuti rivelato estremamente avvolgente per i sensi, e i miei pensieri piano piano si sono allineati alla frequenza delle onde. Seguendo questo &lt;strong&gt;nuovo ritmo calmo&lt;/strong&gt; e accogliente, allora, mi spingo un pochino oltre in quel vasto azzurro, arrivando a bagnarmi fino alla vita, lì nel mar Tirreno.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ormai sto bene nell'acqua, e negli attimi che di continuo si susseguono &lt;strong&gt;inizio a dimenticarmi&lt;/strong&gt; tutte le forme, i colori, le costruzioni mentali. Il cielo sfumato di un blu caldo, un colore fresco macchiato dalle calde sfumature del sole che è ormai in procinto di tramontare, quindi mettere così fine a quest'ultima giornata di vacanza. Non percepisco tutti quegli elementi non più necessari, opere e pensieri del mondo moderno, totalmente fuori posto in un contesto tanto divino, e cancello quelle altre poche persone molto distanti da me.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con un battito di ciglia, torno dunque indietro di centinaia di migliaia di anni, se non decine di milioni, a quando tutto il brodo della vita stava venendo preparato nell'enorme pentolone oceanico, all'interno del quale oggi non possiamo più vivere ma da cui sentiamo ancora provenire un ancestrale richiamo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;È a questo punto che, dopo che la mia mente e la mia pelle si sono totalmente unite al corpo blu, il resto della mia carne si completa in questa temporanea entità ibrida, che allo stesso tempo mi appartiene e di cui non sono nulla. &lt;strong&gt;Quello stimolo&lt;/strong&gt;, tanto antico quanto lo scenario che naturalmente si è oramai assemblato, è ora l'unico pensiero definibile complesso che fa avanti e indietro tra il mio sistema nervoso e l'apparato urinario. Si viene così a costruire un bisogno che ha l'aspetto di un desiderio bramoso, ma che si inizia da solo a realizzare, come fosse quasi un &lt;strong&gt;dono del fato&lt;/strong&gt;, senza uno sforzo notevole da parte mia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Questo. Questo è il singolo unico momento in cui, nel mondo di oggi, possiamo apprezzare la semplicità di un simile gesto. Trarre pura soddisfazione da qualcosa che consideriamo scontato, e a cui non diamo in genere un briciolo di &lt;strong&gt;attenzione&lt;/strong&gt;: tutte le altre volte in cui facciamo pipì abbiamo sempre qualcosa per la testa, e vediamo sempre l'atto piccolo come l'ennesima faccendina da fare di continuo, non come un piccolo meritato &lt;strong&gt;momento di pausa&lt;/strong&gt; di poche volte al giorno. In prima persona io sono colpevole di questo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In questo lungo attimo nel &lt;strong&gt;mare calabrese&lt;/strong&gt;, abbastanza profondo anche ad una distanza non eccessivamente spinta dalla riva, l'unica distrazione anche solo possibile è &lt;strong&gt;il panorama&lt;/strong&gt; infinito tra orizzonte e costa. Non si ignora nessun istante, ma anzi ognuno di quegli innumerevoli va ad aumentare la consapevolezza del piacere, nell'attesa di finire il lavoro; ma per poter coronare l'anticipata soddisfazione, non per fuggire via come al solito dalla tazza.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;L'aspetto più gradevole dell'opera è indubbiamente &lt;strong&gt;il tepore&lt;/strong&gt; del liquido ormai sprigionato, che induce al &lt;strong&gt;rilassamento&lt;/strong&gt; e ci da la conferma che si, stiamo facendo la cosa più bella. Il costume da bagno è sempre al suo posto, mai mosso di un millimetro, ma non si sente affatto, non oppone la minima resistenza al mescolamento degli unici due fluidi in gioco. È il momento clou di tutto, l'apice del panismo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alla fine, tutto finisce, ma è bene così. Noi, esseri estremamente limitati, non potremmo nemmeno in questa situazione apprezzare un'esperienza di questo tipo, se avesse una durata diversa. A questo punto, con &lt;strong&gt;estrema calma&lt;/strong&gt;, senza iniziare di nuovo a riempire la testa di inutili pensieri, mi avvio ad &lt;strong&gt;uscire dall'acqua&lt;/strong&gt;, che si è fatta una certa. Ho goduto di questo momento speciale, ed è questo che conta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Voto finale: &lt;strong&gt;10/10&lt;/strong&gt;. Un'esperienza che nella sua piacevole essenzialità è davvero inimitabile. &lt;strong&gt;Lo consiglio&lt;/strong&gt; caldamente a tutti, e certamente io lo rifarei alla prossima occasione utile.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prima di concludere, una &lt;strong&gt;piccola curiosità&lt;/strong&gt;: il mare è il bagno non diviso per genere più antico del mondo. Questa particolare categoria terziaria di posti di scarico per i bisogni non li abbiamo inventati noi umani per rimediare ad errori di alcuni nostri antenati — li ha inventati la natura, ben prima che esistesse il primissimo &lt;em&gt;homo sapiens&lt;/em&gt;!&lt;/p&gt;</content><link href="https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/2023-08-11-Recensione-Pipi-Nel-Mar-Tirreno.html" rel="alternate"/><published>2023-08-11T00:00:00+00:00</published></entry><entry><id>https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/2023-06-30-Brutture-Irrisolvibili-della-Dock-Nintendo-Switch.html</id><title>☣️ Le brutture irrisolvibili della dock di Nintendo Switch (Parte I)</title><updated>2023-06-30T00:00:00+00:00</updated><content type="html">&lt;!-- &lt; Autogenerated by ListedDownsync.js. Do not edit (unless also set "% Downsync = False") - it would be overwritten. &gt; --&gt;&lt;h1 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#--Le-brutture-irrisolvibili-del"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="--Le-brutture-irrisolvibili-del"&gt;&lt;span class="twa twa-☣️"&gt;&lt;span&gt;☣️&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; Le brutture irrisolvibili della dock di Nintendo Switch (&lt;i&gt;Parte I&lt;/i&gt;)&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;small&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;Nota&lt;/strong&gt;: questo articolo &lt;strong&gt;avrebbe dovuto&lt;/strong&gt; si in primo luogo illustrare i problemi della dock di Switch, ma poi continuare e terminare con lo &lt;strong&gt;sviluppo totale della mia soluzione&lt;/strong&gt; alternativa. La prima parte è venuta &lt;strong&gt;bella lunga&lt;/strong&gt;, però, e ho paura che possa &lt;strong&gt;eclissare&lt;/strong&gt; quella veramente importante, quella della mia soluzione &lt;strong&gt;pericolosamente originale&lt;/strong&gt;. Quindi, &lt;strong&gt;in questo&lt;/strong&gt; articolo parlo solo delle &lt;strong&gt;mie rogne&lt;/strong&gt;; quello che uscirà in &lt;strong&gt;seguito sarà&lt;/strong&gt; dedicato al mio &lt;strong&gt;fai-da-te&lt;/strong&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chi è, come me, tra gli &lt;strong&gt;sfortunati possessori&lt;/strong&gt; di una console &lt;strong&gt;Nintendo Switch&lt;/strong&gt;, probabilmente sa bene quanto la &lt;strong&gt;dock ufficiale&lt;/strong&gt; sia non solo &lt;strong&gt;scomoda&lt;/strong&gt;, ma quasi uno scherzo in essenza, qualcosa che quasi &lt;strong&gt;non doveva esistere&lt;/strong&gt;!&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Ecco-di-cosa-parliamo"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Ecco-di-cosa-parliamo"&gt;Ecco di cosa parliamo&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;dock&lt;/strong&gt;, per coloro che sono stati beati ignoranti fino ad ora, è semplicemente una &lt;strong&gt;basetta proprietaria&lt;/strong&gt; che fornisce alcune &lt;strong&gt;espansioni&lt;/strong&gt; alla console, tra cui una sola con un minimo di rilievo: l'&lt;strong&gt;output video&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Per evitare di creare confusione, o di attribuire colpe dove queste possono non essere dovute, mi chiarisco: tutto &lt;strong&gt;questo articolo&lt;/strong&gt; ruota attorno alla &lt;strong&gt;prima edizione della dock&lt;/strong&gt;. Nintendo ne ha infatti creato una versione migliorata quando, nel 2021, ha rilasciato la revisione OLED della console. Io possiedo &lt;strong&gt;solo il primo modello&lt;/strong&gt; (in quanto ho solo la prima edizione di Switch), quindi la mia esperienza si limita a quello. Vabbè che, anche se pare che &lt;strong&gt;alcuni problemi&lt;/strong&gt; minori siano stati &lt;strong&gt;risolti&lt;/strong&gt;, nel complesso la dock &lt;strong&gt;rimane sempre sub-ottimale&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="La mia dock appoggiata in un cestino della spazzatura... smontata, perché ho già realizzato l'oggetto del prossimo post." src="http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Media/Switch-Dock/Dock-Binned.webp" title="La mia dock appoggiata in un cestino della spazzatura... smontata, perché ho già realizzato l'oggetto del prossimo post."/&gt; &lt;small&gt;&lt;em&gt;Ecco qui il posto in cui la dock dovrebbe stare: nel cestino.&lt;/em&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Per-cosa-inizi-la-fine"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Per-cosa-inizi-la-fine"&gt;Per cosa iniziò la fine&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;È stato sin dal proverbiale &lt;strong&gt;&lt;em&gt;day-one&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, quel giorno del &lt;strong&gt;2017&lt;/strong&gt; in cui Nintendo ha rilasciato questa &lt;strong&gt;ennesima console&lt;/strong&gt; sul mercato, che tra le diverse &lt;strong&gt;critiche&lt;/strong&gt; sollevatesi attorno ad essa, molte hanno riguardato proprio anche il suo &lt;strong&gt;rapporto con la dock&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;h3 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Loutput-video-fatto-brutto"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Loutput-video-fatto-brutto"&gt;L'output video fatto brutto&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il &lt;strong&gt;fastidio&lt;/strong&gt; più grosso, a mio parere, è dovuto al fatto che la &lt;strong&gt;maledetta&lt;/strong&gt; dock è l'&lt;strong&gt;unico modo per avere output video&lt;/strong&gt; dalla console ad un display esterno. Comprendiamo tutti il non voler mettere una porta HDMI sul tablet, ossia la console vera e propria, ma &lt;strong&gt;perché per forza&lt;/strong&gt; richiedere la dock?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Già da &lt;strong&gt;3 anni prima&lt;/strong&gt; dell'uscita sul mercato dello Switch, ossia dal &lt;strong&gt;2014&lt;/strong&gt;, è stato diffuso lo &lt;strong&gt;standard&lt;/strong&gt; "&lt;em&gt;&lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/DisplayPort#USB-C" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;DisplayPort Alternate Mode on USB Type-C Connector&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;", quello oggi &lt;strong&gt;implementato in tutti quei PC&lt;/strong&gt; portatili che non includono una porta HDMI, e che permette per l'appunto di trasportare, su un &lt;strong&gt;unico connettore&lt;/strong&gt;: energia sufficiente alla ricarica, &lt;strong&gt;dati video, e dati di ogni tipo&lt;/strong&gt; (USB).&lt;br/&gt; Nel caso poi si volessero avere porte USB extra, o direttamente una porta HDMI (per collegarsi a monitor non-DisplayPort), sul mercato ci sono &lt;strong&gt;hub per meno di qualche decina di euro&lt;/strong&gt; che fanno proprio a questo caso.&lt;br/&gt; Ovviamente, avendo Nintendo voluto implementare la sua &lt;strong&gt;soluzione proprietaria discutibile&lt;/strong&gt;, il &lt;strong&gt;collegare Switch direttamente&lt;/strong&gt; ad un monitor dotato di porta USB-C, o a uno di questi adattatori, non risulterà in &lt;strong&gt;alcun segnale video&lt;/strong&gt; venir trasmesso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nintendo ha poi ben &lt;em&gt;depensato&lt;/em&gt; di non includere funzioni di &lt;strong&gt;trasmissione video senza fili&lt;/strong&gt;, nemmeno come opzione secondaria, seppur programmi &lt;em&gt;homebrew&lt;/em&gt; come &lt;a href="https://github.com/exelix11/SysDVR" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;SysDVR&lt;/a&gt; dimostrano che l'&lt;strong&gt;hardware è perfettamente capace&lt;/strong&gt; di una trasmissione video in WLAN.&lt;br/&gt; Per dirne un'altra, lo standard &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Miracast" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;Miracast&lt;/a&gt; esiste dal &lt;strong&gt;2012&lt;/strong&gt;, quindi c'era tutto il tempo di implementarlo nella console, &lt;strong&gt;se solo la casa madre avesse voluto&lt;/strong&gt;. A dire il vero, trattandosi di qualcosa di &lt;strong&gt;implementabile via software&lt;/strong&gt; (l'unico requisito hardware è il &lt;strong&gt;Wi-Fi&lt;/strong&gt;), Nintendo non ha &lt;strong&gt;mai avuto un termine massimo&lt;/strong&gt; per includere una funzione del genere, eppure nessun aggiornamento del firmware rilasciato in questi &lt;strong&gt;6 anni&lt;/strong&gt; ha ancora tappato questa &lt;strong&gt;lacuna&lt;/strong&gt; (o varie altre); qualcosa che non fa altro che confermare la &lt;strong&gt;svogliatezza dell'azienda&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;h3 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Una-batosta-al-portafogli"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Una-batosta-al-portafogli"&gt;Una batosta al portafogli!&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nonostante questa &lt;strong&gt;fissazione di Nintendo&lt;/strong&gt; con il &lt;strong&gt;non implementare standard&lt;/strong&gt; diffusi — o, ancora peggio, con il farlo in &lt;strong&gt;maniera scorretta&lt;/strong&gt;, reinterpretandoli e &lt;strong&gt;rompendoli&lt;/strong&gt; (non m'azzardo ad aprire bocca sulle questioni di Switch che esulano dalla basetta...) — quantomeno &lt;strong&gt;la dock è inclusa nella confezione&lt;/strong&gt; della console, e non va acquistata separatamente... qualcosa che non so se vedere come &lt;strong&gt;bene o male&lt;/strong&gt;, considerando che, costando &lt;strong&gt;ben 80 euro&lt;/strong&gt; se acquistata separatamente, immagino che la sua inclusione nella scatola del tablet &lt;strong&gt;impatti pesantemente&lt;/strong&gt; quello che sarebbe altrimenti il &lt;strong&gt;costo della console&lt;/strong&gt; da sola.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se anche è vero, però, che i critici arrivano anche dove qualcuno offre un prodotto perfetto, &lt;strong&gt;questo &lt;em&gt;plasticume&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; d'accessorio &lt;strong&gt;merita&lt;/strong&gt; tutta la sua &lt;strong&gt;cattiva fama&lt;/strong&gt;. Voglio dire: tutti &lt;strong&gt;noi videogiocatori&lt;/strong&gt; ci saremmo aspettati qualcosa di &lt;strong&gt;un attimo migliore&lt;/strong&gt;, con quella &lt;strong&gt;taglia di 80€&lt;/strong&gt;, e perciò va detto che &lt;strong&gt;gli aspetti negativi&lt;/strong&gt; di questo soprammobile pesano onestamente molto di &lt;strong&gt;più dei lati positivi&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;h3 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Al-bando-le-porte"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Al-bando-le-porte"&gt;Al bando le porte&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Trovo innanzitutto un minimo &lt;strong&gt;ridicolo&lt;/strong&gt; — &lt;strong&gt;seppur&lt;/strong&gt; realisticamente &lt;strong&gt;insignificante&lt;/strong&gt;, considerando cosa offrivano nel 2017 le console della concorrenza e in generale gli altri dispositivi elettronici — che la dock fornisca &lt;strong&gt;solamente una porta&lt;/strong&gt; di output audio-video &lt;strong&gt;digitale&lt;/strong&gt; (HDMI), e &lt;strong&gt;nessuna analogica&lt;/strong&gt;.&lt;br/&gt; Ripeto, non è un pretesto intelligente per andare da Nintendo con in mano dei forconi, ma è quantomeno &lt;strong&gt;deludente&lt;/strong&gt;, considerando che &lt;strong&gt;la console casalinga precedente&lt;/strong&gt; della grande N, la bistrattata &lt;strong&gt;Wii U&lt;/strong&gt;, aveva entrambe le uscite.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una &lt;strong&gt;mancanza di input/output&lt;/strong&gt; ritenuta un problema da ben più di 4 gatti, però, riguarda la &lt;strong&gt;porta Ethernet&lt;/strong&gt;. In ambiti specifici il Wi-Fi non ha mai davvero soppiantato le connessioni di rete cablate, e il &lt;strong&gt;gaming&lt;/strong&gt; è uno di questi.&lt;br/&gt; Su Switch poi, con i &lt;strong&gt;driver Wi-Fi&lt;/strong&gt; di Horizon OS (il sistema operativo di Nintendo), che dire &lt;strong&gt;schifosi&lt;/strong&gt; è fargli un complimento, e con il &lt;strong&gt;mancato supporto&lt;/strong&gt; ai driver &lt;strong&gt;tethering USB&lt;/strong&gt; (quelli che permettono di usare, per esempio, uno smartphone Android come router cablato), l'&lt;strong&gt;unico modo&lt;/strong&gt; per avere un collegamento &lt;strong&gt;Internet di qualità&lt;/strong&gt; è comprare un &lt;strong&gt;adattatore Ethernet-USB&lt;/strong&gt; (almeno questo, per fortuna, può essere generico).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eppure, in questo caso, la &lt;strong&gt;mancanza di spazio non è una scusa&lt;/strong&gt; digeribile per non aver incluso porte a volontà... la dock al suo &lt;strong&gt;interno&lt;/strong&gt; è &lt;strong&gt;perlopiù spazio vuoto&lt;/strong&gt;, che componenti elettroniche, e penso sarebbe stato possibile fare di più (la dock OLED, infatti, presenta almeno la porta Ethernet).&lt;br/&gt; A proposito: di per sé, la &lt;strong&gt;tanta plastica ABS&lt;/strong&gt; non sarebbe un problema — anzi, dà una &lt;strong&gt;buona solidità&lt;/strong&gt; e un &lt;strong&gt;peso di rispetto al prodotto&lt;/strong&gt;, che altrimenti potrebbe tendere a volar via giù da tavoli e scrivanie con poco, e sarebbe forse un po' fragile. &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Per via di ciò, però, la dock &lt;strong&gt;non è affatto semplice da trasportare&lt;/strong&gt;, principalmente perché &lt;strong&gt;troppo grossa&lt;/strong&gt;.&lt;br/&gt; Il &lt;strong&gt;peso&lt;/strong&gt;, detto francamente, &lt;strong&gt;non è un problema&lt;/strong&gt; in tal riguardo: la console da sola con i &lt;em&gt;Joy-Con&lt;/em&gt; (i controller laterali) equipaggiati pesa già più della dock da sola... tutto quel litio in una tavoletta di plastica, fidatevi, &lt;em&gt;pare piombo&lt;/em&gt;.&lt;br/&gt; Le &lt;strong&gt;dimensioni&lt;/strong&gt;, però, se apparentemente contenute (almeno, rispetto ad un'intera console solo-fissa) sono &lt;strong&gt;problematiche&lt;/strong&gt; se &lt;strong&gt;si vuole portare la dock&lt;/strong&gt; in una borsa o uno zaino assieme alla console. Tutte &lt;strong&gt;le custodie&lt;/strong&gt; trasportabili, ovviamente, &lt;strong&gt;non possono riservare&lt;/strong&gt; uno spazio per la basetta, a meno di essere grosse quanto delle ventiquattrore.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fermandoci un attimo con le parole al vento, e &lt;strong&gt;parlando di numeri&lt;/strong&gt;, siamo a 238x98x13 millimetri per la console (Joy-Con inclusi), e 172x102x50 mm per la dock: insomma, quest'ultima è &lt;strong&gt;spessa quasi 4 volte il tablettino&lt;/strong&gt;, il che è un &lt;strong&gt;problema&lt;/strong&gt;.&lt;br/&gt; La mia custodia generica a valigetta (una di quelle quasi-imbottite, con spazio per gli accessori) è, da chiusa, 249x126x52 millimetri: se dovesse includere anche lo spazio per la dock sarebbe un borsone!&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Oltre-le-banali-apparenze"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Oltre-le-banali-apparenze"&gt;Oltre le banali apparenze&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ed è esattamente così, osservando attentamente &lt;strong&gt;dettagli sempre più minuti&lt;/strong&gt; al fine di produrre &lt;strong&gt;affinate deduzioni&lt;/strong&gt;, che ci ricordiamo qualcosa — almeno, io e tutti coloro che imparano fai-da-te e programmazione dal mio blog (sbagliando grosso?): &lt;strong&gt;la &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Overengineering" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;sovra-ingegnerizzazione&lt;/a&gt; è un pericolo&lt;/strong&gt; sempre dietro l'angolo, quando si tenta di fare qualcosa di particolare.&lt;/p&gt;&lt;h3 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Pareti-artigliate-incluse"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Pareti-artigliate-incluse"&gt;Pareti artigliate incluse!&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una delle &lt;strong&gt;sviste di progettazione&lt;/strong&gt; uscita subito fuori con il design della basetta, e che non sarebbe stato affatto presente se solo Nintendo avesse optato per un design più essenziale, è che &lt;strong&gt;lo spazio in cui il tablet&lt;/strong&gt; di Switch si inserisce e riposa è un po' troppo stretto. Le due facce di plastica non sono così vicine da far percepire qualcosa di strano all'inserire o al disinserire della console, eppure abbastanza vicine da &lt;strong&gt;creare graffi sul fronte&lt;/strong&gt; della console.&lt;br/&gt; A onor del vero, nessun graffio può accumularsi nell'area propriamente del display, ma realisticamente solo &lt;strong&gt;ai suoi margini&lt;/strong&gt; (e sui &lt;strong&gt;pixel più estremi&lt;/strong&gt; del display, ed ecco da cosa viene la rabbia collettiva), dato che è solo in corrispondenza di quella zona che la dock presenta 2 &lt;strong&gt;sporgenze&lt;/strong&gt; simmetriche, che fanno da guide per l'inserimento.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ovviamente, il pannello frontale &lt;strong&gt;si graffia&lt;/strong&gt; soltanto perché &lt;strong&gt;è di plastica&lt;/strong&gt;: se fosse stato di vetro, non sarebbero successi incidenti. Considerando però l'ampiezza del target di mercato a cui la console si rivolge, e il resto delle sue caratteristiche tecniche, un display di &lt;strong&gt;vetro sarebbe stato&lt;/strong&gt; in effetti &lt;strong&gt;inadeguato&lt;/strong&gt;. Tanto, chiunque ci tenga può, come feci io, comprare una &lt;strong&gt;pellicola di vetro&lt;/strong&gt; a pochi euro, e in un attimo applicarla.&lt;/p&gt;&lt;h3 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Flusso-dellaria-ridotto"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Flusso-dellaria-ridotto"&gt;Flusso dell'aria ridotto&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Parecchi giochi che girano su Switch, nel tentare di mantenere un &lt;strong&gt;regime prestazionale&lt;/strong&gt; accettabile durante la sessione di gameplay, lavorano &lt;strong&gt;a scapito delle temperature&lt;/strong&gt;, che &lt;strong&gt;si alzano di parecchio&lt;/strong&gt; (specialmente sulla primissima revisione della console, che monta un chip più energivoro.&lt;sup id="fnref1"&gt;[&lt;a class="footnote-ref" href="#fn1"&gt;1&lt;/a&gt;]&lt;/sup&gt;). Da qui deriva la necessità per la console di avere un &lt;strong&gt;sistema di raffreddamento attivo&lt;/strong&gt;, che aspira aria da una piccola griglia sul retro, per poi risputarla (calda) nella parte alta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Non che io abbia tanta esperienza nella fisica dei fluidi, però mi pare, dal &lt;strong&gt;semplice uso&lt;/strong&gt; della console, che &lt;strong&gt;in dock le ventole&lt;/strong&gt; tendano in media a &lt;strong&gt;girare&lt;/strong&gt; sempre con &lt;strong&gt;più forza&lt;/strong&gt; rispetto alla modalità portatile, anche a parità di risoluzione video (720p) e, a regola, di frequenze di CPU e GPU.&lt;br/&gt; In effetti, per come il tablet riposa nella sua base, metà della &lt;strong&gt;griglia&lt;/strong&gt; posteriore affaccia sul vano cavi della dock, mentre l'altra metà è direttamente &lt;strong&gt;ostruita&lt;/strong&gt; (vicinissima ad una parete di plastica). Questa prima metà, oltre a poter essere, eventualmente, parzialmente ostruita dai cavi di alimentazione e video, riceve aria solo dai due &lt;strong&gt;piccoli spazi&lt;/strong&gt; aperti (a sinistra e in alto) sul retro della dock; e a me, &lt;strong&gt;quest'aria, pare pochina&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Modello disegnato a mano su carta, con pennarelli colorati." src="http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Media/Switch-Dock/Diagramma-Flusso-Aria-Dock.webp" title="Modello disegnato a mano su carta, con pennarelli colorati."/&gt; Ecco un modello grafico dei &lt;strong&gt;buchi, flussi d'aria, e possibili cavi&lt;/strong&gt;. Bruttina la situazione della piccola &lt;strong&gt;griglia posteriore&lt;/strong&gt; (in blu, e fuori scala per eccesso, ora che ci faccio caso)! &lt;small&gt;(Non fate caso al fatto che ho invertito la porta USB-C con quella HDMI...)&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Girarla-in-orizzontale"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Girarla-in-orizzontale"&gt;Girarla in orizzontale?&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Infine, è un po' stressante la &lt;strong&gt;mancanza di&lt;/strong&gt; una modalità di &lt;strong&gt;posizionamento in orizzontale per la base&lt;/strong&gt;, che sarebbe particolarmente &lt;strong&gt;utile quando lo spazio è ristretto&lt;/strong&gt; e i cavi devono essere corti — come in postazioni di gioco &lt;strong&gt;vicino alla TV&lt;/strong&gt; (situazione comune in certe case proprio giapponesi, tra l'altro), o anche &lt;strong&gt;postazioni su scrivania&lt;/strong&gt; (il mio caso).&lt;br/&gt; Se girata sul lato lungo, in realtà, la base ci rimane, e la console rimane connessa; ma &lt;strong&gt;basta tirare&lt;/strong&gt; un po' qualcosa &lt;strong&gt;per farla scendere&lt;/strong&gt; fuori, e quindi scollegare.&lt;br/&gt; Per la cronaca, sia Wii che Wii U, oltre che le &lt;strong&gt;console della concorrenza&lt;/strong&gt; (le presenti, e diverse passate), sono state pensate per poter &lt;strong&gt;riposare in entrambi&lt;/strong&gt; gli orientamenti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sarebbe stato comodo avere questa opzione, anche se forse &lt;strong&gt;non è la fine&lt;/strong&gt; del mondo, rispetto alle altre rogne: anche perché basta aggiungere un &lt;strong&gt;supporto triangolare auto-fabbricato&lt;/strong&gt; (o comprato da venditori che si occupano di &lt;em&gt;artigianato della plastica&lt;/em&gt;) per avere una situazione più decente, in cui la console resta &lt;strong&gt;un po' inclinata&lt;/strong&gt; rispetto al piano di appoggio della base (e non quasi parallela).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a href="https://www.etsy.com/uk/listing/877452299/nintendo-switch-dock-horizontal-base"&gt;&lt;img alt="Un supporto aggiuntivo pensato per il posizionamento in orizzontale della dock." src="http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Media/Switch-Dock/Switch-H-Dock-etsy.com-listing-877452299.webp" title="Un supporto aggiuntivo pensato per il posizionamento in orizzontale della dock."/&gt;&lt;/a&gt; &lt;small&gt;&lt;em&gt;Foto da &lt;a href="https://www.etsy.com/uk/listing/877452299/nintendo-switch-dock-horizontal-base" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;DVAMakerStudios, Etsy&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Che-cosa-fare"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Che-cosa-fare"&gt;Che cosa fare&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Che cosa si può fare allora se questo &lt;em&gt;plasticone&lt;/em&gt; è causa di tutti questi &lt;strong&gt;pesanti morbi&lt;/strong&gt;? Lo abbiamo detto sopra: usare un &lt;strong&gt;hub USB generico&lt;/strong&gt;, come su tutti i dispositivi normali, qui &lt;strong&gt;non è possibile&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;h3 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Dock-che-il-prozio-al-mercato-co"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Dock-che-il-prozio-al-mercato-co"&gt;Dock che &lt;em&gt;il prozio al mercato comprò&lt;/em&gt;...&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Principalmente solo sul Web, si trovano in vendita &lt;strong&gt;dock per Switch di terze parti&lt;/strong&gt;, di tutte le forme. Purtroppo, a seguito delle &lt;strong&gt;segnalazioni negative&lt;/strong&gt; fatte da tantissimi utenti dopo un tempo d'uso variabile, non le reputo &lt;strong&gt;per nulla affidabili&lt;/strong&gt; (anche se certamente qualcuna tra le centinaia lo sarà, ma chissà quali!).&lt;br/&gt; A causa del &lt;strong&gt;bizzarro protocollo&lt;/strong&gt; secondo cui è gestita l'&lt;strong&gt;energia&lt;/strong&gt; tra Nintendo Switch e i suoi accessori ufficiali, &lt;a href="https://www.tomsguide.com/news/nintendo-switch-brick-docks" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;pare che la console possa rompersi con accessori di terze parti&lt;/a&gt; che forniscono (anche) ricarica. Il che è bizzarro, come dire, perché virtualmente &lt;strong&gt;qualunque altro dispositivo&lt;/strong&gt; sul mercato con una porta USB di ricarica &lt;strong&gt;non si rompe&lt;/strong&gt;, se non con procedure poco ortodosse e volute, che vanno al di là dell'usare un caricatore della concorrenza.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Su Amazon in particolare si trovano però anche altre tipologie, &lt;strong&gt;oltre ai cloni&lt;/strong&gt; rifatti da zero della dock:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Quelle compatte che &lt;strong&gt;contengono&lt;/strong&gt; — o almeno, così dicono loro, ma pare sia così guardando le foto (la disposizione delle porte e le dimensioni della scheda, ad occhio, combaciano) — &lt;strong&gt;la scheda ufficiale&lt;/strong&gt; contenuta nella base prodotta da Nintendo (come &lt;a href="https://web.archive.org/web/20230630114837/https://www.amazon.it/Docking-station-portatile-sostituzione-ufficiale/dp/B0C49WC9BQ" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;questa per €24,99&lt;/a&gt;).&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La stessa cosa appena presentata, stesso design, stesse dimensioni, ma &lt;strong&gt;senza alcuna scheda&lt;/strong&gt; integrata (come &lt;a href="https://web.archive.org/web/20230630135554/https://www.amazon.it/eXtremeRate-AiryDocky-Nintendo-Portatile-OLED-Trasparente/dp/B0BW3YX946" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;questa per €19,99&lt;/a&gt;): sono &lt;strong&gt;kit fai-da-te&lt;/strong&gt;, l'idea è di &lt;strong&gt;prelevare la scheda&lt;/strong&gt; dalla dock che già si possiede e montarla in questa &lt;strong&gt;nuova scocca&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h4 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-e-fu-cos-che-i-suoi-soldi-br"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-e-fu-cos-che-i-suoi-soldi-br"&gt;...&lt;em&gt;e fu così che i suoi soldi bruciò&lt;/em&gt;.&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Qualunque opzione si scelga, pare però che si arrivi a pagare &lt;strong&gt;almeno 20 euro sonanti&lt;/strong&gt; soltanto &lt;strong&gt;per della plasticaccia&lt;/strong&gt;, viti, molle, e qualche &lt;strong&gt;altra scemenza&lt;/strong&gt;. Anche questo, come prezzo, è semplicemente a dir poco eccessivo; è troppo, punto. &lt;strong&gt;Tutto sovrapprezzo&lt;/strong&gt;, e scommetto che se uno dei casalinghi cinesi che ci sono da me vendesse almeno un kit DIY, difficilmente costerebbe più di 10 euro.&lt;/p&gt;&lt;h3 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Una-sola-opzione"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Una-sola-opzione"&gt;Una sola opzione&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alla fine di tutto, allora, &lt;strong&gt;solo un'opzione mi resta&lt;/strong&gt;: plastica, cartone, colla, scotch, spille, ed elastici. Anche stavolta &lt;strong&gt;è il momento del fai-da-te pezzotto&lt;/strong&gt;, quello a &lt;strong&gt;costo totalmente zero&lt;/strong&gt; &lt;a href="https://sitoctt.octt.eu.org/Categories/DIY.html" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;che a me piace tanto&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt; C'è fin troppo di cui parlare a proposito, come al solito, quindi tutto ciò sarà per il prossimo articolo! &lt;small&gt;Spero di non aver tediato nessuno fino alla morte oggi, altrimenti chi mai potrà leggere la seconda parte...&lt;/small&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-HNotesRefsHTML"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-HNotesRefsHTML"&gt;&lt;span class="twa twa-label twa-🏷️"&gt;&lt;span&gt;🏷️&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; Note e Riferimenti&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="footnotes"&gt;&lt;ol&gt;&lt;li id="fn1"&gt;&lt;p&gt;Una &lt;strong&gt;revisione hardware silenziosa&lt;/strong&gt; ha introdotto una versione riprogettata del SoC &lt;em&gt;NVIDIA Tegra X1&lt;/em&gt;, con un processo produttivo più compatto, che funziona in modo quasi identico all'originale, ma &lt;strong&gt;richiede meno energia&lt;/strong&gt;, quindi ne disperde meno, e quindi &lt;strong&gt;scalda di meno&lt;/strong&gt;: &lt;a href="https://wiki.wiidatabase.de/wiki/Mariko" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;https://wiki.wiidatabase.de/wiki/Mariko&lt;/a&gt;. &lt;a href="#fnref1"&gt;↩&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;</content><link href="https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/2023-06-30-Brutture-Irrisolvibili-della-Dock-Nintendo-Switch.html" rel="alternate"/><published>2023-06-30T00:00:00+00:00</published></entry><entry><id>https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/2023-05-02-Piu-Che-un-Esame-Ho-Fatto-una-Guerra.html</id><title>😭 Più che un esame, ho fatto una guerra.</title><updated>2023-05-03T00:00:00+00:00</updated><content type="html">&lt;!-- &lt; Autogenerated by ListedDownsync.js. Do not edit (unless also set "% Downsync = False") - it would be overwritten. &gt; --&gt;&lt;h1 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#--Pi-che-un-esame-ho-fatto-una"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="--Pi-che-un-esame-ho-fatto-una"&gt;&lt;span class="twa twa-😭"&gt;&lt;span&gt;😭&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; Più che un esame, ho fatto una guerra.&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Come &lt;strong&gt;da titolo&lt;/strong&gt;, è stato questo il &lt;strong&gt;pensiero poetico&lt;/strong&gt; dispensato da mia madre oggi, dopo che al pomeriggio sono tornata a casa con una &lt;strong&gt;psiche&lt;/strong&gt; completamente &lt;strong&gt;obliterata&lt;/strong&gt;, irriconoscibile.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fino a 30 minuti prima, &lt;em&gt;maremma bona&lt;/em&gt;, &lt;strong&gt;volevo&lt;/strong&gt; solo &lt;strong&gt;esplodere&lt;/strong&gt;. Atttenzione, però: non per l'esame in sé (l'ultimo di una serie di extra-curriculari, precisamente), per me semplicissimo, di cui non mi importa nulla se non della certificazione!&lt;sup id="fnref1"&gt;[&lt;a class="footnote-ref" href="#fn1"&gt;1&lt;/a&gt;]&lt;/sup&gt; È successa un'&lt;strong&gt;altra roba&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Torniamo-indietro"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Torniamo-indietro"&gt;Torniamo indietro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quando passai le prime sessioni &lt;strong&gt;due anni fa&lt;/strong&gt;, andò tutto &lt;strong&gt;liscissimo&lt;/strong&gt;, quasi all'insegna del &lt;em&gt;&lt;a href="https://www.urbandictionary.com/define.php?term=chill%20vibes" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;chilling&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;: erano ancora i tempi delle restrizioni anti-COVID, e quei 2 esami che affrontai a scuola erano in un'&lt;strong&gt;aula&lt;/strong&gt; comunque &lt;strong&gt;poco affollata&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Quest'anno&lt;/strong&gt;, però, una &lt;strong&gt;schifezza&lt;/strong&gt;. La carta l'ho presa senza ripetere nulla, quindi i miei non hanno buttato soldi in quel riguardo, ma l'&lt;strong&gt;esperienza&lt;/strong&gt; è stata &lt;strong&gt;terrificante&lt;/strong&gt;.&lt;br/&gt; L'&lt;strong&gt;aula&lt;/strong&gt; a questi giri è stata sempre &lt;strong&gt;pienissima&lt;/strong&gt;, e proprio questa cosa è finita per essere un &lt;strong&gt;problema per la mia anima&lt;/strong&gt;.&lt;br/&gt; Non credo di meritarmi tutto questo...&lt;/p&gt;&lt;h3 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Aria-di-problemi"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Aria-di-problemi"&gt;Aria di problemi&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il &lt;strong&gt;mese scorso&lt;/strong&gt; feci 2 esami dei 3 che mi mancavano, e già &lt;strong&gt;non filò nulla&lt;/strong&gt; liscio, affatto:&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Il mio professore (referente del progetto) non mi aveva detto che sulla casella email del dominio scolastico mi sarebbe dovuto arrivare un link privato, per creare un account sulla piattaforma di esaminazione online... Peccato che l'accesso alla posta lo ho solo sulla &lt;a href="https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/Archive/2022-05-07-Gli-Inaspettati-Vantaggi-della-Chiavetta-Linux.html" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;chiavetta con Puppy Linux&lt;/a&gt; e sul tablet, e non riesco ad accedere altrove&lt;sup id="fnref2"&gt;[&lt;a class="footnote-ref" href="#fn2"&gt;2&lt;/a&gt;]&lt;/sup&gt;. Risultato: &lt;strong&gt;dovetti farmi la corsa&lt;/strong&gt; a casa &lt;strong&gt;per prendere il tablet&lt;/strong&gt; e tornare a scuola... Fortuna che abito nelle vicinanze.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;piattaforma di testing si ruppe&lt;/strong&gt; totalmente quando avevo finito uno degli esami (non senza fatica, alcune domande erano &lt;em&gt;[glitchate](&lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Glitch#Computer" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;https://en.wikipedia.org/wiki/Glitch#Computer&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;glitch)_!): appena feci partire il secondo, il sistema disse che avevo esaurito il tempo, e mi chiuse in faccia la prova appena avviata... Il prof. dovette &lt;strong&gt;perdere tempo&lt;/strong&gt; a chiamare il supporto per spiegare la cosa, e dopo un bel casino l'esame venne ripristinato come non svolto.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;Tra entrambe le cose, allora, fu &lt;strong&gt;persa&lt;/strong&gt; una buona quantità di &lt;strong&gt;tempo&lt;/strong&gt;. E se così non fosse stato, &lt;strong&gt;forse&lt;/strong&gt; ce l'&lt;strong&gt;avrei&lt;/strong&gt; fatta a finire &lt;strong&gt;tutti gli esami quel giorno&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Il-presente"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Il-presente"&gt;Il presente&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Torniamo ad oggi.&lt;br/&gt; Finita la scocciatura dell'attesa (non troppo problematica, grazie al rettangolo di plastica, vetro, metallo, con connessione Internet, e tascabile, che anche io porto sempre in giro), dovuta al fatto che tutte le postazioni erano occupate inizialmente, &lt;strong&gt;inizio&lt;/strong&gt;.&lt;br/&gt;&lt;em&gt;...Ma non l'avessi mai fatto!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I miei &lt;strong&gt;primi minuti&lt;/strong&gt; vanno per &lt;strong&gt;bene&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;fino a che&lt;/strong&gt; non iniziano a terminare l'esame anche una buona selezione (casuale, o il destino le ha scelte accuratamente?) di &lt;strong&gt;scimmie&lt;/strong&gt;, che dalle file dietro a tutto &lt;strong&gt;farfugliavano&lt;/strong&gt; con chi (immagino in confidenza) ancora non aveva finito, ad un volume esagerato e in contemporanea.&lt;br/&gt; Ecco, ecco, ora, lentamente, il &lt;strong&gt;sangue&lt;/strong&gt; inizia a &lt;strong&gt;ribollire&lt;/strong&gt; nel mio corpo, manco fosse una caffettiera, perché con quel casino &lt;strong&gt;non riesco a leggere&lt;/strong&gt; metà di una domanda &lt;strong&gt;senza distrarmi&lt;/strong&gt; totalmente. Nemmeno avere gli auricolari nelle orecchie (ma staccati) attenuava abbastanza il rumore. &lt;strong&gt;Finire in quel modo&lt;/strong&gt; l'esame? &lt;strong&gt;Impossibile&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;h3 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Ci-ho-provato"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Ci-ho-provato"&gt;Ci ho provato&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prima che fosse troppo tardi, &lt;strong&gt;ho cercato&lt;/strong&gt; di &lt;strong&gt;chiamare l'insegnante&lt;/strong&gt; — che, mannaggia allo &lt;em&gt;strafaccio&lt;/em&gt;, era parecchio &lt;strong&gt;distratto&lt;/strong&gt;, perché ad un'altra persona in quel momento era capitato lo stesso glitch della mia volta precedente (e qui devo: ma che backend di merda che ha 'sta piattaforma, buttatelo via e riscrivetelo da capo, per cortesia!!!).&lt;br/&gt; Volevo &lt;strong&gt;gentilmente&lt;/strong&gt; dirgli di far stare in &lt;strong&gt;silenzio&lt;/strong&gt; tutti coloro che non avevano diritto di parola, e dopo qualche minuto (a onor suo, di sua sponte, un attimo prima che sentisse me) ha blaterato qualcosa (di poco convincente) per dire alla platea di acquietarsi. La platea &lt;strong&gt;non si è acquietata&lt;/strong&gt;, e il prof. stava uscendo pazzo per via dei problemi generali, purtroppo, quindi &lt;strong&gt;poco poteva dar retta&lt;/strong&gt; a me.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;L'&lt;strong&gt;altra volta&lt;/strong&gt; c'era &lt;strong&gt;meno casino&lt;/strong&gt;. Forse perché gli individui sbagliati erano meno, forse perché stavo al PC nello spigolo estremo dell'aula (che oggi non si accendeva), forse perché, dato che c'era un commissario esterno, le regole si potevano violare solo senza fare rumore. Non lo so.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Addirittura decido di &lt;strong&gt;chiamare a telefono mio padre&lt;/strong&gt;, arrivata qui, per dirgli di &lt;strong&gt;chiamare a sua volta&lt;/strong&gt; il professore a telefono; magari a 'sto giro &lt;strong&gt;riesce a capire&lt;/strong&gt;. In effetti, a questo giro l'invito al silenzio era più convincente. Lo era?&lt;/p&gt;&lt;h3 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Un-disastro"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Un-disastro"&gt;Un disastro&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ma, ormai, &lt;strong&gt;troppo tardi&lt;/strong&gt; comunque: la mia tensione è salita troppo, &lt;strong&gt;non riesco a riacquisire&lt;/strong&gt; un minimo di &lt;strong&gt;concentrazione&lt;/strong&gt;, costringendomi, dopo forse 21 mesi buoni in cui ho potuto farne a meno, a graffiarmi per convertire una minima parte del carico mentale (che richiede energie mentali di primo piano per essere gestito, le stesse che in quel momento mi servivano per completare la mia sessione) in bruciore cutaneo (che, fino ad un certo livello, è gestito dal cervello in background). Che palle.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il &lt;strong&gt;danno&lt;/strong&gt; ormai l'ho fatto, &lt;em&gt;ahimè ed e che cazzo&lt;/em&gt;, e sembrava che lentamente si stesse per calmare tutto e la concentrazione potesse tornare... e invece no. Il &lt;strong&gt;richiamo&lt;/strong&gt; del prof. è stato comunque &lt;strong&gt;troppo morbido&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;non ha stroncato i cattivi&lt;/strong&gt; comportamenti di quella parte degli altri studenti, li ha solo messi un po' in pausa.&lt;/p&gt;&lt;h3 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-La-soluzione-vera"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-La-soluzione-vera"&gt;La soluzione vera&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Boh&lt;/strong&gt;, a questo punto mi viene semplicemente da &lt;strong&gt;tirare un pugno&lt;/strong&gt; sulla scrivania e "urlare" (non che io lo sappia fare, ma il pugno proprio a sopperire a questo serve; &lt;em&gt;l'ho inconsciamente imparato da un altro mio professore&lt;/em&gt;) di &lt;strong&gt;fare silenzio&lt;/strong&gt;, che altrimenti non avrei potuto concludere nulla, e... &lt;strong&gt;ha funzionato&lt;/strong&gt;. &lt;em&gt;Ah?...&lt;/em&gt;&lt;br/&gt; Si, &lt;strong&gt;tutto qui&lt;/strong&gt;. Non posso dire altro su questo attimo, si è immediatamente cristallizzato in bene. Da lì, fino a quando ho finito e ho potuto andarmene, non è volata più una mosca.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A quel punto, purtroppo, l'&lt;strong&gt;irritazione&lt;/strong&gt; l'avevo comunque &lt;strong&gt;accumulata&lt;/strong&gt;, e ci ho messo &lt;em&gt;ore e ore e &lt;strong&gt;ore&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt; &lt;strong&gt;per smaltirla&lt;/strong&gt;, tra il fare varie cose a caso e lo scrivere questo articolo.&lt;br/&gt; L'unica cosa di cui logicamente posso &lt;strong&gt;pentirmi&lt;/strong&gt; è di non aver fatto risuonare quel &lt;strong&gt;banco qualche prezioso minuto prima&lt;/strong&gt; di arrivare sul serio al limite, dato che i metodi gentili non funzionavano. Purtroppo o per fortuna, mannaggia, non &lt;strong&gt;è un riflesso che mi sorge&lt;/strong&gt; troppo spesso; &lt;strong&gt;solo quando&lt;/strong&gt; ormai sono &lt;strong&gt;già oltre&lt;/strong&gt; quel limite, e forse ho &lt;strong&gt;già commesso altri danni&lt;/strong&gt; evitabili.&lt;/p&gt;&lt;hr/&gt;&lt;p&gt;Eppure, quel dubbio mi resta ancora: ma &lt;strong&gt;cosa avrò fatto&lt;/strong&gt; di tanto male al mondo &lt;strong&gt;per meritarmi&lt;/strong&gt; queste cose? E vallo a capire...&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-HNotesRefsHTML"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-HNotesRefsHTML"&gt;&lt;span class="twa twa-label twa-🏷️"&gt;&lt;span&gt;🏷️&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; Note e Riferimenti&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="footnotes"&gt;&lt;ol&gt;&lt;li id="fn1"&gt;&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;certificazione&lt;/strong&gt;... oddio, anche di quest'ultima, &lt;strong&gt;non è che mi importi&lt;/strong&gt; in prima persona: sul mio &lt;strong&gt;letto di morte non&lt;/strong&gt; starò certo a &lt;strong&gt;contare le carte&lt;/strong&gt; che avrei potuto ma non ho voluto ottenere; principalmente mi convinsero i miei, e allora vabbè. (&lt;em&gt;Se &lt;strong&gt;dovesse scadere&lt;/strong&gt; pure questa prima che possa essere sul serio utile a qualcosa, &lt;strong&gt;mi incazzerò&lt;/strong&gt; sul serio, ma lasciamo stare...&lt;/em&gt;) &lt;a href="#fnref1"&gt;↩&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li id="fn2"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Colpa di Google&lt;/strong&gt; (GSuite, cacca), la &lt;strong&gt;rete scolastica&lt;/strong&gt; non è riconosciuta come fidata e &lt;strong&gt;non mi fa accedere&lt;/strong&gt;. Quel giorno non riuscivo ad accedere nemmeno da smartphone collegandomi alla VPN di casa mia, per qualche motivo! &lt;strong&gt;Spiegai meglio&lt;/strong&gt; il problema generale nel mio &lt;strong&gt;articolo sulla chiavetta Puppy&lt;/strong&gt;, comunque, quindi rimando lì per chi ha interesse. &lt;a href="#fnref2"&gt;↩&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;</content><link href="https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/2023-05-02-Piu-Che-un-Esame-Ho-Fatto-una-Guerra.html" rel="alternate"/><published>2023-05-02T00:00:00+00:00</published></entry><entry><id>https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/2023-04-16-Che-Impatto-Nuova-Legge-Anti-Pirateria-Italiana.html</id><title>🏴‍☠️ Che impatto avrà la nuova legge anti-pirateria italiana?</title><updated>2023-04-17T00:00:00+00:00</updated><content type="html">&lt;!-- &lt; Autogenerated by ListedDownsync.js. Do not edit (unless also set "% Downsync = False") - it would be overwritten. &gt; --&gt;&lt;h1 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#--Che-impatto-avr-la-nuova-l"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="--Che-impatto-avr-la-nuova-l"&gt;&lt;span class="twa twa-🏴‍☠️"&gt;&lt;span&gt;🏴‍☠️&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; Che impatto avrà la nuova legge anti-pirateria italiana?&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alcuni lo sapranno, in Italia è stata &lt;strong&gt;approvata&lt;/strong&gt; la &lt;strong&gt;nuova legge anti-pirateria&lt;/strong&gt;, ed ora i &lt;strong&gt;dubbi&lt;/strong&gt; con cui noi appassionati della condivisione libera dobbiamo confrontarci sono diversi:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Quando entrerà in vigore? (Spero non esattamente nel momento in cui sto scrivendo questo post 😰)&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Quanti soldi avranno speso le lobby dell'intrattenimento per assicurarsi che la legge venisse approvata alla totale unanimità?&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Quali &lt;strong&gt;conseguenze reali&lt;/strong&gt; porterà a noi &lt;strong&gt;comuni cittadini&lt;/strong&gt;?&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-I-blocchi-istantanei-e-per-IP"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-I-blocchi-istantanei-e-per-IP"&gt;I blocchi (istantanei e per IP)&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il punto che forse più mi ha colpita della legge (qui &lt;a href="https://documenti.camera.it/leg19/pdl/pdf/leg.19.pdl.camera.217_A.19PDL0028100.pdf" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;il PDF esaminato dalla Commissione&lt;/a&gt;, e &lt;a href="https://temi.camera.it/leg19/dossier/OCD18-17872/disposizioni-contrasto-illecita-trasmissione-o-diffusione-diretta-e-della-fruizione-illegale-contenuti-tutelati-dal-diritto-d.html" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;la relazione finale&lt;/a&gt;) - forse perché possiedo svariate proprietà online, totalmente personali, che hanno per me zero valore economico, ma inquantificabile valore sentimentale - è l'&lt;strong&gt;obbligo per i fornitori&lt;/strong&gt; di servizi Internet di rispondere a &lt;strong&gt;richieste di blocco istantanee&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un &lt;strong&gt;detentore di diritti&lt;/strong&gt; d'autore può inviare una &lt;strong&gt;richiesta di oscuramento&lt;/strong&gt; che, quando è d'&lt;strong&gt;urgenza&lt;/strong&gt; - si pensi ad un incontro sportivo in diretta, che in tempo reale sta venendo ritrasmesso illegalmente - deve essere onorata in &lt;strong&gt;non oltre 30 minuti&lt;/strong&gt; da tutti i provider, senza &lt;strong&gt;alcun contraddittorio o formale processo&lt;/strong&gt;: sarà &lt;strong&gt;il proprietario&lt;/strong&gt; del sito web bloccato a dover far poi aprire un procedimento legale per &lt;strong&gt;contestare il blocco&lt;/strong&gt; e richiedere il ripristino.&lt;br/&gt; Per i siti illeciti è previsto il blocco di tutti i &lt;strong&gt;nomi di dominio e sottodominio&lt;/strong&gt; (DNS), e degli &lt;strong&gt;indirizzi IP&lt;/strong&gt;, presenti e, non ho idea in base a quali limiti, tutti i possibili futuri.&lt;/p&gt;&lt;h3 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Le-nuove-responsabilit"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Le-nuove-responsabilit"&gt;Le nuove responsabilità&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Per "fornitori" non si intendono soltanto i gestori di telefonia, che forniscono il collegamento ad Internet, ma in generale quelli "&lt;strong&gt;coinvolti a qualsiasi titolo nell'accessibilità&lt;/strong&gt;" dei servizi illegali, e si fa addirittura esplicito riferimento ai &lt;strong&gt;motori di ricerca&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I motori di ricerca altro non fanno che restituire &lt;em&gt;link&lt;/em&gt; accompagnati da descrizione, e nell'effettivo &lt;strong&gt;non forniscono&lt;/strong&gt; direttamente &lt;strong&gt;materiale pirata&lt;/strong&gt;: in pratica, questa legge vuole persino &lt;strong&gt;ostacolare chi fornisce solo dei link&lt;/strong&gt;, non soltanto chi permette lo scaricamento dei dati materialmente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Per questa logica, saranno ritenuti &lt;strong&gt;responsabili&lt;/strong&gt; anche i gestori di &lt;strong&gt;&lt;em&gt;social network&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, (e immagino che con "società dell'informazione" nel testo si faccia riferimento proprio a loro), e possibilmente &lt;strong&gt;piccole comunità&lt;/strong&gt; online.&lt;/p&gt;&lt;h3 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Un-costoso-firewall"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Un-costoso-firewall"&gt;Un costoso firewall&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il &lt;strong&gt;potenziale per abusi ed errori&lt;/strong&gt; è altissimo, e in effetti, vista in modo imparziale, questa mossa si può in ogni caso sintetizzare nell'&lt;strong&gt;obbligo&lt;/strong&gt; per gli ISP di &lt;strong&gt;costruire un &lt;a href="https://torrentfreak.com/anti-piracy-mega-firewall-could-render-italian-isps-liable-for-over-blocking-230413/" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;mega-firewall&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, a tutti gli effetti sotto il &lt;strong&gt;controllo&lt;/strong&gt; ultimo &lt;strong&gt;dello Stato&lt;/strong&gt;, con tutti gli altri &lt;strong&gt;problemi&lt;/strong&gt; che ne derivano (persino accidentali).&lt;br/&gt; Prima o poi accadrà un incidente di &lt;strong&gt;sovra-blocco&lt;/strong&gt;, e si verificheranno &lt;strong&gt;problemi su servizi&lt;/strong&gt; Web che non centrano nulla con la pirateria, se si metteranno a smanettare con i blocchi di indirizzi IPv4.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In ogni caso, una &lt;strong&gt;grossa botta&lt;/strong&gt; si vedrà probabilmente &lt;strong&gt;sulla bolletta&lt;/strong&gt; di tutti, anche di chi non consuma o condivide materiale pirata!&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;Centralizzare una rete&lt;/strong&gt; esistente da decine di anni, costruita fin dall'inizio come decentralizzata, è &lt;strong&gt;un affare tosto&lt;/strong&gt;, ed altri stati che si adoperano per controllare l'informazione lo sanno bene.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un &lt;strong&gt;esempio&lt;/strong&gt; lo si può fare mettendo a confronto Russia e Cina: entrambi gli stati hanno una certa &lt;strong&gt;voglia di controllare&lt;/strong&gt; il dissenso politico su Internet, ma:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Per la &lt;strong&gt;Russia è difficile&lt;/strong&gt;, in quanto ha un'&lt;strong&gt;infrastruttura&lt;/strong&gt; di Internet più &lt;strong&gt;tradizionale&lt;/strong&gt;, che iniziò a svilupparsi come decentralizzata da ben &lt;strong&gt;prima dell'arrivo di Putin&lt;/strong&gt;, quando il governo presente era di un altro tipo.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Per la &lt;strong&gt;Cina è più facile&lt;/strong&gt;, perché il governo in carica &lt;strong&gt;all'epoca&lt;/strong&gt; (il Partito Comunista, come oggi), comprese le potenzialità di Internet, e fece sì che lo sviluppo avvenisse &lt;strong&gt;da subito&lt;/strong&gt; secondo uno schema &lt;strong&gt;centralizzato&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;È allora inevitabile che innalzare ora, dal nulla, questo &lt;em&gt;mega-muro-di-fuoco&lt;/em&gt;, comporterà &lt;strong&gt;costi sostanziali&lt;/strong&gt;, che però saranno a &lt;strong&gt;totale scapito&lt;/strong&gt; di tutti noi &lt;strong&gt;consumatori&lt;/strong&gt;, invece di essere a spese delle multinazionali miliardarie dell'intrattenimento (su cui graveranno soltanto i costi della piattaforma di Stato unificata che collegherà detentori di diritti ed ISP).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ma quest'ultimo dettaglio, giustamente, non importa ai nostri parlamentari e senatori, che per loro fortuna da tanti e tanti anni ricevono rispettivamente &lt;a href="https://www.laleggepertutti.it/353259_quanto-guadagnano-i-parlamentari" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;1200 e 1650 € annui solo per le spese telefoniche&lt;/a&gt;, grazie a quelli che tra noi, cittadini coglioni, pagano le tasse.&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-A-caccia-degli-utenti"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-A-caccia-degli-utenti"&gt;A caccia degli utenti&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oltre a voler &lt;strong&gt;contrastare&lt;/strong&gt; in maniera specifica e ormai inequivocabile la "&lt;strong&gt;diffusione in diretta&lt;/strong&gt;" di contenuti duplicati - qualcosa che sta già generando &lt;strong&gt;malumori&lt;/strong&gt; tra quegli appassionati di calcio con un &lt;strong&gt;budget risicato&lt;/strong&gt; - a parte che in generale i soliti contenuti (audiovisivi, di stampa, o informatici), la legge va espressamente &lt;strong&gt;contro gli utenti&lt;/strong&gt; finali, &lt;a href="https://torrentfreak.com/ew-pirate-iptv-bill-moved-to-senate-as-italy-takes-on-digital-mafias-230324/" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;almeno una certa categoria&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si prevedono infatti &lt;strong&gt;multe, fino a €5000&lt;/strong&gt; in caso di recidiva, per chi (a quanto riesco a capire, dal leggere la legge ed il guardare video ed articoli di altre persone), acquista abbonamenti a servizi pirata a pagamento, come i blasonati "&lt;strong&gt;pezzotti&lt;/strong&gt;", i pacchetti &lt;em&gt;IPTV&lt;/em&gt; illegali.&lt;/p&gt;&lt;h3 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Alcuni-sono-a-posto"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Alcuni-sono-a-posto"&gt;Alcuni sono a posto?&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tutto sommato, nonostante la paura e l'allarmismo generale iniziale, sembra che gli unici utenti che abbiano qualcosa da temere siano appunto questi ultimi, perché - seppur va detto che io so relativamente pochissimo di legge, e non è facile applicare generiche competenze di comprensione del testo su mattoni legali, quindi chissà - il &lt;strong&gt;testo parla di acquisto o noleggio&lt;/strong&gt;, e &lt;strong&gt;non&lt;/strong&gt; anche cose come lo &lt;strong&gt;scaricare a costo zero&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se, quindi, fino ad oggi, nell'effettivo non è &lt;strong&gt;mai stato vietato&lt;/strong&gt; il navigare in Internet per &lt;strong&gt;trovare link&lt;/strong&gt; a partite di calcio "croccanti", con pixel grossi quanto biscotti e il vizio del &lt;em&gt;buffering&lt;/em&gt;, o &lt;strong&gt;scaricare&lt;/strong&gt; il decimo film della settimana tramite &lt;em&gt;torrent&lt;/em&gt;, o ancora &lt;strong&gt;fare incetta&lt;/strong&gt; di videogiochi gratuitamente ripacchettizzati, si può ben immaginare che &lt;strong&gt;le cose rimarranno come sono&lt;/strong&gt; in questo senso.&lt;/p&gt;&lt;h4 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Forse-non-in-assoluto"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Forse-non-in-assoluto"&gt;...Forse non in assoluto&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Momenti decisamente &lt;strong&gt;meno tranquilli&lt;/strong&gt; potrebbero invece viverli coloro che &lt;strong&gt;partecipano alla condivisione&lt;/strong&gt; di contenuti copiati, fosse anche con un torrent lasciato in &lt;em&gt;&lt;strong&gt;seeding&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;.&lt;br/&gt; In Italia pare non sia &lt;strong&gt;mai stato perseguito&lt;/strong&gt; alcun singolo &lt;em&gt;seeder&lt;/em&gt;, né mai gli è stata bloccata la connessione, ma con l'autorizzazione al &lt;strong&gt;blocco&lt;/strong&gt; degli &lt;strong&gt;indirizzi IP&lt;/strong&gt; la situazione rischia di &lt;strong&gt;cambiare&lt;/strong&gt;, e forse da oggi gli ISP dovranno &lt;strong&gt;smettere di cestinare&lt;/strong&gt; le &lt;strong&gt;lettere degli avvocati&lt;/strong&gt;; se non le centinaia che ogni giorno arrivano dagli Stati Uniti, con la presunzione di volere che in Europa si rispetti una legge soltanto statunitense (il &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Digital_Millennium_Copyright_Act" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;DMCA&lt;/a&gt;), almeno quelle poche annuali italiane sì (ammesso che esistano davvero!).&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Non-soffrir-solo-la-mafia-digi"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Non-soffrir-solo-la-mafia-digi"&gt;Non soffrirà solo la "mafia digitale"&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Coloro che in tutta questa storia ci &lt;strong&gt;vanno peggio&lt;/strong&gt; sono sicuramente i membri della "&lt;strong&gt;mafia digitale&lt;/strong&gt;" - così la chiama Massimiliano Capitanio, commissario di &lt;a href="https://it.wikipedia.org/wiki/Autorit%C3%A0_per_le_garanzie_nelle_comunicazioni" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;AGCOM&lt;/a&gt; - cioè quelli che &lt;strong&gt;vendono i pacchetti&lt;/strong&gt; piratati premium, &lt;strong&gt;lucrando&lt;/strong&gt;: per loro, &lt;strong&gt;multe fino a €15.5m&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;carcere fino a 3 anni&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Forse, se questa nuova legge prendesse &lt;strong&gt;di mira soltanto loro&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;non ci sarebbe&lt;/strong&gt; granché da &lt;strong&gt;discutere&lt;/strong&gt;: &lt;strong&gt;non hanno alcuna passione&lt;/strong&gt; per la condivisione, soltanto quella dei &lt;strong&gt;soldi&lt;/strong&gt;.&lt;br/&gt; Forse non si obietterebbe granché nemmeno se, andando contro le piattaforme che mettono a disposizione certi link, si considerasse di agire &lt;strong&gt;soltanto contro&lt;/strong&gt; quelle &lt;strong&gt;società a scopo di lucro&lt;/strong&gt;: Google, Microsoft (con Bing), Facebook, Twitter, e compagnia bella.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ma in Italia hanno già fatto &lt;em&gt;saltare in aria&lt;/em&gt; TNTVillage, e io non voglio la &lt;strong&gt;decimazione&lt;/strong&gt; anche di tutte le altre &lt;strong&gt;piazze online&lt;/strong&gt; create &lt;strong&gt;dalla gente per la gente&lt;/strong&gt; - senza scopo di lucro, e anzi &lt;strong&gt;spesso a perdere&lt;/strong&gt;, sia in tempo che in denaro - solo perché &lt;strong&gt;a qualcuno da fastidio&lt;/strong&gt; che si utilizzi la &lt;strong&gt;funzionalità principale del Web&lt;/strong&gt;: i collegamenti ipertestuali, inventati per favorire la &lt;strong&gt;condivisione libera e gratuita&lt;/strong&gt; di cultura ed intrattenimento, &lt;strong&gt;senza barriere&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;hr/&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt='"Keep seeding"' src="http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Media/Misc/Keep-Seeding-Monitor.webp" title='"Keep seeding"'/&gt;&lt;/p&gt;</content><link href="https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/2023-04-16-Che-Impatto-Nuova-Legge-Anti-Pirateria-Italiana.html" rel="alternate"/><published>2023-04-16T00:00:00+00:00</published></entry><entry><id>https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/2023-04-03-Tutto-Per-Non-Cambiare-Due-Pile.html</id><title>🔋 Tutto per non cambiare due pile...</title><updated>2023-04-03T00:00:00+00:00</updated><content type="html">&lt;!-- &lt; Autogenerated by ListedDownsync.js. Do not edit (unless also set "% Downsync = False") - it would be overwritten. &gt; --&gt;&lt;h1 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#--Tutto-per-non-cambiare-due-pil"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="--Tutto-per-non-cambiare-due-pil"&gt;&lt;span class="twa twa-🔋"&gt;&lt;span&gt;🔋&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; Tutto per non cambiare due pile...&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tra &lt;strong&gt;1 e 2 mesi fa&lt;/strong&gt; - rendetevi conto di &lt;strong&gt;quanto tempo&lt;/strong&gt; è passato &lt;strong&gt;prima che&lt;/strong&gt; io &lt;strong&gt;mi scocciassi&lt;/strong&gt; definitivamente - le &lt;strong&gt;pile nel telecomando&lt;/strong&gt; della &lt;strong&gt;televisione&lt;/strong&gt; che tengo sulla mia &lt;strong&gt;scrivania&lt;/strong&gt; (la uso come secondo monitor) hanno &lt;strong&gt;iniziato a scaricarsi oltre il limite&lt;/strong&gt; di usabilità sopportabile.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Il telecomando sulla mia scrivania, con il vano batterie aperto, e un sacco di batterie mini-stilo colorate attorno." src="http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Media/Misc/Remote-Mini-Batteries.webp" title="Il telecomando sulla mia scrivania, con il vano batterie aperto, e un sacco di batterie mini-stilo colorate attorno."/&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Perch-non-ho-fatto-nulla"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Perch-non-ho-fatto-nulla"&gt;Perché non ho fatto nulla&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Fino ad ora &lt;strong&gt;non le ho cambiate&lt;/strong&gt;, semplicemente perché mi seccavo e &lt;strong&gt;mi secco&lt;/strong&gt;, considerando che:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Ho relativamente &lt;strong&gt;poche batterie&lt;/strong&gt; stilo e mini-stilo &lt;strong&gt;ricaricabili&lt;/strong&gt;, e devo tenermele per la roba che davvero assorbe tanto.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Non voglio sprecare&lt;/strong&gt; pile non ricaricabili e contribuire a, in ordine: &lt;ol&gt;&lt;li&gt;Lo spreco dei &lt;strong&gt;soldi&lt;/strong&gt; di casa;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Lo spreco di &lt;strong&gt;materiali&lt;/strong&gt; globale;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Lo spreco di &lt;strong&gt;energia&lt;/strong&gt; per il trasporto - e, quando possibile, il riciclo - di questi materiali;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;In ultima analisi, l'&lt;strong&gt;inquinamento&lt;/strong&gt; del pianeta.&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Le batterie nel telecomando &lt;strong&gt;ancora funzionano&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;anche se&lt;/strong&gt; in modo decisamente &lt;strong&gt;non ottimale&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Tecnicamente-funziona"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Tecnicamente-funziona"&gt;Tecnicamente "funziona"&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il &lt;strong&gt;telecomando&lt;/strong&gt;, infatti, dimostra di poter &lt;strong&gt;ancora inviare segnali&lt;/strong&gt; al televisore, ma solo &lt;strong&gt;per un attimo&lt;/strong&gt;: il tempo di premere &lt;strong&gt;un bottone&lt;/strong&gt;, e niente più. In un attimo quindi ritorna morto, e tentare subito di inviare altri segnali non serve ad un bel nulla.&lt;br/&gt; Se, però, a questo punto &lt;strong&gt;si aspetta&lt;/strong&gt; una quindicina di &lt;strong&gt;secondi&lt;/strong&gt;, e &lt;strong&gt;poi si preme&lt;/strong&gt; un altro tasto, il comando &lt;strong&gt;va a segno&lt;/strong&gt;. È evidente che le &lt;strong&gt;batterie&lt;/strong&gt; sono si molto scariche, ma hanno ancora quel poco di carica che permette ad un &lt;strong&gt;condensatore&lt;/strong&gt; di caricarsi &lt;strong&gt;lentamente&lt;/strong&gt;, e quindi al &lt;strong&gt;telecomando&lt;/strong&gt; di essere &lt;strong&gt;alimentato&lt;/strong&gt;. &lt;strong&gt;Emettere&lt;/strong&gt; la luce &lt;strong&gt;infrarossi&lt;/strong&gt; poi, apparentemente, &lt;strong&gt;drena&lt;/strong&gt; tutta la carica del condensatore in pochi istanti, e quindi bisogna di nuovo aspettare perché si ricarichi.&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-A-cosa-mi-serve-sulla-scrivania"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-A-cosa-mi-serve-sulla-scrivania"&gt;A cosa mi serve sulla scrivania?&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Onestamente, il &lt;strong&gt;telecomando non mi serve&lt;/strong&gt;, in ogni caso. Il &lt;strong&gt;98%&lt;/strong&gt; del tempo lo uso solo per &lt;strong&gt;accendere o spegnere&lt;/strong&gt; l'apparecchio; quelle pochissime &lt;strong&gt;altre volte&lt;/strong&gt; in cui ho bisogno di regolare il volume, o cambiare sorgente attiva, posso tranquillamente usare il mio &lt;strong&gt;smartphone&lt;/strong&gt;, su cui ho un'applicazione che sfrutta l'emettitore &lt;strong&gt;infrarossi integrato&lt;/strong&gt; (esatto, i produttori non lo integrano &lt;em&gt;soltanto&lt;/em&gt; come mezzo per fare scherzi nei locali aperti al pubblico, ma anche come strumento &lt;strong&gt;utile&lt;/strong&gt;).&lt;/p&gt;&lt;h3 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Per-quando-devo-fare-subito"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Per-quando-devo-fare-subito"&gt;Per quando devo fare subito!&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il problema, grosso problema, quando devo &lt;strong&gt;accendere e spegnere&lt;/strong&gt;, è che mi serve &lt;strong&gt;accesso rapido&lt;/strong&gt;.&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;Non posso mettermi&lt;/strong&gt; a sbloccare il telefono, cercare l'icona dell'applicazione per il telecomando, e a quel punto premere bene sul display per centrare il tasto power, tutto con &lt;em&gt;i porci comodi&lt;/em&gt; della mia ROM Android, che è buggata e lenta, come se venisse &lt;a href="https://www.urbandictionary.com/define.php?term=Only%20in%20Ohio" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;dall'Ohio&lt;/a&gt; (invece è di sviluppatori dell'India, come virtualmente tutte le &lt;em&gt;custom ROM&lt;/em&gt; Android).&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-I-controlli-sul-retro"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-I-controlli-sul-retro"&gt;I controlli sul retro&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;TV ha&lt;/strong&gt; un'interfaccia di &lt;strong&gt;controllo integrata&lt;/strong&gt;: una semplice &lt;strong&gt;rotellina&lt;/strong&gt; che si muove in due direzioni e si preme, e si può usare per &lt;strong&gt;accendere/spegnere&lt;/strong&gt; o cambiare sorgente.&lt;br/&gt; Il problema è che sta in una &lt;strong&gt;posizione terrificante&lt;/strong&gt;! È praticamente sul &lt;strong&gt;lato del bordo posteriore&lt;/strong&gt;, quello formato dal protrarsi della struttura di plastica, che mantiene la circuiteria della televisione, dietro la cornice dell'LCD.&lt;br/&gt; Praticamente &lt;strong&gt;mi dovrei piegare&lt;/strong&gt; ogni volta, infilando le dita tra gli ostacoli fastidiosi che vivono sulla mia scrivania.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Forse dovrei &lt;strong&gt;ringraziare&lt;/strong&gt; che quei controlli sono sul &lt;strong&gt;bordo sinistro&lt;/strong&gt; - dato che immediatamente a destra ho l'altro schermo, le cose sarebbero &lt;strong&gt;potute andare peggio&lt;/strong&gt; - ed accontentarmi... &lt;em&gt;ma che pale... pile&lt;/em&gt;... no, &lt;strong&gt;palle!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-La-mia-soluzione"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-La-mia-soluzione"&gt;La mia soluzione&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;E allora, per questo &lt;strong&gt;desueto attacco d'arte&lt;/strong&gt;, prendo i seguenti materiali e utensili:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Una &lt;strong&gt;pinza&lt;/strong&gt; (assolutamente non fatta per piegare metalli, ma io questo ho), per piegare: &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Una vecchia &lt;strong&gt;graffetta&lt;/strong&gt;, di medio spessore.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Forbici&lt;/strong&gt; (dalla punta &lt;strong&gt;non&lt;/strong&gt; arrotondata), per tagliare: &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Il &lt;strong&gt;cartoncino&lt;/strong&gt; dei pacchetti di Amazon.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Nastro&lt;/strong&gt; biadesivo.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Procedimento-spassoso"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Procedimento-spassoso"&gt;Procedimento spassoso&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ecco allora cosa sono andata a fare:&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Piego&lt;/strong&gt; una parte &lt;strong&gt;terminale&lt;/strong&gt; della &lt;strong&gt;graffetta&lt;/strong&gt; per formare un piccolo &lt;strong&gt;anello&lt;/strong&gt;. &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Serve ad &lt;strong&gt;accomodare&lt;/strong&gt; la parte centrale sporgente della &lt;strong&gt;rotellina&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Un po' alla volta, &lt;strong&gt;prendo&lt;/strong&gt; le &lt;strong&gt;misure&lt;/strong&gt; che la graffetta deve avere, e la &lt;strong&gt;piego&lt;/strong&gt; di conseguenza: &lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Appoggio&lt;/strong&gt; la graffetta &lt;strong&gt;sulla rotellina&lt;/strong&gt;;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Vedo quanto è lunga&lt;/strong&gt; al primo nuovo punto di stacco che raggiunge sulla scocca della TV;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;La riprendo, tenendo col dito il punto d'interesse, e con pazienza la &lt;strong&gt;piego&lt;/strong&gt;;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ripeto fin&lt;/strong&gt; quando la graffetta non arriva fino al &lt;strong&gt;bordo anteriore&lt;/strong&gt; del televisore, passando su quello laterale.&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Constato che la sporgenza della rotella finisce totalmente dentro l'anello, che quindi non la preme; allora &lt;strong&gt;incastro&lt;/strong&gt; un pezzettino di &lt;strong&gt;cartone nell'anello&lt;/strong&gt; (in via opzionale bloccato con del nastro adesivo). &lt;img alt="La graffetta, piegata quasi totalmente per essere montata." src="http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Media/Toshiba-TV-Button-Hack/Clip.webp" title="La graffetta, piegata quasi totalmente per essere montata."/&gt;&lt;br/&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;In questo modo, qualcosa di &lt;strong&gt;solido spinge&lt;/strong&gt; esattamente sulla rotellina, che viene effettivamente premuta.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Dato che mi pare tutto apposto, inizio a tagliare &lt;strong&gt;striscioline di cartone&lt;/strong&gt;, e ci attacco del &lt;strong&gt;nastro biadesivo&lt;/strong&gt; alle estremità. &lt;ul&gt;&lt;li&gt;Queste sono per &lt;strong&gt;sorreggere la graffetta&lt;/strong&gt; in diversi punti, e non farla cadere via dal pulsante, ma lasciandole &lt;strong&gt;libertà di movimento&lt;/strong&gt; in una direzione. &lt;ol&gt;&lt;li&gt;Circa a metà lascio le striscioline pulite, e le increspo leggermente, per lasciare uno &lt;strong&gt;spazio&lt;/strong&gt; in cui &lt;strong&gt;far passare il filo&lt;/strong&gt; di metallo;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Mantenendo la graffetta nella giusta posizione, attacco le striscette dove necessario.&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Vista del retro del mio sistema montato. In rosso, ho cerchiato il pezzo che preme sulla rotellina." src="http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Media/Toshiba-TV-Button-Hack/Back.webp" title="Vista del retro del mio sistema montato. In rosso, ho cerchiato il pezzo che preme sulla rotellina."/&gt; &lt;em&gt;(Non riuscivo a fare la foto meno sfocata lì dietro, mi spiace.)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Che-lavoro"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Che-lavoro"&gt;Che lavoro...&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Per quanto riguarda la &lt;strong&gt;pressione del tasto&lt;/strong&gt; - che ora posso attuare &lt;strong&gt;appoggiando il dito sul bordo&lt;/strong&gt; sinistro estremo dello schermo, senza dover mettere le mani dietro a tutto - questa soluzione &lt;strong&gt;funziona perfettamente&lt;/strong&gt;.&lt;br/&gt; Ahimè, la &lt;strong&gt;rotazione&lt;/strong&gt; della rotella &lt;strong&gt;non va&lt;/strong&gt; granché con questo &lt;em&gt;accrocco&lt;/em&gt;, che ha buona libertà di movimento su un solo asse. Il cartone in ogni caso non crea eccessiva rigidità, quindi &lt;strong&gt;riesco ancora&lt;/strong&gt; a ruotare la rotellina &lt;strong&gt;da dietro&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Questo è quanto. Se &lt;strong&gt;dovessi migliorare&lt;/strong&gt; la mia soluzione - che, si, è &lt;strong&gt;grezzissima&lt;/strong&gt;, non lo nego proprio perché è &lt;strong&gt;questo che mi piace&lt;/strong&gt; - &lt;strong&gt;scriverò un'appendice&lt;/strong&gt; a questo articolo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Vista frontale-laterale del mio sistema montato. Basta premere sul lato per applicare forza al bottone della TV." src="http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Media/Toshiba-TV-Button-Hack/Front.webp" title="Vista frontale-laterale del mio sistema montato. Basta premere sul lato per applicare forza al bottone della TV."/&gt;&lt;/p&gt;&lt;hr/&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Domande-scomode"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Domande-scomode"&gt;Domande scomode&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;So già che la &lt;strong&gt;domanda arriverà&lt;/strong&gt;, quindi rispondo ora:&lt;/p&gt;&lt;blockquote&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ma tutte quelle batterie sfuse che hai messo nella foto di copertina?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;&lt;p&gt;Ehhh. Buona domanda.&lt;br/&gt; Sono tutte &lt;strong&gt;pile&lt;/strong&gt; che &lt;strong&gt;conservo&lt;/strong&gt; quando in casa (non per mano mia, in quanto, lo ripeto, evito più possibile le non ricaricabili) vengono &lt;strong&gt;scartate&lt;/strong&gt;, perché molto spesso "scariche" significa soltanto "troppo scariche per il dispositivo da cui sono state sostituite". &lt;strong&gt;Per alcuni&lt;/strong&gt; telecomandi &lt;strong&gt;vanno&lt;/strong&gt; infatti spesso &lt;strong&gt;ancora bene&lt;/strong&gt;, inclusi i miei in certi casi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Allora ho solo &lt;strong&gt;perso tempo&lt;/strong&gt; con il progetto di oggi? Nah, &lt;strong&gt;non direi&lt;/strong&gt;: da ora posso tranquillamente &lt;strong&gt;tenere il telecomando&lt;/strong&gt; un po' più &lt;strong&gt;riposto&lt;/strong&gt;, non più necessariamente sempre sulla &lt;strong&gt;scrivania&lt;/strong&gt;, che quindi posso tenere &lt;em&gt;leggerissimamente&lt;/em&gt; (perché io poi in un attimo rovino i miei stessi sforzi!) &lt;strong&gt;più ordinata&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</content><link href="https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/2023-04-03-Tutto-Per-Non-Cambiare-Due-Pile.html" rel="alternate"/><published>2023-04-03T00:00:00+00:00</published></entry><entry><id>https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/2023-03-18-Cattiva-Interfaccia-Partizione-Distrutta.html</id><title>🥴 Brutta interfaccia? File tutti distrutti!</title><updated>2023-03-20T00:00:00+00:00</updated><content type="html">&lt;!-- &lt; Autogenerated by ListedDownsync.js. Do not edit (unless also set "% Downsync = False") - it would be overwritten. &gt; --&gt;&lt;h1 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#--Brutta-interfaccia-File-tutti"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="--Brutta-interfaccia-File-tutti"&gt;&lt;span class="twa twa-🥴"&gt;&lt;span&gt;🥴&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; Brutta interfaccia? File tutti distrutti!&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mettiamo a &lt;strong&gt;confronto visivo&lt;/strong&gt; due applicazioni per PC: &lt;strong&gt;GNOME Disks, e GParted&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Le finestre dei due programmi a confronto." src="http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Media/Partioning-Mar-2023/SideBySide.png" title="Le finestre dei due programmi a confronto."/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Entrambe sono &lt;strong&gt;strumenti di partizionamento&lt;/strong&gt; di dischi, e a grandi linee servono a svolgere gli stessi compiti; c'è giusto &lt;strong&gt;qualche differenza&lt;/strong&gt; in funzionalità extra o maggior supporto a favore di un programma o l'altro. Nonostante questo, i due strumenti presentano &lt;strong&gt;evidenti differenze&lt;/strong&gt; nella loro &lt;strong&gt;interfaccia&lt;/strong&gt; grafica.&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Bisogna-avere-entrambi"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Bisogna-avere-entrambi"&gt;Bisogna avere entrambi&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In genere tengo installati entrambi questi due programmi, e li &lt;strong&gt;uso in maniera&lt;/strong&gt; piuttosto &lt;strong&gt;alternata&lt;/strong&gt;, perché:&lt;/p&gt;&lt;table&gt;&lt;thead&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;GParted&lt;/th&gt;&lt;th&gt;GNOME Disks&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/thead&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;img alt="La vista di GParted di informazioni approfondite su un disco." src="http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Media/Partioning-Mar-2023/GParted-Advanced.png" title="La vista di GParted di informazioni approfondite su un disco."/&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;img alt="Il menu globale a comparsa di GNOME Disks, che presenta alcune funzioni speciali." src="http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Media/Partioning-Mar-2023/GNOME-Advanced.png" title="Il menu globale a comparsa di GNOME Disks, che presenta alcune funzioni speciali."/&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;GParted&lt;/strong&gt; ha &lt;strong&gt;meno funzioni&lt;/strong&gt; distinte, ma ogni cosa ha il suo posto, e un &lt;strong&gt;sufficiente&lt;/strong&gt; livello di &lt;strong&gt;profondità&lt;/strong&gt; e funzionalità: informazioni di basso livello sui dischi, formattazione in un'infinità di formati, e qualche altro dettaglio.&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;GNOME Disks&lt;/strong&gt; presenta &lt;strong&gt;meno profondità&lt;/strong&gt; con le singole operazioni, ma offre qualche &lt;strong&gt;funzione extra&lt;/strong&gt; non strettamente legata alla modifica di partizioni, che fa sempre comodo: gestione energetica e prestazionale dei dischi, un'interfaccia per il protocollo SMART, e pure uno strumento per testare le prestazioni della memoria!&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Era-una-missione-semplice"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Era-una-missione-semplice"&gt;Era una missione semplice!&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;L'altro ieri, quando ho avviato una &lt;strong&gt;live USB&lt;/strong&gt; Linux sul &lt;a href="https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/2022-07-09-Come-ho-Riparato-il-mio-Portatile-con-25-Euro.html" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;mio portatile&lt;/a&gt;, avevo in mente di portare a termine &lt;strong&gt;senza danni&lt;/strong&gt; una missione &lt;em&gt;teoricamente&lt;/em&gt; facile e indolore:&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Liberare spazio&lt;/strong&gt; sul disco del PC, cancellando buona parte dei file, eccetto per quelli che volevo un attimino vedere di conservare (per gestire magari in futuro).&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ridimensionare la partizione&lt;/strong&gt; del disco, visto che a questo punto sarà sufficientemente vuota.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Creare una nuova&lt;/strong&gt; partizione sufficientemente grande in cui installare il nuovo sistema operativo.&lt;sup id="fnref1"&gt;[&lt;a class="footnote-ref" href="#fn1"&gt;1&lt;/a&gt;]&lt;/sup&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Spostare file&lt;/strong&gt; dalla vecchia partizione alla nuova, via via restringendo la prima e allargando la seconda, &lt;strong&gt;fino a&lt;/strong&gt; poter &lt;strong&gt;eliminare la vecchia&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Troppo-casino"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Troppo-casino"&gt;Troppo casino.&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;...Nella pratica, &lt;em&gt;qualcosa è andato leggermente storto&lt;/em&gt;. Non poteva mica essere una serata tranquilla! 😾&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Stavolta, per il semplice fatto che nel cercare un editor di partizioni tra le app preinstallate del sistema live di turno, &lt;strong&gt;volendo far subito&lt;/strong&gt; subito, il primo programma su cui i miei occhi sono caduti è stato &lt;strong&gt;GNOME Disks&lt;/strong&gt;.&lt;br/&gt; Oh, se avrei dovuto starne alla larga. E i motivi sono tanti:&lt;/p&gt;&lt;h4 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-1-I-dischi-fisici-sono-mischiat"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-1-I-dischi-fisici-sono-mischiat"&gt;1. I dischi fisici sono mischiati alle partizioni virtuali montate da dischi fisici, nella lista a sinistra della finestra&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Già a questo punto, se (come nel mio caso) si hanno partizioni &lt;em&gt;di tipo strano&lt;/em&gt;, cioè &lt;a href="https://wiki.archlinux.org/title/LVM" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;LVM&lt;/a&gt;, la situazione si fa bruttina, perché &lt;strong&gt;non è chiaro dove&lt;/strong&gt; si debba andare ad &lt;strong&gt;operare&lt;/strong&gt; per fare modifiche.&lt;sup id="fnref2"&gt;[&lt;a class="footnote-ref" href="#fn2"&gt;2&lt;/a&gt;]&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;&lt;table&gt;&lt;thead&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;GParted&lt;/th&gt;&lt;th&gt;GNOME Disks&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/thead&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;img alt="Il selettore a lista dei dischi su GParted." src="http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Media/Partioning-Mar-2023/GParted-List.png" title="Il selettore a lista dei dischi su GParted."/&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;img alt="La vista della lista di dischi e partizioni su GNOME Disks." src="http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Media/Partioning-Mar-2023/GNOME-List.png" title="La vista della lista di dischi e partizioni su GNOME Disks."/&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;GParted&lt;/strong&gt; ha solo una &lt;strong&gt;lista di dispositivi&lt;/strong&gt; (dischi reali sicuramente, ma mi pare anche dispositivi virtuali) da selezionare innanzitutto, e poi la vista grande con tutte le partizioni per il dispositivo scelto. È &lt;strong&gt;ordinato&lt;/strong&gt; e logico.&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;Su GNOME Disks&lt;/strong&gt;, invece, per fare quello che si deve fare, &lt;strong&gt;si va&lt;/strong&gt; dalla vista del disco o &lt;strong&gt;dove?&lt;/strong&gt; Nel primo caso ci sono &lt;strong&gt;alcune opzioni&lt;/strong&gt; ed altre &lt;strong&gt;mancano&lt;/strong&gt;. Proviamo dalla vista dedicata alla partizione virtuale? Anche qui, la lista delle opzioni è decisamente castrata, tra l'altro sia nel senso di bottoni-icona rapidi, che nel senso di bottoni del menu a comparsa... ma ora vediamo che problemi hanno loro.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;h4 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-2-In-base-ai-casi-le-icone-rap"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-2-In-base-ai-casi-le-icone-rap"&gt;2. In base ai casi, le icone rapide disponibili per ciascuna partizione compaiono e scompaiono&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Mentre su &lt;strong&gt;GParted&lt;/strong&gt;, la lista di &lt;strong&gt;bottoni-icona&lt;/strong&gt; che si ha in cima alla finestra &lt;strong&gt;non cambia&lt;/strong&gt; mai - piuttosto i singoli bottoni si scuriscono o schiariscono, dipendentemente da se possono essere azionati sulla selezione corrente o no - &lt;strong&gt;su GNOME Disks i tasti&lt;/strong&gt; rapidi - invero, posizionati in modo pure strano, attaccati sotto la zona della tabella delle partizioni, cosa che onestamente non riesco nemmeno a commentare - &lt;strong&gt;appaiono o scompaiono&lt;/strong&gt; del tutto.&lt;br/&gt; Seguono i casi che ho visto io, ma forse ce ne sono pure di più possibili eh, chissà:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;All'estrema sinistra, per alcune selezioni si vede un tasto &lt;strong&gt;play/stop&lt;/strong&gt; (monta/smonta partizione), altre volte nello stesso identico punto figura un &lt;strong&gt;lucchetto&lt;/strong&gt; (blocca/sblocca partizione cifrata), altre volte una &lt;strong&gt;croce&lt;/strong&gt; (crea partizione in spazio vuoto), e in alcuni casi &lt;strong&gt;nulla&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Subito a destra, un &lt;strong&gt;ingranaggio&lt;/strong&gt;, tasto che apre un menu a comparsa con tutta una lista più completa di opzioni per la partizione - notiamo che questo finisce per &lt;strong&gt;scalare all'estrema sinistra&lt;/strong&gt;, qualora prima di lui non ci sia nulla, giusto per confondere di più.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Infine, sulla destra estrema, può in alcuni casi apparire un bottone con un &lt;strong&gt;trattino su sfondo rosso&lt;/strong&gt; (distruggi partizione).&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Ehh, non va tanto bene 'sta cosa, perché rende &lt;strong&gt;impossibile associare mentalmente&lt;/strong&gt; una specifica &lt;em&gt;microzona&lt;/em&gt; della finestra come dedicata ad una specifica operazione. È ciò è potenzialmente &lt;strong&gt;pericoloso&lt;/strong&gt;, se si tiene conto del problemone 5 (sta sotto).&lt;/p&gt;&lt;h4 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-3-Il-menu-a-comparsa-delle-opzi"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-3-Il-menu-a-comparsa-delle-opzi"&gt;3. Il menu a comparsa delle opzioni su una partizione usa solo etichette testuali, mai una singola icona&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un dettaglio apparentemente piccolo, ma che invece è bello tosto.&lt;br/&gt; Una stringa di testo permette di far capire inequivocabilmente cosa fa un determinato tasto, a differenza di come può accadere quando si hanno solo icone, ma &lt;strong&gt;il meglio si otterrebbe&lt;/strong&gt; combinando le due cose: &lt;strong&gt;tasti accompagnati da icone&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;table&gt;&lt;thead&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;GParted&lt;/th&gt;&lt;th&gt;GNOME Disks&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/thead&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;img alt="Il menu contestuale di una partizione su GParted." src="http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Media/Partioning-Mar-2023/GParted-Context-Menu.png" title="Il menu contestuale di una partizione su GParted."/&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;img alt="Il menu di opzioni di una partizione su GNOME Disks." src="http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Media/Partioning-Mar-2023/GNOME-Context-Menu.png" title="Il menu di opzioni di una partizione su GNOME Disks."/&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;strong&gt;GParted lo fa&lt;/strong&gt; per i suoi menu contestuali (almeno sulle voci più importanti), e ciò permette di memorizzare subito l'&lt;strong&gt;azione&lt;/strong&gt; corrispondente a ciascun'opzione, e di richiamarla immediatamente &lt;strong&gt;a colpo d'occhio&lt;/strong&gt;.&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Personalmente, &lt;strong&gt;usando GNOME Disks&lt;/strong&gt; mi trovo invece sempre a &lt;strong&gt;dover rileggere&lt;/strong&gt; buona parte del listone per selezionare qualcosa, nonostante non sia più lungo di quello di GParted, proprio perché &lt;strong&gt;mancano le icone&lt;/strong&gt;.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;h4 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-4-Tasti-rapidi-e-menu-a-compars"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-4-Tasti-rapidi-e-menu-a-compars"&gt;4. Tasti rapidi e menu a comparsa non sono uno l'alternativa dell'altro&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;table&gt;&lt;thead&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;GParted&lt;/th&gt;&lt;th&gt;GNOME Disks&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/thead&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;&lt;img alt="La barra delle icone rapide su GParted." src="http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Media/Partioning-Mar-2023/GParted-Buttons.png" title="La barra delle icone rapide su GParted."/&gt;&lt;/td&gt;&lt;td&gt;&lt;img alt="Bottoni crea e opzioni su una partizione in GNOME Disks." src="http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Media/Partioning-Mar-2023/GNOME-Buttons-1.png" title="Bottoni crea e opzioni su una partizione in GNOME Disks."/&gt; &lt;img alt="Bottoni smonta e opzioni su una partizione in GNOME Disks." src="http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Media/Partioning-Mar-2023/GNOME-Buttons-2.png" title="Bottoni smonta e opzioni su una partizione in GNOME Disks."/&gt; &lt;img alt="Bottoni blocca e opzioni su una partizione in GNOME Disks." src="http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Media/Partioning-Mar-2023/GNOME-Buttons-3.png" title="Bottoni blocca e opzioni su una partizione in GNOME Disks."/&gt; &lt;img alt="Bottone opzioni su una partizione in GNOME Disks." src="http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Media/Partioning-Mar-2023/GNOME-Buttons-4.png" title="Bottone opzioni su una partizione in GNOME Disks."/&gt;&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Su &lt;strong&gt;GParted&lt;/strong&gt; si ha innanzitutto la &lt;strong&gt;barra dei menu&lt;/strong&gt; (di cui vari menu sono richiamabili anche come contestuali in alcune zone), che contiene davvero &lt;strong&gt;tutte le operazioni&lt;/strong&gt; possibili nel programma; solo &lt;strong&gt;poi&lt;/strong&gt; c'è una barra con delle &lt;strong&gt;icone&lt;/strong&gt; utili a richiamare &lt;strong&gt;rapidamente&lt;/strong&gt; le azioni probabilmente più comuni. In pratica, finché si ha la barra dei menu, &lt;strong&gt;ci si può&lt;/strong&gt; anche &lt;strong&gt;dimenticare&lt;/strong&gt; dell'esistenza di &lt;strong&gt;quelle iconcine&lt;/strong&gt; lì.&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Con &lt;strong&gt;GNOME Disks&lt;/strong&gt; questa cosa &lt;strong&gt;non è possibile&lt;/strong&gt;. A dire il vero, su &lt;a href="https://duckduckgo.com/?q=gtk3+examples&amp;amp;ia=images&amp;amp;iax=images" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;diverse app GTK3&lt;/a&gt; è così: ci sono &lt;strong&gt;azioni fissate&lt;/strong&gt; a &lt;strong&gt;tasti-etichetta&lt;/strong&gt; in un menu, ed altre fissate a &lt;strong&gt;tasti-icona&lt;/strong&gt; direttamente visibili. In genere, però, quei tasti non &lt;strong&gt;scompaiono o appaiono&lt;/strong&gt; in parte al cambiare di stato all'interno di una stessa vista dell'applicazione! Magari ho gusti strani, ma sta cosa mi manda in pappa il cervello durante l'uso del software.&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;p&gt;Per rendersi conto, basta comparare i bottoni di questa tabella alle opzioni dei menu contestuali visti in quella di sopra!&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Che-ho-combinato"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Che-ho-combinato"&gt;Che ho combinato?&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tutti questi fattori insieme hanno portato ad un grandissimo &lt;strong&gt;patatrac&lt;/strong&gt;!&lt;br/&gt; Insomma, io che faccio? Devo &lt;strong&gt;smontare&lt;/strong&gt; la &lt;strong&gt;partizione&lt;/strong&gt;, prima di poterla &lt;strong&gt;ridimensionare&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Passo dalla &lt;strong&gt;vista disco&lt;/strong&gt;, e c'è &lt;strong&gt;solo il tasto&lt;/strong&gt; per il menu &lt;strong&gt;opzioni&lt;/strong&gt; - più quello che, mi tornerà alla mente &lt;em&gt;solo dopo&lt;/em&gt; che ormai a rompere avrò &lt;strong&gt;già rotto&lt;/strong&gt;, è il bottone per &lt;strong&gt;distruggere&lt;/strong&gt; la partizione.&lt;br/&gt; Nel listone di opzioni leggo tutto e &lt;strong&gt;non vedo&lt;/strong&gt; nemmeno una voce per &lt;strong&gt;smontare&lt;/strong&gt; la partizione. &lt;em&gt;Mah&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Passo per la &lt;strong&gt;schermata&lt;/strong&gt; dedicata a quella &lt;strong&gt;partizione&lt;/strong&gt; montata, e ancora richiamo quel menu per non so che razza di ragione, e giustamente ancora non trovo nulla.&lt;br/&gt; Accanto al tasto del menu opzioni &lt;strong&gt;c'era in teoria il tasto stop&lt;/strong&gt;, per smontare la partizione, ma è evidente che &lt;strong&gt;non l'ho&lt;/strong&gt; proprio &lt;strong&gt;notato&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Faccio sto &lt;strong&gt;avanti e indietro&lt;/strong&gt; tra le due schermate una decina di volte, e niente, sono proprio &lt;strong&gt;ciecata&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ad un certo punto, il mio inconscio si scoccia di tutti 'sti &lt;strong&gt;giri a vuoto&lt;/strong&gt;, e mi permette finalmente di notare un altro &lt;strong&gt;tasto&lt;/strong&gt;... quello &lt;strong&gt;rosso&lt;/strong&gt; pericoloso. &lt;em&gt;Ahi ahi&lt;/em&gt;.&lt;br/&gt; Lo premo e onestamente non ricordo nemmeno se cancello una volta il dialogo di conferma - che &lt;strong&gt;non ero&lt;/strong&gt; assolutamente &lt;strong&gt;in condizione&lt;/strong&gt; psicologica &lt;strong&gt;di leggere&lt;/strong&gt; - e poi ripremo un'altra volta il bottoncino per subito dopo confermare il dialogo, ma una cosa è chiara:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se fino a quel momento non riuscivo a ragionare, perché &lt;strong&gt;con ogni mio respiro&lt;/strong&gt; in testa mi risuonava un ruvido &lt;strong&gt;"WTF?!"&lt;/strong&gt;, è stata questione di pochi secondi dal momento del &lt;strong&gt;fatale click&lt;/strong&gt; perché un &lt;strong&gt;brutto presentimento&lt;/strong&gt; iniziasse a palesarsi nella mia testa bucata, deformata, piena di noccioline scadute... 😰️&lt;/p&gt;&lt;p&gt;...Eh, e quindi? Che c'è?&lt;br/&gt; ...&lt;br/&gt;&lt;em&gt;Ohhhhah&lt;/em&gt;, e va bene, &lt;strong&gt;avete vinto voi&lt;/strong&gt;. Lo ammetto: &lt;strong&gt;pure io centro&lt;/strong&gt;. Si. Contenti? Alla fine la mano per cliccare l'ho mossa io, certo... Ma nella mia vita &lt;strong&gt;ho fatto&lt;/strong&gt; queste operazioni &lt;strong&gt;tantissime volte&lt;/strong&gt;! Pure usando GNOME Disks, qualche volta tra le tante! 😭️&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In ogni caso, no, non addosserò tutta la colpa alla &lt;strong&gt;povera Octt&lt;/strong&gt; di tre giorni fa. Ora gioco la mia &lt;em&gt;carta trappola&lt;/em&gt;, ed espongo il vero &lt;strong&gt;tocco di disgrazia&lt;/strong&gt; senza il quale mi sarei probabilmente salvata:&lt;/p&gt;&lt;h4 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-5-Ogni-azione--eseguita-nel-mo"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-5-Ogni-azione--eseguita-nel-mo"&gt;5. Ogni azione è eseguita nel momento in cui la si richiede, non esiste una coda&lt;/span&gt;&lt;/h4&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Devo ammettere che certe volte &lt;strong&gt;in GParted&lt;/strong&gt; ho &lt;strong&gt;sfiorato la tragedia&lt;/strong&gt; - ma tragedia davvero, non come stavolta che, tutto sommato, sto vivendo ancora.&lt;br/&gt; La differenza sta però proprio in questa parolina: con &lt;strong&gt;GParted&lt;/strong&gt; il disastro è sempre al massimo &lt;strong&gt;&lt;em&gt;quasi&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; accaduto, ma con &lt;strong&gt;GNOME Disks&lt;/strong&gt; stavolta si è &lt;strong&gt;consumato&lt;/strong&gt; e basta.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Su &lt;strong&gt;GParted&lt;/strong&gt; le operazioni che si ordinano finiscono in una &lt;strong&gt;coda&lt;/strong&gt;, che deve essere manualmente applicata una volta che si è deciso di proseguire.&lt;br/&gt; E anche qui, siamo alle &lt;strong&gt;minuzie&lt;/strong&gt;, eppure una cosa del genere pesa molto sul conto finale. Possiamo vederla così: &lt;strong&gt;in quel caso&lt;/strong&gt;, devi &lt;strong&gt;sbagliare&lt;/strong&gt; ben due (&lt;strong&gt;2&lt;/strong&gt;) &lt;strong&gt;volte&lt;/strong&gt; per fare un casino, mentre col programma di GNOME basta una (1) svista.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="La vista della coda operazioni su GParted." src="http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Media/Partioning-Mar-2023/GParted-Queue.png" title="La vista della coda operazioni su GParted."/&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Ci-sono-danni"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Ci-sono-danni"&gt;"Ci sono danni?"&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In ogni caso ho notato che, &lt;strong&gt;dopo&lt;/strong&gt; aver dato l'ordine di &lt;strong&gt;cancellare la partizione&lt;/strong&gt;, quella è &lt;strong&gt;rimasta&lt;/strong&gt; montabile, ed il file system tutto &lt;strong&gt;navigabile&lt;/strong&gt;.&lt;br/&gt; Probabilmente, quello che serviva a Linux per utilizzare la partizione è rimasto in memoria (RAM), ed essendo la totalità dei dati mai cancellata con una semplice eliminazione rapida di una partizione, era tutto ancora leggibile.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A dirla tutta, guardando così la situazione &lt;strong&gt;non mi stavo&lt;/strong&gt; nemmeno &lt;strong&gt;rendendo conto&lt;/strong&gt; della realtà, ancora &lt;strong&gt;non capivo&lt;/strong&gt; se i miei &lt;strong&gt;dati&lt;/strong&gt; fossero stati &lt;strong&gt;condannati&lt;/strong&gt; oppure no...&lt;br/&gt; Interfaccia poco chiara, &lt;em&gt;io l'ho detto&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Man mano che il sentimento di fretta passava e lasciava spazio allo &lt;strong&gt;sconforto&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;cerco GParted&lt;/strong&gt;, scopro che è incluso nel sistema live, e lo avvio.&lt;br/&gt; Al posto della partizione vedo "spazio vuoto"... eh &lt;strong&gt;si, è andata&lt;/strong&gt;. Ma com'è che mi ha lasciato &lt;strong&gt;cancellare la partizione&lt;/strong&gt; &lt;strong&gt;senza&lt;/strong&gt; prima costringermi a &lt;strong&gt;smontarla&lt;/strong&gt;? Quale barbarie! GParted non lo permette, per dei buoni motivi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eppure io, sotto sotto, ancora &lt;strong&gt;non ho accettato&lt;/strong&gt; che sia stata cancellata.&lt;br/&gt; Voglio vedere se, dopo un riavvio, scompare definitivamente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;E allora è così, &lt;strong&gt;senza&lt;/strong&gt; nemmeno &lt;strong&gt;premurarmi&lt;/strong&gt; di copiare uno straccio di file - perché era circa tardino e dovevo prepararmi per andarmi ad assopire - che &lt;strong&gt;riavvio&lt;/strong&gt;.&lt;br/&gt; Ohibò, vedo la schermata nera di GRUB, e non il sistema che si avvia! ...&lt;strong&gt;È tutto perso&lt;/strong&gt;, ora è inutile girarci attorno.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"&lt;em&gt;Dopo che hai fatto il danno hai pensato di riavviare subito senza nemmeno salvare i file più importanti?!?! Ma allora sei bruh-cretina certificata, ben due volte, mica una!&lt;/em&gt;"&lt;br/&gt;&lt;em&gt;Ooooooooooooo&lt;/em&gt;, ma come ti permetti? Come ti permetti TU di avere &lt;strong&gt;così tanta ragione&lt;/strong&gt; se il blog è MIO??&lt;/p&gt;&lt;p&gt;L'unica cosa che possiamo fare ora è la &lt;strong&gt;conta dei danni&lt;/strong&gt;. Non ho perso dati univoci e importantissimi, quello che &lt;strong&gt;non ho più dovrei&lt;/strong&gt; essere in teoria in grado di &lt;strong&gt;riscaricarlo o ricostruirlo&lt;/strong&gt;. Parliamo di:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;40 GB di dati esportati da un mio vecchio account Google; account che programmavo di cancellare, ma non avevo finito di trasferire tutto e quindi credo sia &lt;strong&gt;ancora tutto in cloud&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Vari &lt;strong&gt;file&lt;/strong&gt; grossi e piccoli scaricati &lt;strong&gt;dal Web&lt;/strong&gt;, possibilmente alcuni difficili da ritrovare, ma &lt;strong&gt;nulla di vitale&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Codici &lt;strong&gt;sorgenti modificati&lt;/strong&gt;; si parla di tentativi di porting per piattaforme oscure che ho tentato e fallito, oppure di altri &lt;strong&gt;esperimenti dimenticabilissimi&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Dump di dischi&lt;/strong&gt; che ho ancora in casa (alcuni già caricati su &lt;a href="https://archive.org/details/@andrigamerita" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;Archive.org&lt;/a&gt;), &lt;strong&gt;o copie aggiuntive&lt;/strong&gt; di altri dati.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Documenti la cui &lt;strong&gt;rilevanza&lt;/strong&gt; corrente è &lt;strong&gt;nulla&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Se ho &lt;strong&gt;dimenticato qualcosa&lt;/strong&gt; di importante in questa lista, invece, forse forse &lt;strong&gt;non era importante&lt;/strong&gt;, e possiamo stare tranquilli. Altrimenti me ne ricorderei, no? &lt;em&gt;Mah, conoscendomi...&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Evitare"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Evitare"&gt;Evitare...&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;morale&lt;/strong&gt; di questa &lt;strong&gt;storiaccia&lt;/strong&gt; si può condensare in:&lt;/p&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;Evitare GNOME Disks.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Prestare attenzione&lt;/strong&gt; quando si maneggia con le partizioni, anche se lo si ha fatto 50 volte in passato.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Evitare&lt;/strong&gt;, assolutamente, &lt;strong&gt;GNOME Disks&lt;/strong&gt;!&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;E chiudo con un &lt;strong&gt;consiglio&lt;/strong&gt;, anzi, una &lt;strong&gt;filosofia di sviluppo&lt;/strong&gt;, che tutti coloro che disegnano &lt;strong&gt;UI&lt;/strong&gt; (anche io, nelle mie cose, non lo nascondo) dimenticano troppo spesso: &lt;a href="https://www.youtube.com/watch?v=r2CbbBLVaPk" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;L'utente è ubriaco&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;video frameborder="0" src="https://piped.kavin.rocks/embed/r2CbbBLVaPk" style="height: calc(80vw / 16 * 9);"&gt;&lt;/video&gt;&lt;p&gt;Dunque, un saluto. Per il futuro &lt;strong&gt;auguro&lt;/strong&gt; di &lt;strong&gt;non perdere dati&lt;/strong&gt; in modo stupido (a voi, e a me!). 👋&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;P.S:&lt;/strong&gt; La distribuzione Linux che ho installato a 'sto giro è &lt;a href="https://pop.system76.com/" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;Pop!_OS&lt;/a&gt;. Avevo tanta voglia di provarla, ma in 2 occasioni ho tentato di installarla sul PC fisso ed ha sempre dato errore. Qui sul portatile invece ha funzionato, wow, allora non è una distro rotta! (&lt;strong&gt;Forse&lt;/strong&gt; 👀)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-HNotesRefsHTML"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-HNotesRefsHTML"&gt;&lt;span class="twa twa-label twa-🏷️"&gt;&lt;span&gt;🏷️&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; Note e Riferimenti&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;div class="footnotes"&gt;&lt;ol&gt;&lt;li id="fn1"&gt;&lt;p&gt;Il sistema che ho tenuto fino a quel momento, Linux Mint, versione 19.3, dopo 3 anni: &lt;/p&gt;&lt;dl&gt;&lt;dt&gt;&lt;strong&gt;È diventato vecchio:&lt;/strong&gt;&lt;/dt&gt;&lt;dd&gt;La versione 19.3 è discontinuata, e le repository non ricevono più nuovi software. Dunque, avrei dovuto aggiornare alla corrente versione di Mint, ma a quanto pare &lt;strong&gt;avrei dovuto comunque&lt;/strong&gt; farlo reinstallando &lt;strong&gt;da zero&lt;/strong&gt; (su &lt;code class="prettyprint"&gt;apt dist-upgrade&lt;/code&gt; non ci sono nuovi aggiornamenti)&lt;/dd&gt;&lt;dt&gt;&lt;strong&gt;Si è spaccato:&lt;/strong&gt;&lt;/dt&gt;&lt;dd&gt;Alcune cose (come i driver video saltati, e l'ambiente desktop che parte solo in modalità fallback) sono sicuramente colpa mia (&lt;em&gt;ho cringiato&lt;/em&gt; con i driver &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Nvidia#:%7E:text=Nvidia" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;ACCIDIA&lt;/a&gt; nelle scorse settimane), ma altre (il Bluetooth che non funziona più!?) direi di no :/. In ogni caso, &lt;strong&gt;quando il sistema è così spaccato, si fa prima a reinstallare tutto&lt;/strong&gt;...&lt;/dd&gt;&lt;/dl&gt; &lt;a href="#fnref1"&gt;↩&lt;/a&gt;&lt;p&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li id="fn2"&gt;&lt;p&gt;Io magari si, son cretina, ma non fino al punto di andarmi ad impostare volontariamente le partizioni con una struttura per me aliena. Al tempo, molto banalmente, feci l'installazione di Linux Mint con le impostazioni guidate predefinite. Tutte le volte in cui installando Linux ho usato il partizionamento manuale, anziché scegliere di cancellare tutto il disco e far decidere le cose al programma di installazione, ho invece sempre creato partizioni normali. Quindi... &lt;strong&gt;non date la colpa a me&lt;/strong&gt;, &lt;a href="https://en.m.wiktionary.org/wiki/kthx#:%7E:text=(Internet%20slang)%20Abbreviation%20of%20okay%2C%20thanks." rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;kthx&lt;/a&gt;? &lt;a href="#fnref2"&gt;↩&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;</content><link href="https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/2023-03-18-Cattiva-Interfaccia-Partizione-Distrutta.html" rel="alternate"/><published>2023-03-18T00:00:00+00:00</published></entry></feed>