<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>✨sitoctt✨</title><link>https://sitoctt.octt.eu.org</link><description> </description><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>python-feedgen</generator><image><url>https://sitoctt.octt.eu.org/favicon.png</url><title>✨sitoctt✨</title><link>https://sitoctt.octt.eu.org</link></image><language>it</language><lastBuildDate>Wed, 19 Oct 2022 11:06:23 +0000</lastBuildDate><item><title>📈 sitoctt - Da 3 mesi fa ad oggi, l'inizio e i motivi</title><link>https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/2022-08-26-sitoctt-da-3-mesi-ad-oggi.html</link><description>Questo articolo si può probabilmente considerare come il primo di una serie sulla filosofia del sitoctt, se così vogliam dire. Per iniziare, di cosa è...</description><content:encoded>&lt;h1 class="SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink"&gt;&lt;a href="#--sitoctt---Da-3-mesi-fa-ad-oggi"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle" id="--sitoctt---Da-3-mesi-fa-ad-oggi"&gt;&lt;span class="twa twa-chart-increasing"&gt;&lt;span&gt;📈&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; sitoctt - Da 3 mesi fa ad oggi, l'inizio e i motivi&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Questo articolo si può probabilmente considerare come il primo di una serie sulla &lt;em&gt;filosofia del sitoctt&lt;/em&gt;, se così vogliam dire.&lt;br/&gt; Per iniziare, di cosa è meglio parlare, se non di tutto ciò che ha portato alla &lt;strong&gt;nascita del sito&lt;/strong&gt; e ha iniziato a caratterizzarlo?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quando, ormai ben 3 mesi fa, avevo iniziato appena a concepire il sitoctt, una delle cose che sentivo era di non avere un &lt;strong&gt;posto&lt;/strong&gt; in cui disporre la mia roba - quella da preservare e condividere pubblicamente, almeno - in un modo che la rendesse &lt;strong&gt;ordinata, disponibile, guardabile, utilizzabile, e a prova di perdita&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Torniamo-a-prima"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle" id="-Torniamo-a-prima"&gt;Torniamo a prima&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Per arrivare a dove il tutto è ora, però, ne è servito di tempo.&lt;br/&gt; Vogliamo per un attimo tornare alla fine di &lt;strong&gt;maggio&lt;/strong&gt;, per vedere come stavano le cose ai tempi? Iniziamo da una tabella tecnica!&lt;/p&gt;&lt;table&gt;&lt;thead&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;/th&gt;&lt;th&gt;Prima&lt;/th&gt;&lt;th&gt;Ora&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/thead&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Peso totale dei sorgenti del sito&lt;/td&gt;&lt;td&gt;40 KB&lt;/td&gt;&lt;td&gt;548 KB&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Peso totale del sito compilato&lt;/td&gt;&lt;td&gt;24 KB&lt;/td&gt;&lt;td&gt;660 KB&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Linee totali di codice in staticoso&lt;/td&gt;&lt;td&gt;261&lt;/td&gt;&lt;td&gt;1314&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;p&gt;Innanzitutto, l'intero sito in forma sorgente occupava appena &lt;strong&gt;qualche decina di KB&lt;/strong&gt;. Normale, &lt;em&gt;le pagine si contavano sulle dita di una mano mozzata&lt;/em&gt; e non erano chissà quanto ricche.&lt;br/&gt; Ora, invece, siamo a &lt;strong&gt;mezzo MB&lt;/strong&gt; escludendo tutti gli asset multimediali (tranne la favicon).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anche staticoso, il mio generatore di siti statici che iniziai a sviluppare di pari passo al sitoctt, non era nulla di che: &lt;strong&gt;appena 250 righe&lt;/strong&gt;!&lt;br/&gt; Non che le &lt;strong&gt;1300&lt;/strong&gt; attuali siano tante - affatto, ed è meglio così - ma &lt;strong&gt;la crescita è visibile&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se però, con un'immagine (ignorando che il mio font non si sia caricato, anche se lo avevo già incluso al tempo), vediamo come era nel pratico il sito nei suoi primi giorni... ahhh, ma &lt;em&gt;quanto erano grezzi alcuni dettagli&lt;/em&gt;, rispetto ad oggi?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="La home page del sitoctt, vista come era il 25 maggio." src="http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Media/Screenshots/sitoctt-home-2022-05-25.png" title="La home page del sitoctt, vista come era il 25 maggio."/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il mio &lt;em&gt;discorsone sconclusionato&lt;/em&gt; figurava più o meno ancora come lo fa oggi sulla home page, ma il resto è appena riconoscibile.&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;Sembra tutto più vuoto&lt;/strong&gt;... essendo che mancano tutte le iconcine e i bottoni che ora ho ai bordi e nel menu globale. Si, quest'ultimo già c'era; la sua utilità in quei giorni era pressoché nulla, considerando che le pagine presenti erano di numero 2, ma diciamo che è stata buona cosa averlo creato da subito.&lt;/p&gt;&lt;h3 class="SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Il-postoctt"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle" id="-Il-postoctt"&gt;Il postoctt&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;scrittona&lt;/strong&gt; al centro dello schermo, però, quella ha qualcosa che non va.&lt;br/&gt; Eh si, c'è un piccolo aneddoto curioso - forse non doveroso, &lt;em&gt;ma per me lo è perché qui comando io&lt;/em&gt; - che è da raccontare per bene.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chi seguì la creazione del sitocto in questi suoi primordiali giorni lo sa già, ma il sito ha vissuto sotto il nome di "&lt;strong&gt;postoctt&lt;/strong&gt;" per ben 2 settimane.&lt;br/&gt; Nel momento iniziale dell'immaginazione di questo coso, infatti, non c'era in maniera esatta e definita la piattaforma. Si pensava si al "posto", ma in modo vago e ancora confuso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alla fine, prevedibilmente, ho optato per un sito Web.&lt;br/&gt; Per qualche motivo però, il nome "postoctt" non mi è puzzato abbastanza presto. Ho impiegato una ingente quantità di giorni per realizzare che quel nome ricordasse, almeno in parte, qualcosa di relativo alle poste... Situazione, direi, non proprio ottimale.&lt;br/&gt; Quindi, ho pensato di cambiare il nome in "&lt;strong&gt;sitoctt&lt;/strong&gt;".&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Il-sito-di-Octt"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle" id="-Il-sito-di-Octt"&gt;Il sito di Octt&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;L'unica cosa davvero importante, ad ogni modo, non è mai cambiata: "&lt;strong&gt;octt&lt;/strong&gt;".&lt;br/&gt; Alla fine del nome c'è sempre Octt, ossia io. Che si tratti di sito, di posto, di ufficio postale, ciò che conta è che è &lt;strong&gt;mio&lt;/strong&gt;; e parlando proprio di questo, del fatto che il sito sia mio, c'è molto da dire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il sito è mio perché ho la &lt;strong&gt;completa libertà&lt;/strong&gt; di realizzarlo come voglio.&lt;br/&gt; Se già a metà degli anni '90 l'unico vero limite per un sito Web era la &lt;strong&gt;creatività&lt;/strong&gt; della persona che lo costruiva, oggi le &lt;strong&gt;potenzialità&lt;/strong&gt; della piattaforma Web sono davvero &lt;strong&gt;infinite&lt;/strong&gt;; anche se, in un certo verso, non sembra affatto così se si frequenta solo il Web comune.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I siti dell'Internet "&lt;em&gt;non personale&lt;/em&gt;" hanno tutti lo stesso aspetto uguale e banale.&lt;br/&gt; Molti blog o siti dimostrativi usano template grafici riciclati. Le piattaforme social moderne (Mastodon, Friendica, Pleroma, e chi più ne ha più ne metta) limitano la personalizzazione ad una foto, un banner, ed una descrizione. Roba come &lt;a _:mdtgtblank:_="" href="https://misskey-hub.net/en" rel="noopener" target="_blank"&gt;Misskey&lt;/a&gt; fa già di più, ma non si arriva assolutamente ai livelli di &lt;strong&gt;personalizzazione totale&lt;/strong&gt;, con &lt;strong&gt;precisione granulare&lt;/strong&gt;, che soltanto un sito Web - fosse anche un forum come quelli dei giorni passati, e non uno spazio privato - permette.&lt;/p&gt;&lt;h3 class="SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Grande-espressivit"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle" id="-Grande-espressivit"&gt;Grande espressività&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Ed ecco un altro dei miei desideri che &lt;em&gt;inconsciamente si è condensato&lt;/em&gt; come scopo del sito: il &lt;strong&gt;creare qualcosa che&lt;/strong&gt; sentivo &lt;strong&gt;mancasse&lt;/strong&gt; non solo &lt;strong&gt;per&lt;/strong&gt; ciò che tange me, ma tutta &lt;strong&gt;la comunità del Web artigianale&lt;/strong&gt; in generale.&lt;br/&gt; Ce ne sono si diversi altri di siti fondati su questa idea, dell'usare il Web con strumenti anche manuali per esprimere la propria personalità, creatività, e fantasia, ma: quasi nessuno è in italiano (un giorno parlerò anche di questo), e in ogni caso mi fa piacere contribuire alla crescita di quella che si può considerare una collezione globale.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con i siti Web si possono scegliere nei &lt;strong&gt;minimi dettagli&lt;/strong&gt; animazioni, colori, sfondi, caratteri, disposizioni, allineamenti, categorizzazioni, abbellimenti, interazioni, ma sempre &lt;strong&gt;rimanendo nel campo dei documenti&lt;/strong&gt;.&lt;br/&gt; Davvero bello è il fatto che con il CSS scritto a mano, anche appena qualche decina di righe, si possa già istituire un'&lt;strong&gt;identità grafica unica&lt;/strong&gt;. Poi il vero grosso del codice si traduce solo in dettagli minori (ma comunque apprezzabili).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Foto del monitor che mostra una parte del CSS del sitoctt." src="http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Media/Foto/CSS-sitoctt.avif" title="Foto del monitor che mostra una parte del CSS del sitoctt."/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tralasciando i mezzi: questa, l'idea di creare una &lt;strong&gt;galleria collaterale&lt;/strong&gt;, era uno dei miei obiettivi iniziali. In questi mesi l'ho un po' lasciato da parte, nel senso che mi sono concentrata principalmente sul creare contenuti, pensando che &lt;em&gt;✨ i dettagli scintillanti ✨&lt;/em&gt; avrei potuto metterli quando capita.. e dovrei iniziare a farlo, onestamente! Al momento solo la pagina home ha grandi particolarità, se escludiamo lo stile globale del sito a cui comunque ho lavorato con un minimo di regolarità. &lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Limportanza-dei-contenuti"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle" id="-Limportanza-dei-contenuti"&gt;L'importanza dei contenuti&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Non che sia un male l'aver messo &lt;strong&gt;al primo posto i contenuti&lt;/strong&gt;, comunque; anzi, è una cosa buona. Un sito senza veri contenuti e non regolarmente aggiornato, può magari essere un pezzo d'arte se realizzato per essere bello o per avere un significato intrinseco - ma di per sé non è utile.&lt;br/&gt; È qualcosa che si trova, si ammira, magari lo si condivide.. e finisce tutto lì. Sono i contenuti che danno un vero senso, che garantiscono una lunga vita al sito, e fanno tornare di tanto in tanto il pubblico.&lt;/p&gt;&lt;h3 class="SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Lorganizzazione"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle" id="-Lorganizzazione"&gt;L'organizzazione&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Contenuti che, per carità, devono essere anche decentemente &lt;strong&gt;ordinati&lt;/strong&gt;.&lt;br/&gt; Io &lt;em&gt;ci provo&lt;/em&gt;, ci ho messo un bel po' di tempo ad arrivare a cosa ho ora, con un menu globale che racchiude innanzitutto delle pagine fissate, come la home, perché senza specifica categoria o perché di particolare importanza.&lt;br/&gt; Subito a seguire, ho un elenco di sezioni, che ho voluto chiamare "&lt;strong&gt;Raccolte&lt;/strong&gt;". Sono collegamenti a pagine che contengono liste di qualunque altra pagina di dato tema. Questo percorso è anche circolare, considerando che, dalle singole pagine di contenuto, si possono cliccare le voci automaticamente generate per visitare le pagine delle categorie rilevanti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Di pagine in senso classico, per ora, ce ne sono forse un po' poche. Non le ripeto qui una per una perché &lt;em&gt;insomma&lt;/em&gt; - però, se anche lo facessi, non riuscirei a creare un muro di link. Il loro particolare motivo di esistere è raccontato sulle stesse.&lt;br/&gt; Il vero grosso del sito sta negli articoli di blog.&lt;br/&gt; C'è per me una &lt;strong&gt;divisione concettuale&lt;/strong&gt; da rispettare tra i due tipi di pagine. Le tradizionali possono essere qualcosa di incompleto, sempre in aggiornamento, work-in-progress di natura; le pagine degli articoli vanno invece create una volta, per bene, e poi idealmente non toccate più. Le normali posso crearle come bozza, ed aggiornarle un pochino ogni volta che mi va; quelle di blog, però, restano private nel mentre che le scrivo, e poi, quando sono finite, diventano pubbliche. Le ultime mi richiedono più lavoro sul momento, e quindi escono anche più raramente, ma sono più cariche di &lt;strong&gt;contenuto&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;h3 class="SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Disseppellire-alcune-cose"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle" id="-Disseppellire-alcune-cose"&gt;Disseppellire alcune cose&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Cosine nuove, fatte apposta per il sito, ne ho messe e ne metterò tante, ma l'idea è riempire il posto con &lt;strong&gt;anche roba passata&lt;/strong&gt;.&lt;br/&gt; Alcuni contenuti non esclusivi sono ancora già disponibili in altri miei posti di Internet - in certi casi senza licenza - come magari sul mio profilo Mastodon; altri, come post molto vecchi del mio canale Telegram, sono archiviati e inaccessibili, se non a me.&lt;br/&gt; Quelli non archiviati sono semplicemente disordinati e mal preservati, nonché senza garanzie per chi vuole copiarli o riutilizzarli; quelli, invece, che per un motivo o un altro sono archiviati, è come se per il mondo non esistessero, ed è facile che anche io li perda.&lt;br/&gt; Alcuni di questi dati possono aver valore, quindi tutto &lt;strong&gt;ciò è un peccato&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Come un mesetto fa annunciai con il mio &lt;a href="../PicoBlog.html#-2022-07-21-Decreto-fu-fatto-2"&gt;&lt;strong&gt;decretocto&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; &lt;!-- (http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Files/Decreto-20-luglio-2022.pdf){" target="_blank" rel="noopener} --&gt; (&lt;em&gt;non ci s'è capito una mazza, vè?&lt;/em&gt;), questa è una cosa che richiede lavoro noioso (&lt;em&gt;prendere il vecchio, valutarne la qualità, copiare il testo, incollarlo sui nuovi file di testo impaginandolo bene, scaricare foto e video, ottimizzarli bene e caricarli...&lt;/em&gt; altro che il divertimento di creare, qui è una catena di montaggio!), ma &lt;strong&gt;va fatta&lt;/strong&gt;.&lt;br/&gt; Con i miei larghi tempi l'ho già iniziata a fare, e continuerò.&lt;br/&gt; Anche i post del mio &lt;a _:mdtgtblank:_="" href="https://noblogo.org/loli-documentatrice" rel="noopener" target="_blank"&gt;vecchio blog&lt;/a&gt; vanno archiviati qui, sempre per organizzazione e preservazione - ma quelli sono più facili.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Per concludere: non importa quali, ma in ogni caso &lt;strong&gt;&lt;em&gt;i contenuti sono il senso&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; del sito. Lo sono, però, soltanto perché sono a libera disposizione di chiunque.&lt;br/&gt; Cosa vuol dire ciò &lt;strong&gt;davvero&lt;/strong&gt;? Chi ha letto un po’ la &lt;a href="../index.html"&gt;home&lt;/a&gt;, forse, dovrebbe saperlo. Non mi azzardo ad aggiungere nient'altro, ad ogni modo; dovrete aspettare un prossimo articolo, uno in cui riprenderò l'argomento da dove ora qui lo lascio.&lt;/p&gt;&lt;hr/&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Anche tu sei il senso del sitoctt. Grazie per la lettura! 💖&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content:encoded><guid isPermaLink="false">https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/2022-08-26-sitoctt-da-3-mesi-ad-oggi.html</guid><pubDate>Fri, 26 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>👾 L'emulazione NDS, Google Play, e una storia oscura</title><link>https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/2022-07-27-0000-Emulazione-NDS-Google-Play-e-una-Storia-Oscura.html</link><description>Il Nintendo DS. Basta, non serve dire altro; in fondo, tra nintenditori, ci si intende. Una console che, 15 anni fa, ha saputo innovare il mercato con...</description><content:encoded>&lt;h1 class="SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink"&gt;&lt;a href="#--Lemulazione-NDS-Google-Play"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle" id="--Lemulazione-NDS-Google-Play"&gt;&lt;span class="twa twa-alien-monster"&gt;&lt;span&gt;👾&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; L'emulazione NDS, Google Play, e una storia oscura&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Il Nintendo DS. Basta, non serve dire altro; in fondo, tra &lt;em&gt;nintenditori&lt;/em&gt;, ci si intende.&lt;br/&gt; Una console che, 15 anni fa, ha saputo innovare il mercato con lo stesso spirito con cui il Gameboy innovò a suo tempo. Una console le cui esclusive rimangono, ancora oggi, delle perle senza tempo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Per quanto mi piacerebbe stare a tessere interminabili lodi al DS, però, oggi sono qui a parlarvi di altro.&lt;br/&gt; Oggi vi parlo di emulazione, e di un'area specifica della scena dell'&lt;strong&gt;emulazione NDS: quella Android&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Lemulazione-in-generale"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle" id="-Lemulazione-in-generale"&gt;L'emulazione in generale&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Tante console, nei loro anni di vita e anche dopo, vengono &lt;a _:mdtgtblank:_="" href="https://it.wikipedia.org/wiki/Reverse_engineering" rel="noopener" target="_blank"&gt;reversate&lt;/a&gt; da gente appassionata e capace che ha l'interesse di capire come queste funzionino, per poi magari creare degli emulatori, ossia dei software che replicano il funzionamento della console su una macchina completamente diversa.&lt;br/&gt; Il Nintendo DS, ovviamente, non fa eccezione.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In genere, lo sviluppo di emulatori avviene per una di 2 filosofie:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Creare qualcosa di veloce, che funzioni, e permetta subito a più gente possibile di usare l'emulatore come alternativa pratica alla console originale; &lt;/li&gt;&lt;li&gt;Creare qualcosa di accurato e più tecnicamente vicino possibile alla console originale, per poter preservare la stessa in una forma metafisica per il futuro, mettendo in secondo piano la velocità, che si potrà avere solo eseguendo l'emulatore su una macchina abbastanza potente, fosse anche futura.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h3 class="SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Emulazione-qui-ed-ora"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle" id="-Emulazione-qui-ed-ora"&gt;Emulazione "qui ed ora"&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Per quanto la seconda filosofia sia senza dubbio la più nobile, anche quella del "qui ed ora" è molto importante: permette di giocare a chi non può permettersi la console originale o l'ha ridotta a &lt;a _:mdtgtblank:_="" href="https://wikispacc.miraheze.org/wiki/Spacc" rel="noopener" target="_blank"&gt;spacc&lt;/a&gt;, rende le cose facili a chi vuole sviluppare i suoi giochi, e migliora la vita dei giocatori che, con un emulatore, possono godere di tante comodità mai viste.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Io, al momento, faccio parte delle persone che giocano su emulatore nonostante posseggano la console originale.&lt;br/&gt; Ho un Nintendo 3DS XL, che è si retrocompatibile con i giochi DS, ma male, al punto che per me è peggio che giocare su telefono: i giochi ci mettono un sacco a partire, a schermo vengono scalati male, ed è un ulteriore dispositivo (più grande e pesante del mio smartphone) da portare in giro.&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Lo-stato-dellemulazione-NDS"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle" id="-Lo-stato-dellemulazione-NDS"&gt;Lo stato dell'emulazione NDS&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;L'emulazione DS su PC tradizionali è al momento in un'ottimo stato.&lt;br/&gt; Il miglior emulatore lì ad oggi è indubbiamente &lt;a _:mdtgtblank:_="" href="https://melonds.kuribo64.net" rel="noopener" target="_blank"&gt;melonDS&lt;/a&gt;: libero, supporta il gioco online, è sufficientemente veloce, ed è accurato. Non gira proprio bene su PC di magari 10 anni fa ma, in tale situazione, se ci si accontenta di giocare offline, si può sempre contare sull'ottimo &lt;a _:mdtgtblank:_="" href="https://desmume.org" rel="noopener" target="_blank"&gt;DeSmuME&lt;/a&gt; (che è apparentemente tornato in sviluppo da qualche mese?!).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il semplice fatto che io stia scrivendo questo articolo, però, dovrebbe far sentire puzza di problemi; problemi che, infatti, ci sono.&lt;br/&gt; Mentre su PC possiamo dire di essere a posto, &lt;strong&gt;su mobile la situazione non è affatto rosea&lt;/strong&gt;.&lt;br/&gt; Un po' in generale su dispositivi embedded di gamma bassa (non solo gli smartphone, anche i single-board computer), i due emulatori che ho appena menzionato non funzionano proprio benissimo.&lt;/p&gt;&lt;h3 class="SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink"&gt;&lt;a href="#-La-mia-esperienza-su-mobile"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle" id="-La-mia-esperienza-su-mobile"&gt;La mia esperienza su mobile&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Sul mio fonino attuale, con sistema operativo Android 10 (variante stock del produttore Xiaomi, MIUI 12) e SoC &lt;a _:mdtgtblank:_="" href="https://en.wikichip.org/wiki/qualcomm/snapdragon_600/662" rel="noopener" target="_blank"&gt;Snapdragon 662&lt;/a&gt;, né melonDS né DeSmuME fanno girare i giochi in maniera soddisfacente.&lt;br/&gt; Di entrambi gli emulatori ho provato sia i rispettivi porting Android nativi non ufficiali, e sia i core &lt;a _:mdtgtblank:_="" href="https://www.libretro.com" rel="noopener" target="_blank"&gt;Libretro&lt;/a&gt; disponibili (già presenti o scaricabili nell'ultima versione delle rispettive applicazioni di seguito) per i frontend &lt;a _:mdtgtblank:_="" href="https://www.retroarch.com" rel="noopener" target="_blank"&gt;RetroArch&lt;/a&gt; e &lt;a _:mdtgtblank:_="" href="https://github.com/Swordfish90/Lemuroid" rel="noopener" target="_blank"&gt;Lemuroid&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Allora, prima di continuare devo forse fare una precisazione.&lt;br/&gt; Le prove che ho fatto in questi giorni le ho fatte con un solo gioco, ossia &lt;em&gt;Animal Crossing Wild World&lt;/em&gt;, per un motivo semplicissimo: in questo momento mi interessa di giocare questo sul mio smartphone, e basta. Per cui, l'unica cosa che mi interessa, è che questo gioco giri perfettamente.&lt;br/&gt; Già con questo, sento le persone che urlano alla poca scientificità delle mie prove, effettivamente limitate in scopo; che si accontentino, dico io, &lt;strong&gt;questo è un blog personale, non un laboratorio di ricerca&lt;/strong&gt; 🥱️.&lt;br/&gt; Ad ogni modo, tutti questi emulatori li ho provati in passato diverse volte anche con altri giochi, e i miei giudizi di oggi sono più o meno allineati con i miei passati - ma ora entro nei dettagli.&lt;/p&gt;&lt;h3 class="SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Test-variegati"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle" id="-Test-variegati"&gt;Test variegati&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Tenendo in mente che questi test sono stati fatti guardando semplicemente le prestazioni della schermata del titolo di &lt;em&gt;Animal Crossing Wild World&lt;/em&gt; (che richiede circa le stesse prestazioni richieste dal gioco avviato nell'overworld):&lt;/p&gt;&lt;dl&gt;&lt;dt&gt;• APK compilato il 13 novembre 2021 del porting non ufficiale di &lt;a _:mdtgtblank:_="" href="https://github.com/rafaelvcaetano/melonDS-android" rel="noopener" target="_blank"&gt;melonDS per Android&lt;/a&gt;:&lt;/dt&gt;&lt;dd&gt;Gira praticamente come girava la versione precedente circa un annetto fa, luglio 2021, periodo in cui presi il nuovo telefono;&lt;/dd&gt;&lt;/dl&gt;&lt;p&gt;&lt;meta/&gt;&lt;/p&gt;&lt;dl&gt;&lt;dt&gt;• Core Libretro di melonDS, un po' più aggiornato:&lt;/dt&gt;&lt;dd&gt;Gira leggermente meglio del porting nativo, ma non proprio alla perfezione;&lt;/dd&gt;&lt;/dl&gt;&lt;p&gt;&lt;meta/&gt;&lt;/p&gt;&lt;dl&gt;&lt;dt&gt;• APK compilato il 27 agosto 2017 del fork morto di &lt;a _:mdtgtblank:_="" href="https://github.com/tangalbert919/nds4droid" rel="noopener" target="_blank"&gt;nds4droid di tangalbert919&lt;/a&gt;, il cui progetto a monte (altrettanto morto) è un porting Android non ufficiale di DeSmuME:&lt;/dt&gt;&lt;dd&gt;Forse con frameskip a 3 gira un po' meglio dell'APK, ma un po' peggio del core Libretro, di melonDS;&lt;/dd&gt;&lt;/dl&gt;&lt;p&gt;&lt;meta/&gt;&lt;/p&gt;&lt;dl&gt;&lt;dt&gt;• Core Libretro di DeSmuME:&lt;/dt&gt;&lt;dd&gt;Praticamente gira come l'ultima versione del branch originale di nds4droid (2016) (si, ho testato anche quell'APK giusto per, ma non lo dico a parte perché non è rilevante); Peggio di tutto quello visto sopra.&lt;/dd&gt;&lt;/dl&gt;&lt;p&gt;Come bonus, menziono anche questo altro emulatore che, cercando robe, ho scoperto per caso: &lt;a _:mdtgtblank:_="" href="https://github.com/Hydr8gon/NooDS" rel="noopener" target="_blank"&gt;NooDS&lt;/a&gt;. Si fissa come obbiettivo quello di essere un emulatore veloce, ma al momento, da come ho potuto constatare e da cosa il README dice, ancora non ci siamo.&lt;br/&gt; Mi gira più o meno come l'APK di melonDS che fino ad ora ho menzionato. Spero che lo sviluppo continui e vada a buon fine, comunque, il progetto promette.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quindi, è la fine della storia? Mi devo accontentare di emulare il gioco rallentato di almeno un buon 7-10% su melonDS? Beh, in realtà, no.. &lt;em&gt;forse&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Una-sola-soluzione"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle" id="-Una-sola-soluzione"&gt;Una sola soluzione&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Nella scena dell'emulazione NDS per Android, tutti gli emulatori di cui ho parlato fino ad ora sono in realtà i meno famosi (anche se, ultimamente, melonDS sta guadagnando terreno). Ne esiste uno molto più conosciuto, che chi almeno una volta ha provato ad emulare il DS su Android conoscerà almeno di nome.&lt;br/&gt; Insomma, parliamo un po' di &lt;a _:mdtgtblank:_="" href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.dsemu.drastic" rel="noopener" target="_blank"&gt;Drastic&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Drastic è l'emulatore del Nintendo DS più veloce esistente per Android. Non è affatto accurato, ma fa girare tutti i giochi senza grossi glitch, e già su smartphone bassi di gamma di 5 anni fa riesce a far girare a &lt;strong&gt;velocità piena&lt;/strong&gt; praticamente qualunque gioco 2D e 3D;&lt;br/&gt; Su dispositivi ancora più vecchi magari è un po' incerto, ma resta un vero miracolo. Ad esempio, guardate i video alla voce "&lt;em&gt;[2019-09-17 15:16] Test più disparati con il Galaxy Player&lt;/em&gt;" sulla mia pagina &lt;a href="./MicroBlog-Archive/2019/09/index.html"&gt;Archivi MicroBlog di Settembre 2019&lt;/a&gt;. Assolutamente assurdo il fatto che quel dispositivo, che comprai a soli 90 euro 9 anni fa, riesca già solo in primo luogo ad emulare il DS; figuriamoci far girare in maniera ottima un gioco come Super Mario 64 DS.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dove sta l'inghippo? Eh eh, da dove iniziamo?&lt;/p&gt;&lt;h3 class="SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Casini-in-vista"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle" id="-Casini-in-vista"&gt;Casini in vista&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Innanzitutto, Drastic è &lt;strong&gt;software proprietario&lt;/strong&gt;; già soltanto questo, per me, è male.&lt;br/&gt; Anche se, purtroppo, non ci riesco al 100%, vorrei usare quanto più software libero sia per me possibile. Visto che questo emulatore è l'unico ad essere una scheggia, una vera alternativa non ci sarebbe.&lt;br/&gt; Mi tengo l'emulatore proprietario e pazienza, non è la fine del mondo, considerando anche che i giochi che voglio emulare sono loro stessi proprietari, e che anche la console originale (nel mio caso, con il 3DS, ancora peggio, perché ha un intero OS anziché solo un BIOS) è proprietaria.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il vero grave ostacolo qui sta nel fatto che Drastic integra un &lt;strong&gt;DRM&lt;/strong&gt;, ossia un sistema di Gestione delle Restrizioni Digitali.&lt;br/&gt; In teoria, ciò vorrebbe dire: se paghi il programma, non lo puoi usare, a meno di trovare o creare una crack.&lt;br/&gt; Almeno, l'idea teorica del DRM in generale sarebbe questa. Nella pratica però, e le &lt;a _:mdtgtblank:_="" href="https://www.defectivebydesign.org/faq" rel="noopener" target="_blank"&gt;FAQ di Defective by Design&lt;/a&gt; (una campagna anti-DRM) lo spiegano sicuramente meglio di me, &lt;strong&gt;il DRM fa&lt;/strong&gt; più &lt;strong&gt;male&lt;/strong&gt; ai consumatori di quanto bene faccia ai produttori.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In questo caso specifico, il DRM di Drastic in cosa è problematico, oltre al fatto che di design neghi l'accesso ad un programma utile a chi non può spendere 4,49 €?&lt;br/&gt; È problematico perché si basa sull'acquisto dal Google Play; ciò significa che chi non ha Google Play Services e Google Play Store sul proprio dispositivo - come me che, per motivi di privacy e prestazioni, li rimuovo sempre dai miei da anni - anche se magari fa l'acquisto dal sito di Google Play e installa l'applicazione accedendo con l'account Google su &lt;a _:mdtgtblank:_="" href="https://f-droid.org/packages/com.aurora.store" rel="noopener" target="_blank"&gt;Aurora Store&lt;/a&gt;, non potrà usare la app acquistata, perché questa non avrà modo di verificare l'acquisto sul dispositivo.&lt;/p&gt;&lt;h3 class="SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink"&gt;&lt;a href="#-La-tradizione-appikapposa"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle" id="-La-tradizione-appikapposa"&gt;La tradizione appikapposa&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Insomma, in ogni caso, l'unica soluzione possibile per usare effettivamente il programmino resta avere una patch.&lt;br/&gt; In passato, sia ai tempi in cui Drastic non potevo permettermelo, sia da quando posso ma non ho più Google Play, la ricerca dell'APK patchato sul Web - fatta ogni volta che aggiornavo Android o cambiavo dispositivo - era in sé il gioco noioso che precedeva il gioco più carino (quello emulato nell'app funzionante).&lt;br/&gt; Spesso serviva cercare un nuovo APK, sia perché il DRM di Drastic è sempre stato minchione e spesso le crack smettevano di funzionare, sia perché la parte interattiva dell'applicazione era ed è scritta con i piedi: usa API di sistema in modi strani, che Google con ogni nuova versione di Android rompe, e quindi rompe la app.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Una versione di Drastic che usavo sul mio vecchio cellulare con Android 7, infatti, sul mio attuale non funziona: il selettore di file, banalmente, non vede file e cartelle nella memoria di archiviazione. Nemmeno un vecchio trucchetto, quello di usare un gestore di file esterno per aprire una ROM nella app di emulazione, funziona più su Android 10: la app crasha.&lt;br/&gt; Quindi, mi trovo a dover cercare la versione più aggiornata crackata.&lt;br/&gt; Ho cercato, l'altro giorno, e apparentemente ho scaricato una cosa funzionante. Peccato che - e questo è il DRM merdone di cui parlavo, stando anche a cosa riporta gente che, sul forum ufficiale di Drastic, chiede supporto pur avendo piratato il programma (ci vuole coraggio oh, una medaglia a questi impavidi eroi) - dopo che si avvia un gioco appena una o due volte, tutte le successive la app ti si chiude in faccia (esatto, non crasha, si chiude, perché non esce il messaggio di errore di Android).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A questo punto, la situazione appare davvero brutta. Che fare?&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Cosa-nasconde-Google-Play"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle" id="-Cosa-nasconde-Google-Play"&gt;Cosa nasconde Google Play?&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Mi ricordo che sullo stesso Play Store - e sulle implicazioni di questo ci torno alla fine - si può trovare un'applicazione gratuita, &lt;a _:mdtgtblank:_="" href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.cpu.free.dsemulatorv6" rel="noopener" target="_blank"&gt;Free DS Emulator - For Android&lt;/a&gt;. L'avevo provata in passato e, sorprendentemente, faceva girare i giochi come Drastic.&lt;br/&gt; Come è possibile? Allora esiste un altro emulatore veloce per Android? Assolutamente no, perché questa app &lt;strong&gt;è Drastic&lt;/strong&gt;.&lt;br/&gt; Certo, è Drastic che ha subito qualche sostanziale modifica, tra cui, oltre alla rimozione del DRM: un rebranding totale, la ristrutturazione dei menu, l'aggiunta di pubblicità invasive, la riscrittura del selettore di file (che adesso almeno funziona, ma è grezzissimo), e, per qualche assurdo motivo, la rimozione di alcune impostazioni di emulazione; ma resta tecnicamente Drastic.&lt;br/&gt; Parliamo quindi di una vera e propria &lt;strong&gt;copia non autorizzata&lt;/strong&gt; del famoso emulatore, &lt;strong&gt;creata con il solo fine di lucrare sul lavoro altrui&lt;/strong&gt; grazie alle pubblicità (che, diamo a Cesare quel che è di Cesare, nell'app originale di Drastic almeno non ci sono) - pubblicità che io, comunque, non vedrei, perché ho &lt;a _:mdtgtblank:_="" href="https://adaway.org" rel="noopener" target="_blank"&gt;Adaway&lt;/a&gt; installato e blocco sempre l'accesso Internet alle applicazioni proprietarie.&lt;br/&gt; L'unica cosa di cui sono stupita, e non poco, è di aver trovato questa &lt;strong&gt;app clandestina sullo store di Google&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Comunque, bell'impegno che ci hanno messo i creatori dell'app nel rimuovere ogni riferimento a Drastic. Ci sono &lt;em&gt;quasi&lt;/em&gt; riusciti.&lt;br/&gt; Nel programma non compare mai il famigerato nome, ma una decompilazione del file APK tramite &lt;a _:mdtgtblank:_="" href="https://ibotpeaches.github.io/Apktool" rel="noopener" target="_blank"&gt;apktool&lt;/a&gt;, e poi ricerca in tutti i file estratti (con &lt;code&gt;grep -iR Drastic *&lt;/code&gt;) della stringa "Drastic", mostra che il nome della app da cui quella sospetta ha rubato il codice è presente 2 volte in totale, in 2 file diversi. Giusto così, ecco la conferma, nel caso ci fossero dubbi sulla natura di questa applicazione.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Schermata del comando grep sopracitato." src="http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Media/Emulazione-NDS-Android/Free-DS-Emulator-Grep-Drastic.avif" title="Schermata del comando grep sopracitato."/&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3 class="SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Nuove-ricerche"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle" id="-Nuove-ricerche"&gt;Nuove ricerche&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Che dire? Questa app funziona, ed è comunque un'ottima soluzione, pur essendo leggermente peggio del Drastic originale.&lt;br/&gt; Solo che, ad un certo punto, penso: ma è possibile che questo sia l'unico fork &lt;em&gt;illegittimo&lt;/em&gt; di Drastic che si trova sul Play Store?&lt;br/&gt; Di conseguenza, apro Aurora Store e mi metto a cercare, sperando di trovare di meglio. A parte i vari rebrand di nds4droid - anche questi esistenti solo per permettere a chi li ha messi online di lucrare con le pubblicità, visto che la app ufficiale è già sul Play Store, gratis e senza schifezze - qualche altro elemento della lista attira la mia attenzione.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Scarico 2 app in particolare, molto simili ma con nomi e colori diversi.&lt;br/&gt; Gli screenshot presenti nelle pagine delle applicazioni puzzano di truffa da lontano un miglio, sembrano di quelle app che trovi su Aptoide o altri store alternativi cercando proprio programmi crackati. Quelle app che: se va bene, non fanno nulla oltre a mostrare decine di pubblicità all'apertura; se va male, sono malware, senza mezzi termini.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tutte e due, quando le apro, mi presentano un bottone "Play" che, quando premuto, fa partire l'installazione di un APK (credo patchato) di Drastic (!!!).&lt;br/&gt; Avete capito bene: questa &lt;strong&gt;app&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;proveniente dal Play Store&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;contiene&lt;/strong&gt; nel suo pacchetto &lt;strong&gt;un file&lt;/strong&gt; APK (non lo scarica nemmeno da Internet!), &lt;strong&gt;crackato&lt;/strong&gt;, di un'altra app. Una delle due, tra l'altro, integra anche la ROM pirata di un gioco DS che non ho mai sentito prima: &lt;em&gt;Zoo Quest Puzzle Fun&lt;/em&gt;. Che gentili, che bel regalo, non solo l'emulatore gratis ma anche il gioco gratis. Sembra di essere su app store strani, e invece siamo su Google Play.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Schermata delle pagine Google Play delle 2 app, affiancate, e schermata della lista dei file in violazione del copyright in uno dei due APK." src="http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Media/Emulazione-NDS-Android/Adware-Emulator-Installers.avif" title="Schermata delle pagine Google Play delle 2 app, affiancate, e schermata della lista dei file in violazione del copyright in uno dei due APK."/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Per gli scettici, non solo vi rimando a &lt;a href="https://mastodon.uno/@octo/108709092014240395" rel="noopener" target="_blank"&gt;questo video&lt;/a&gt; che ho registrato qualche giorno fa, ma vi invito a scaricare le applicazioni in questione (e, magari, &lt;em&gt;bloccate l'accesso di rete o disattivate la connessione Internet&lt;/em&gt; prima di avviarle) e toccare con mano il tutto: &lt;a _:mdtgtblank:_="" href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.nud.ndsemu" rel="noopener" target="_blank"&gt;Green Emu NDS&lt;/a&gt;, &lt;a _:mdtgtblank:_="" href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.blackversion.citra_platinum" rel="noopener" target="_blank"&gt;The FrieNDS Emu&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt; Ad ogni modo, non è stata una scoperta utile: i regalini dati da queste app hanno gli stessi problemi degli APK di Drastic che si trovano sul Web.&lt;/p&gt;&lt;h3 class="SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Finalmente"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle" id="-Finalmente"&gt;Finalmente..&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Nel mio giro sullo store, finalmente, vedo ancora un'altra app che mi puzza di Drastic ribrandizzato, non so perché, forse per la disposizione dei tasti negli screenshot: &lt;a _:mdtgtblank:_="" href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.icorewwwi.vDS" rel="noopener" target="_blank"&gt;vDS&lt;/a&gt;. Costa ben 1,29€ ma, per fortuna, dopo neanche 10 secondi di ricerca ho già trovato l'APK ricaricato da altre persone sul Web, e l'ho installato.&lt;br/&gt; All'apertura, confermo i miei sospetti: il menu principale è identico a quello di Drastic, eccetto per i colori cambiati. Anche tutti gli altri menu sono identici, e il motore di emulazione anche. Come se non bastasse, la cartella in cui salva i dati è esattamente la stessa di Drastic (&lt;code&gt;/sdcard/Drastic&lt;/code&gt;!). Non ci hanno nemmeno provato a nascondere il furto, questi!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="I menu iniziali di Drastic e di vDS, affiancati per confronto." src="http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Media/Emulazione-NDS-Android/Drastic-VS-vDS-Main-Menu.avif" title="I menu iniziali di Drastic e di vDS, affiancati per confronto."/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Comunque, si, l'emulatore funziona, fa aprire i file e non fa il trolling del chiudersi in faccia. Da ormai 3 giorni lo sto usando, e non ho da ridire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La storia quindi, almeno per me, è finita bene.. ma &lt;strong&gt;potrei aggiungere qualcosa&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Google-Mannaggia"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle" id="-Google-Mannaggia"&gt;Google, Mannaggia.&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Le &lt;a _:mdtgtblank:_="" href="https://play.google.com/about/developer-content-policy" rel="noopener" target="_blank"&gt;norme per sviluppatori di Google Play&lt;/a&gt; vietano categoricamente le applicazioni che, come queste ultime di cui ho parlato, violano il diritto d'autore. Eppure, queste 4 che stanno letteralmente rubando tutto il codice di un'altra app, proprietaria e venduta a pagamento, sono ancora tutte lì. Alcune da mesi, altre da anni, ma sono lì.&lt;br/&gt; Tecnicamente, anche le applicazioni che integrano direttamente e immediatamente al loro interno app installabili per il solo scopo di esserne a tutti gli effetti degli "installatori impacchettati", come quelle 2 specifiche, sarebbero contro le norme di Google Play, perché &lt;del&gt;conterebbero come un app store alternativo&lt;/del&gt; violerebbero delle specifiche norme riguardo l'uso dell'installatore di pacchetti Android da parte delle app.&lt;sup id="fnref: APK dentro le app"&gt;[&lt;a class="footnote-ref" href="#fn: APK dentro le app"&gt;1&lt;/a&gt;]&lt;/sup&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In tutto questo, però, &lt;strong&gt;Google cosa fa?&lt;/strong&gt; Cosa fa Google quando a violare le norme sono applicazioni poco famose che allo stesso tempo portano a Google stessa qualche soldino?&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;Se ne sbatte, proprio.&lt;/strong&gt; Io credevo che nessuno avesse provato a segnalare queste applicazioni a Google per la rimozione, e invece effettivamente qualcuno lo ha fatto.. e non ha ottenuto nulla. Ci ho provato anche io ma, dopo ben 3 giorni, ancora è tutto sullo store e non ho nemmeno ricevuto una risposta via email da Google.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ed è proprio così che, con questa storia, oggi riconfermiamo due importanti fatti.&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Cosa-abbiamo-imparato"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle" id="-Cosa-abbiamo-imparato"&gt;Cosa abbiamo imparato?&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;I DRM si dimostrano&lt;/strong&gt;, ancora una volta, non solo come inutili (eludibili, visto che io ora starei giocando con una versione modificata di Drastic con il DRM tolto), ma soprattutto come &lt;strong&gt;dannosi&lt;/strong&gt; (visto che, anche comprando Drastic stando alle regole, non lo potrei usare comunque sui miei dispositivi);&lt;br/&gt; In generale, i programmi che usano DRM, ossia quel software proprietario che non garantisce nemmeno la "&lt;a _:mdtgtblank:_="" href="https://www.gnu.org/philosophy/free-sw.it.html" rel="noopener" target="_blank"&gt;libertà&lt;/a&gt; 0" (poter eseguire il software come si vuole), si dimostrano come inaffidabile. Meglio preferire sempre software senza DRM e, quando possibile, completamente libero e comunitario.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Google&lt;/strong&gt;, come troppe altre multinazionali, &lt;strong&gt;non merita un briciolo di fiducia&lt;/strong&gt;. Sul suo store ha la spazzatura e se ne frega volutamente, pur avendo in teoria dei sistemi automatici per controllare le marsità che, tra l'altro, &lt;a _:mdtgtblank:_="" href="https://www.ghisler.ch/board/viewtopic.php?t=76643" rel="noopener" target="_blank"&gt;fanno spesso vittime innocenti&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt; Prima che arrivino i fanboy: no, ok che l'Apple App Store è un po' messo meglio del Google Play Store - anche perché la tassa per poter pubblicare qualcosa lì è di un'ingorda somma di &lt;a _:mdtgtblank:_="" href="https://developer.apple.com/it/support/enrollment" rel="noopener" target="_blank"&gt;99$ all'anno&lt;/a&gt;, anziché i &lt;a _:mdtgtblank:_="" href="https://support.google.com/googleplay/android-developer/answer/6112435?hl=it#zippy=%2Cstep-pay-registration-fee%2Cpassaggio-paga-la-quota-di-registrazione" rel="noopener" target="_blank"&gt;25$ una tantum&lt;/a&gt; di Google - ma anche lì ogni tanto cicciano fuori app discutibili, spesso predatorie per gli utenti. Almeno, però, Google vede il permettere l'installazione di applicazioni da fonti non ufficiali come parte standard del suo sistema operativo, mentre Apple mette attivamente i bastoni tra le ruote al sideloading perché "è per la sicurezza degli utenti";&lt;br/&gt; In generale, bisognerebbe diffidare dai padri padroni, e preferire le pagine Web degli sviluppatori stessi per scaricare le app, oppure store come &lt;a _:mdtgtblank:_="" href="https://f-droid.org" rel="noopener" target="_blank"&gt;F-Droid&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;h2 class="SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Ho-un-regalinocto"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle" id="-Ho-un-regalinocto"&gt;Ho un regalinocto..!&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;E, finalmente, posso dire di aver finito. Vi lascio con un &lt;strong&gt;regalino&lt;/strong&gt;: &lt;a href="https://archive.org/details/Emulation-Archive" rel="noopener" target="_blank"&gt;archive.org/details/Emulation-Archive&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt; Su questa pagina di Archive.org da me creata ho messo qualche cosina.&lt;br/&gt; Innanzitutto, l'APK di vDS, che però funziona solo da Android 4.1 in su; Per questo motivo ho messo anche 2 APK patchati di Drastic vero, uno di forse 3 anni fa e uno anche più vecchio, che invece funzionano da Android 2.3 &lt;em&gt;in su&lt;/em&gt; ("in su" inteso come: fino a quando il problema del selettore di file rotto non si presenta, che credo sia fino ad Android 5, esso compreso, su molti dispositivi). &lt;strong&gt;Tutti devono poter giocare!&lt;/strong&gt;&lt;br/&gt; Nell'archivio ci sono anche altri emulatori sparsi, anche liberi, di cui ho comunque archiviato il codice giusto per preservarlo.&lt;/p&gt;&lt;hr/&gt;&lt;p&gt;Grazie per la lettura. Vi invito a seguire il blog, anche se non in tutti gli articoli futuri ci saranno file binari in regalo 😁!&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;P.S.&lt;/strong&gt;: Ma quanto sono bellini tutti i miei androidi che fanno girare &lt;em&gt;ACWW&lt;/em&gt; insieme? Vi lascio la foto, giusto per.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Foto di 3 dei miei dispositivi Android tascabili, che mostrano la schermata del titolo di Animal Crossing Wild World." src="http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Media/Emulazione-NDS-Android/ACWW-on-Androids.avif" title="Foto di 3 dei miei dispositivi Android tascabili, che mostrano la schermata del titolo di Animal Crossing Wild World."/&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink"&gt;&lt;a href="#--NoteRiferimenti"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle" id="--NoteRiferimenti"&gt;🏷️ Note/Riferimenti&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;div class="footnote"&gt;&lt;ol&gt;&lt;li id="fn: APK dentro le app"&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aggiornamento del 2022-07-29&lt;/strong&gt;: Ho corretto questa parte perché ricordavo che app del genere violassero le norme perché "conterebbero come app store alternativi", ma in realtà non riesco a verificare la cosa. Ho però trovato questa oscura pagina della guida per sviluppatori, che dice chiaramente a quali scopi le app possono richiamare l'installatore di pacchetti di sistema di Android: &lt;a _:mdtgtblank:_="" href="https://support.google.com/googleplay/android-developer/answer/12085295?hl=it#zippy=%2Cutilizzi-consentiti-dellautorizzazione-request-install-packages%2Cutilizzi-non-validi" rel="noopener" target="_blank"&gt;https://support.google.com/googleplay/android-developer/answer/12085295?hl=it#zippy=%2Cutilizzi-consentiti-dellautorizzazione-request-install-packages%2Cutilizzi-non-validi&lt;/a&gt;. Lo scopo pratico di queste app, ossia quello di essere dei banali wrapped installer, tecnicamente non sarebbe a posto. &lt;a class="footnote-backref" href="#fnref: APK dentro le app" title="Jump back to footnote 1 in the text"&gt;↩&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ol&gt;&lt;/div&gt;</content:encoded><guid isPermaLink="false">https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/2022-07-27-0000-Emulazione-NDS-Google-Play-e-una-Storia-Oscura.html</guid><pubDate>Wed, 27 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>🥸️ Come la nostra impronta digitale sociale ci frega</title><link>https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/2022-07-17-Come-la-nostra-Impronta-Digitale-Sociale-ci-Frega.html</link><description>Questa storia, più pratica che mai, è secondo me incredibile. Non solo dimostra a cosa possano arrivare le loli con troppo tempo libero, tipo me; most...</description><content:encoded>&lt;h1 class="SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink"&gt;&lt;a href="#--Come-la-nostra-impronta-digit"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle" id="--Come-la-nostra-impronta-digit"&gt;&lt;span class="twa twa-disguised-face"&gt;&lt;span&gt;🥸️&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; Come la nostra impronta digitale sociale ci frega&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Questa storia, più pratica che mai, è secondo me incredibile.&lt;br/&gt; Non solo dimostra a cosa possano arrivare le loli con troppo tempo libero, tipo me; mostra come chiunque tra noi abbia una specie di "impronta digitale sociale" che, se non adeguatamente mascherata, ci può far identificare.&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Note-importanti"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle" id="-Note-importanti"&gt;Note importanti&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Prima di iniziare, peró, devo precisare qualche cosina.&lt;br/&gt; Visto che l'unica cosa che io voglio è condividere una storia che ritengo essere interessante ed avere qualche spunto di riflessione - ed il mio hobby non è rovinare la vita alle persone - alcuni dettagli sono omessi dal racconto, mentre altri invisibilmente alterati, al fine di rispettare la privacy del soggetto della storia. I suoi nomi vecchi e nuovi saranno letteralmente sostituiti, rispettivamente, da "&lt;em&gt;Deadname&lt;/em&gt;" e "&lt;em&gt;Censurato&lt;/em&gt;".&lt;br/&gt; Il tutto, comunque, diventerà chiaro leggendo.&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Un-ricordo-speciale"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle" id="-Un-ricordo-speciale"&gt;Un ricordo speciale&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Allora, questa storia a dire il vero inizia almeno 8 o 9 anni fa.&lt;br/&gt; Non ricordo con esatta precisione quando, ma diciamo che in quel periodo scoprii &lt;em&gt;Deadname&lt;/em&gt;. Creava contenuti sul Web e, oltre al fatto che mi piacevano molto, non c'è granché da dire in più.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un po' di tempo dopo, con mio gran dispiacere, annunciò che avrebbe smesso di creare nuova roba. Da un giorno all'altro disse tipo che gli spazi social che al tempo erano i suoi correnti non rappresentavano più la sua persona, o una roba simile.&lt;br/&gt; Poco più tardi, inoltre, ha anche fatto sparire i suoi vecchi contenuti dalla rete.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ai tempi non avevo la minima idea di cosa potesse intendere con un discorso simile ma, riguardando indietro con la mia attuale conoscenza, sia riguardo la mia persona che ciò che ho scoperto essere la sua, ho capito perfettamente cosa significa quella frase.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Intanto, nonostante &lt;em&gt;Deadname&lt;/em&gt; fosse diventato solo un ricordo passato, gli anni continuano a scorrere e la Terra continua a girare.&lt;br/&gt; In alcune occasioni, il suo personaggio ritorna alla mente, non soltanto a me da sola, ma anche ad altre persone che si ricordano di cosa era.&lt;br/&gt; Per dire, a volte io ed una mia amica, parlando in privato, essendo noi in primis in tale situazione personale, abbiamo scherzato dicendo cose del tipo "&lt;em&gt;Deadname&lt;/em&gt; ha cancellato tutto perché doveva transare".&lt;br/&gt; E così, ogni volta, si rideva. Se una cosa del genere, pensata e detta a caso basandoci sul niente, si fosse mai rivelata come vera, allora saremmo ufficialmente diventate Distributrici Universali Ufficiali Basate di redpills.&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Una-apparentemente-nuova-perso"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle" id="-Una-apparentemente-nuova-perso"&gt;Una (apparentemente) nuova personalità&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ad ogni modo, torniamo ai giorni nostri; a poche settimane fa, precisamente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Come praticamente sempre, ero al PC, a fare cose e vederne sul Web. Ad un certo punto, non ricordo nemmeno esattamente come, mi imbatto in un profilo di &lt;em&gt;Censurato&lt;/em&gt;, che trovo avere delle cosine interessanti.&lt;br/&gt; Decido di vedere un suo video e, immediatamente, appena lo apro, c'è qualche dettaglio che mi coglie di sorpresa. La voce, in particolare, mi sa di modulata in modo inaccurato. È un concetto che non saprei esattamente spiegare. Insomma, parliamo di quel genere di modulazione che in molte persone non suscita dubbi a parte un "mi sembra strana questa voce", ma che a me, avendo io un'esperienza personale simile (ma direi più fallimentare), fa pensare "ma questa persona è transgender?"&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Evidentemente però, in quel momento avevo tra le mani questioni più importanti, perché, tra tutti i suoi profili pubblici, decisi di guardare soltanto al volo le biografie, qualche post testuale originale, alcuni ricondivisi, delle foto tra cui alcuni selfie, e appena qualche secondo di altri video.&lt;br/&gt; Non ho trovato alcun'indicazione, nemmeno velata, al fatto che potesse essere transgender. Mi scoccio subito, chiudo tutto, e torno al mio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Giusto qualche giorno dopo, mi imbatto nuovamente sul profilo di &lt;em&gt;Censurato&lt;/em&gt;. Un diverso video attira la mia attenzione, quindi inizio a guardarlo.&lt;br/&gt; Più ascolto la voce, però, e più il tutto ha un certo che di familiare. In appena un minutino capisco che, la voce stessa, il modo di intonarla, e anche un po' come era realizzato il video.. tutto, tutto aveva un retrogusto di &lt;em&gt;Deadname&lt;/em&gt;, nonostante i due personaggi fossero di genere praticamente opposto.&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Le-indagini-cominciano"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle" id="-Le-indagini-cominciano"&gt;Le indagini cominciano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Decido di far sapere immediatamente questa cosa all'amica di prima che, curiosamente, dice di aver pensato la stessa cosa.&lt;br/&gt; La posta in gioco stavolta è davvero troppo grossa per far finta di nulla, quindi iniziamo via chat a raccogliere elementi, di qualunque tipo, che possano coincidere tra &lt;em&gt;Censurato&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;Deadname&lt;/em&gt;, incrociando tutto quello che possiamo ottenere dell'una persona, e quel poco che ci rimane dell'altra.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Si inizia dagli interessi, che paiono combaciare tutti, anche i più strani. Persino il gusto nei meme di nicchia sembra lo stesso.&lt;br/&gt; Anche alcuni dettagli personali e sociali - come sulla sua famiglia, il suo stato culturale, o la zona in cui vive - sono coerenti con il passato di &lt;em&gt;Deadname&lt;/em&gt; (anche se questi dettagli li ricordava solo la mia compagna di indagini, io no).&lt;br/&gt; Qualche contenuto ancora disponibile online, perchè creato in collaborazione con altri creatori, è stato utile a rinfrescare la memoria riguardo ulteriori piccoli dettagli, sulla sua infanzia ad esempio.&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Colpo-grosso"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle" id="-Colpo-grosso"&gt;Colpo grosso!&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Tutte queste scoperte però, per quanto curiose, potrebbero essere state benissimo una serie di coincidenze.&lt;br/&gt; Il colpo davvero grosso, che ha levato ogni dubbio, lo abbiamo però fatto perché:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Alcuni segni fisici particolari, comparati tra foto di &lt;em&gt;Censurato&lt;/em&gt; e alcuni pochi video cancellati (ma che noi conserviamo da anni!) di &lt;em&gt;Deadname&lt;/em&gt;, combaciano perfettamente;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;p&gt;Uno dei servizi online usati da &lt;em&gt;Deadname&lt;/em&gt; ai tempi conserva una cronologia, pubblicamente accessibile, di tutti i cambi di username effettuati; l'account che fu creato con il nome di &lt;em&gt;Deadname&lt;/em&gt; ha cambiato nel tempo nome, proprio in &lt;em&gt;Censurato&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2 class="SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Caso-risolto"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle" id="-Caso-risolto"&gt;Caso risolto&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ed è esattamente così, con dettagli sia piccoli che grandi che combaciano perfettamente tra di loro, che il puzzle è ufficialmente completo: i due personaggi investigati sono lo stesso individuo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La redpill detta senza sapere, quindi, si è rivelata tale.&lt;br/&gt; Io, comunque, non ho idea del perché &lt;em&gt;Censurato&lt;/em&gt; abbia dovuto necessariamente imbarcarsi in questa impresa per far perdere le proprie vecchie tracce. Capisco, adesso, perché abbia voluto cancellare i suoi vecchi contenuti: perché il personaggio che in essi figurava non corrisponde più a ciò che è la sua persona odierna a livello di genere - ma non capisco perché far finta che il passato non ci sia mai stato.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Direi che sono abbastanza felice di aver ritrovato dopo tanti anni, anche se come un personaggio un po' diverso, la stessa persona che riusciva ad intrattenermi in passato, e sono felice che ancora abbia la passione di fare ciò che di bello faceva.&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Limpronta-digitale-sociale"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle" id="-Limpronta-digitale-sociale"&gt;L'impronta digitale sociale&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Questa storia - che direi a lieto fine, perchè ho svelato un mistero per me importante - ha in sé un lato oscuro ben in vista: si può dire che provi l'esistenza di un'impronta digitale sociale, così mi piace chiamarla, che ogni persona ha.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con questo termine intendo un vero e proprio identificativo univoco, che permette un po' a chi vuole, se le condizioni base sono soddisfatte, di inquadrare una specifica persona sempre e comunque, nonostante eventuali suoi cambi parziali d'identità.&lt;br/&gt; Quest'impronta la vedo come composta da tutto ciò che è oggettivamente vero su un dato individuo: le cose che gli piacciono, quelle che hanno formato la sua personalità, le sue connessioni sociali, le sue caratteristiche corporee, e le cose che fa o ha mai fatto, oltre a chissà quali altri elementi che ora dimentico.&lt;br/&gt; Non parliamo nemmeno di qualcosa di strettamente legato al mondo online, chiaramente, anche se in alcuni casi, come abbiamo visto ora, alcune cose di noi che toccano Internet vanno a formare elementi forti dell'impronta.&lt;/p&gt;&lt;h3 class="SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Come-proteggersi"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle" id="-Come-proteggersi"&gt;Come proteggersi&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Finchè non lo si sta facendo per sfuggire, per dire, alle conseguenze di un'immoralità compiuta, voler resettare la propria impronta sociale, per vivere nel mondo come una persona totalmente nuova, è legittimo; per questo ho protetto l'identità della persona nella storia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ma quindi, come si fa?&lt;br/&gt; Proteggersi dal tracciamento è possibile, ma non è affatto semplice. Esattamente come per proteggere i propri computer dal tracciamento Web bisogna usare browser come Tor Browser che - quando comunicano con altri computer - omettono alcuni dati e ne mascherano altri, per proteggere la nostra identità personale dal tracciamento sociale bisogna evitare di condividere troppo di sé con il mondo, arrivando persino a mentire se necessario.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Indubbiamente è impossibile nascondere quali sono alcune delle cose che ci appassionano, se abbiamo il desiderio di condividere le stesse con il mondo, e magari scoprire persone a noi affini.&lt;br/&gt; Altre cose, però - ad esempio, che parenti hai, il nome del tuo primo animale domestico, che posti frequenti, o come è iniziata la tua passione per qualcosa - se stai cercando di cancellare il tuo passato per porti come una persona totalmente nuova, è meglio non dirle ai quattro venti.&lt;/p&gt;</content:encoded><guid isPermaLink="false">https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/2022-07-17-Come-la-nostra-Impronta-Digitale-Sociale-ci-Frega.html</guid><pubDate>Sun, 17 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>