<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bricolaje on ✨sitoctt✨</title>
    <link>http://http.sitoctt.octt.eu.org/es/categories/Bricolaje/</link>
    <description>Recent content in Bricolaje on ✨sitoctt✨</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Tue, 21 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://http.sitoctt.octt.eu.org/es/categories/Bricolaje/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>💻 Cómo arreglé mi portátil (con 25€)</title>
      <link>http://http.sitoctt.octt.eu.org/es/blog/2022-07-09-C%C3%B3mo-arregl%C3%A9-mi-port%C3%A1til-con-25/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://http.sitoctt.octt.eu.org/es/blog/2022-07-09-C%C3%B3mo-arregl%C3%A9-mi-port%C3%A1til-con-25/</guid>
      <description>Precaución&#xA;El contenido de esta página ha sido íntegramente traducido por máquina al español, a partir de Italiano. Por lo tanto, puede contener errores de cualquier tipo.&#xA;Desde hace casi 7 años tengo un portátil Acer, Aspire V3-572G, sin duda ahora un poco viejo, sin elogios y con algo de infamia.&#xA;Cuando se compró, era esencialmente un portátil de gama media como cualquier otro, sin características destacables. Quiero decir, lo usé bastante y más o menos siempre hizo lo que se suponía que debía hacer, hasta que hace aproximadamente 2 años comencé a exigir el uso de juegos pesados ​​y herramientas de desarrollo, momento en el cual la nueva PC (de escritorio) era genial.</description>
    </item>
    <item>
      <title>⌨️ La idea de un teclado físico casero para teléfono inteligente</title>
      <link>http://http.sitoctt.octt.eu.org/es/blog/2022-07-03-%EF%B8%8F-La-idea-de-un-teclado-f%C3%ADsico-casero-para-tel%C3%A9fono-inteligente/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://http.sitoctt.octt.eu.org/es/blog/2022-07-03-%EF%B8%8F-La-idea-de-un-teclado-f%C3%ADsico-casero-para-tel%C3%A9fono-inteligente/</guid>
      <description>Precaución&#xA;El contenido de esta página ha sido íntegramente traducido por máquina al español, a partir de Italiano. Por lo tanto, puede contener errores de cualquier tipo.&#xA;Quizás hace un año, en parte por curiosidad y en parte porque ya imaginaba que podría haber sido algo conveniente, desarrollé un interés marginal por los smartphones equipados con teclados físicos completos.&#xA;No me refiero a los malditos teclados numéricos, que todavía se ven hoy en día en los teléfonos que no son inteligentes, me refiero a teclados con docenas de teclas individuales dedicadas a letras y símbolos.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
