<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>il ✨sitoctt✨ — Home on ✨sitoctt✨</title>
    <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/</link>
    <description>Recent content in il ✨sitoctt✨ — Home on ✨sitoctt✨</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://sitoctt.octt.eu.org/it/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Raccolta Siti Internet</title>
      <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/Raccolta-Siti-Internet/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/Raccolta-Siti-Internet/</guid>
      <description>Una raccolta dedicata ad alcuni siti Internet carini (non solo web!), di varie tipologie, che trovo in giro o appartengono a persone che conosco.&#xA;A parte la divisione in categorie, non c&amp;rsquo;e alcun ordine particolare.&#xA;Le bandiere di nazione (emoji, forse non visibili su browser antichi) accanto ai nomi indicano le lingue primarie dei contenuti del sito.&#xA;Questi sopra sono i siti della lista che hanno un bottone 88x31. Vuoi anche tu il privilegio di stare anche in cima?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sul sitoctt</title>
      <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/Sul-sitoctt/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/Sul-sitoctt/</guid>
      <description>Questa qui era inizialmente la pagina home del sito, ma è diventata così problematicamente lunga che&amp;hellip; lasciamo stare, sulla nuova home c&amp;rsquo;è spiegato tutto. Qui, dunque, la classica serie di informazioni sfuse riguardo il ✨sitoctt✨ (in parte vecchie, verranno aggiornate in base alle novità)! 😊&#xA;✨sitoctt✨ ✨sitoctt✨ ✨sitoctt✨ Da dove viene il nome ✨sitoctt✨? Dal fatto che è letteralmente il mio sito, perchè io sono octt e quindi sito + octt = ✨sitoctt✨ (pronuncia: &amp;ldquo;sitòctt&amp;rdquo;).</description>
    </item>
    <item>
      <title>📓️ Sul passaggio dai diari ai blog ai social, una riflessione</title>
      <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2024-06-22-%EF%B8%8F-Sul-passaggio-dai-diari-ai-blog-ai-social-una-riflessione/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2024-06-22-%EF%B8%8F-Sul-passaggio-dai-diari-ai-blog-ai-social-una-riflessione/</guid>
      <description>Quest&#39;anno, i miei più assidui seguaci lo sanno, godo del privilegio di non dover affrontare l&#39;esame di maturità: ho già dato abbastanza l&#39;anno scorso, mentre ora mi trovo nel ben peggiore vortice dell&#39;università. Ma, per coloro che invece non degnano i miei profili online delle dovute attenzioni: fa niente, lo avete scoperto ora.&#xA;Non andando più a scuola, è inevitabile che sia passato per me un intero anno solare senza scrivere mai il classico tema e, per quanto non mi manchi assolutamente il tornare a casa con la spalla rotta e la mano monca — risultato dello scrivere centinaia di parole a mano su carta per poi produrne addirittura una copia in bella — devo ammettere che il non dover scrivere è abbastanza triste.</description>
    </item>
    <item>
      <title>🚀 LIBERTY WINGS: un Breve RPG sulla Libertà (Recensione)</title>
      <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2024-04-07-LIBERTY-WINGS-un-Breve-RPG-sulla-Libert%C3%A0-Recensione/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2024-04-07-LIBERTY-WINGS-un-Breve-RPG-sulla-Libert%C3%A0-Recensione/</guid>
      <description>Proprio l&#39;altro ieri si è conclusa una game jam, cioè una competizione (online) di sviluppo di videogiochi, basata sul creare qualcosa utilizzando RPG Maker 95, una versione vecchissima della serie in questione di motori di gioco. ...Non è stata ben pubblicizzata, a quanto pare? Perché cercando sul web non trovo uno straccio di pagina di annuncio o che raccolga i lavori. Peccato.&#xA;Ad ogni modo, un creatore che seguo ha preso parte alla competizione, e quindi mi è capitato di giocare la sua creazione.</description>
    </item>
    <item>
      <title>🎇 Il resocontoctt di questo 2023, almeno in termini di posting!</title>
      <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2023-12-31-Il-resocontoctt-di-questo-2023-almeno-in-termini-di-posting/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2023-12-31-Il-resocontoctt-di-questo-2023-almeno-in-termini-di-posting/</guid>
      <description>Per la fine dell&#39;anno, molti fanno la lista di buoni propositi per il nuovo, mentre io a &#39;sto giro stilo la raccolta di alcune mie magagne... bentornati nel mio mondo.&#xA;Temo di dover fare anche un po&#39; di fretta con questo post, perché se uscisse la giornata del 31 non se lo cagherebbe probabilmente nessuno... almeno non prima dell&#39;anno prossimo (e detto così fa molta paura, lo so). Non avendo fatto in tempo per il 30, ecco che pubblico tardi di notte, prima di mimir.</description>
    </item>
    <item>
      <title>😺 Chi sono</title>
      <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/Chi-sono/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/Chi-sono/</guid>
      <description>Giustamente, venendo qui, che tu abbia o meno letto le informazioni generali del sito sulla Home, ti starai chiedendo chi sono io.&#xA;Io sono Octt. Si, esatto, Octt da cui sitoctt, il mio sito, prende il nome.&#xA;Octt si pronuncia &amp;ldquo;òctt&amp;rdquo; - come sitoctt, ma senza &amp;ldquo;sit&amp;rdquo;.&#xA;Io sono la webmaster di questo posto. O, forse, webmistress sarebbe più corretto, peccato che le persone che anche soltanto conoscono dell&amp;rsquo;esistenza di questa parola si contano sulle dita di una mano mozzata.</description>
    </item>
    <item>
      <title>2️⃣ Gaming sincronizzato tra PlayStation 2 e smartphone</title>
      <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/note/2023-10-17-2%EF%B8%8F%E2%83%A3-Gaming-sincronizzato-tra-PlayStation-2-e-smartphone/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sitoctt.octt.eu.org/it/note/2023-10-17-2%EF%B8%8F%E2%83%A3-Gaming-sincronizzato-tra-PlayStation-2-e-smartphone/</guid>
      <description>2️⃣ Gaming sincronizzato tra PlayStation 2 e smartphone Chi segue le mie avventure da abbastanza tempo e con dovuta attenzione forse lo sa, ma il più grande problema dell&#39;informatica è: come conciliare bene le discrepanze che si vengono a creare quando ci si pone il problema di videogiocare sia a casa che in portatilità? Tra giochi che in un caso sono comodi da giocare e in un altro magari nemmeno girano, e i salvataggi che si spargono per innumerevoli dispositivi diversi, risolvere questo problema in toto non sarà mai possibile.</description>
    </item>
    <item>
      <title>📎 Mollette per capelli, ridotte a colla e sassolini</title>
      <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2023-09-15-Mollette-per-capelli-ridotte-a-colla-e-sassolini/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2023-09-15-Mollette-per-capelli-ridotte-a-colla-e-sassolini/</guid>
      <description>Per una serie strana di ragioni, questo articolo è rimasto tra le mie bozze per più di un mese, nonostante fosse praticamente finito. Vabbè, meglio tardi che mai, buona lettura...&#xA;Dunque: in qualche modo, un giorno è misteriosamente arrivato l&#39;onomastico di mia madre, e io mi trovo dunque a volerle (doverle?) fare un regalo.&#xA;Ma che regalo fare? È sempre un casino con &#39;ste cose. Persino al casalinghi cinese, quel posto magico in cui se si fa una giravolta si scoprono cose sugli scaffali che prima non si riusciva a vedere, prima o poi, le idee regalo finiscono.</description>
    </item>
    <item>
      <title>🏖️ Recensione: Pipì nel Mare (Mar Tirreno)</title>
      <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2023-08-11-%EF%B8%8F-Recensione-Pip%C3%AC-nel-Mare-Mar-Tirreno/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2023-08-11-%EF%B8%8F-Recensione-Pip%C3%AC-nel-Mare-Mar-Tirreno/</guid>
      <description>Con l&#39;estate ormai al suo picco, in un ennesimo agosto estremamente caldo, è praticamente d&#39;obbligo che tutte le tradizioni della stagione siano onorate, anche quest&#39;anno.&#xA;Dove si fanno le vacanze, anche questa volta? Ma al mare, chiaramente. Secondo voi, chi è che ha più autorità in merito: tutta quella gente sconosciuta che ogni volta, quasi agendo per inerzia, risceglie puntualmente la montagna, sperando che in chissà che modo questa ennesima volta possa essere quella buona e divertente.</description>
    </item>
    <item>
      <title>☣️ Le brutture irrisolvibili della dock di Nintendo Switch (Parte I)</title>
      <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2023-06-30-%EF%B8%8F-Le-brutture-irrisolvibili-della-dock-di-Nintendo-Switch-Parte-I/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2023-06-30-%EF%B8%8F-Le-brutture-irrisolvibili-della-dock-di-Nintendo-Switch-Parte-I/</guid>
      <description>Nota: questo articolo avrebbe dovuto si in primo luogo illustrare i problemi della dock di Switch, ma poi continuare e terminare con lo sviluppo totale della mia soluzione alternativa. La prima parte è venuta bella lunga, però, e ho paura che possa eclissare quella veramente importante, quella della mia soluzione pericolosamente originale. Quindi, in questo articolo parlo solo delle mie rogne; quello che uscirà in seguito sarà dedicato al mio fai-da-te.</description>
    </item>
    <item>
      <title>😭 Più che un esame, ho fatto una guerra.</title>
      <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2023-05-02-Pi%C3%B9-che-un-esame-ho-fatto-una-guerra./</link>
      <pubDate>Tue, 02 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2023-05-02-Pi%C3%B9-che-un-esame-ho-fatto-una-guerra./</guid>
      <description>Come da titolo, è stato questo il pensiero poetico dispensato da mia madre oggi, dopo che al pomeriggio sono tornata a casa con una psiche completamente obliterata, irriconoscibile.&#xA;Fino a 30 minuti prima, maremma bona, volevo solo esplodere. Atttenzione, però: non per l&#39;esame in sé (l&#39;ultimo di una serie di extra-curriculari, precisamente), per me semplicissimo, di cui non mi importa nulla se non della certificazione!1 È successa un&#39;altra roba.</description>
    </item>
    <item>
      <title>🏴‍☠️ Che impatto avrà la nuova legge anti-pirateria italiana?</title>
      <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2023-04-16-%EF%B8%8F-Che-impatto-avr%C3%A0-la-nuova-legge-anti-pirateria-italiana/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2023-04-16-%EF%B8%8F-Che-impatto-avr%C3%A0-la-nuova-legge-anti-pirateria-italiana/</guid>
      <description>Alcuni lo sapranno, in Italia è stata approvata la nuova legge anti-pirateria, ed ora i dubbi con cui noi appassionati della condivisione libera dobbiamo confrontarci sono diversi:&#xA;Quando entrerà in vigore? (Spero non esattamente nel momento in cui sto scrivendo questo post 😰) Quanti soldi avranno speso le lobby dell&#39;intrattenimento per assicurarsi che la legge venisse approvata alla totale unanimità? Quali conseguenze reali porterà a noi comuni cittadini? I blocchi (istantanei e per IP) Il punto che forse più mi ha colpita della legge (qui il PDF esaminato dalla Commissione, e la relazione finale) - forse perché possiedo svariate proprietà online, totalmente personali, che hanno per me zero valore economico, ma inquantificabile valore sentimentale - è l&#39;obbligo per i fornitori di servizi Internet di rispondere a richieste di blocco istantanee.</description>
    </item>
    <item>
      <title>🔋 Tutto per non cambiare due pile...</title>
      <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2023-04-03-Tutto-per-non-cambiare-due-pile.../</link>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2023-04-03-Tutto-per-non-cambiare-due-pile.../</guid>
      <description>Tra 1 e 2 mesi fa - rendetevi conto di quanto tempo è passato prima che io mi scocciassi definitivamente - le pile nel telecomando della televisione che tengo sulla mia scrivania (la uso come secondo monitor) hanno iniziato a scaricarsi oltre il limite di usabilità sopportabile.&#xA;Perché non ho fatto nulla Fino ad ora non le ho cambiate, semplicemente perché mi seccavo e mi secco, considerando che:&#xA;Ho relativamente poche batterie stilo e mini-stilo ricaricabili, e devo tenermele per la roba che davvero assorbe tanto.</description>
    </item>
    <item>
      <title>⛏️ Minecraft</title>
      <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/raccolta-videogiochi/%EF%B8%8F-Minecraft/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/raccolta-videogiochi/%EF%B8%8F-Minecraft/</guid>
      <description>Credo si possa definire Minecraft come il gioco moderno (bene o male) che da semplici premesse sviluppa complessità potenzialmente infinita. In senso buono, ovviamente: la complessità va a colpire e a premiare chi la cerca, ma il titolo resta giocabile per chiunque.&#xA;All&amp;rsquo;inizio è fare &amp;ldquo;case&amp;rdquo; che sono buchi 4x4 sotto terra, ma dopo diventa creare installazioni titaniche, puramente estetiche o anche totalmente funzionali - non dimentichiamo che Minecraft, con la sua pietrarossa, è Turing-complete.</description>
    </item>
    <item>
      <title>🏃‍♀️ Mirror&#39;s Edge</title>
      <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/raccolta-videogiochi/%EF%B8%8F-Mirrors-Edge/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/raccolta-videogiochi/%EF%B8%8F-Mirrors-Edge/</guid>
      <description>Da YouTube/2N1TJP1cxmo.&#xA;Il modo migliore per definire Mirror&amp;rsquo;s Edge è dire che è un gioco in costante movimento. Stando letteralmente sul bordo dello specchio, i bordi degli enormi vetri di cui sono formati i palazzoni de La Città, si corre e si salta senza alcun freno.&#xA;L&amp;rsquo;elemento parkour del gioco è estremamente immersivo; per quanto io noe abbia giocato per abbastanza tempo il primo gioco della serie, ma soltanto il secondo, Mirror&amp;rsquo;s Edge: Catalyst, di quest&amp;rsquo;ultimo posso raccontare di un&amp;rsquo;esperienza magica.</description>
    </item>
    <item>
      <title>💣 Minesweeper</title>
      <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/raccolta-videogiochi/Minesweeper/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/raccolta-videogiochi/Minesweeper/</guid>
      <description>In Minesweeper (in italiano ufficialmente &amp;ldquo;Campo minato&amp;rdquo;) si ha una griglia di gioco in cui sono state posizionate casualmente (da un algoritmo) delle bombe. Per vincere, bisogna individuarle tutte senza farne esplodere nessuna.&#xA;Le regole sono semplici, ma il gioco raggiunge facilmente alti livelli di complessità ed ha un non-so-che di cui non si riesce a fare a meno.&#xA;Se hai vinto una partita, vuoi tornare nel gioco subito, nella (a lungo andare giusta) speranza di poter fare anche di meglio, di riuscire a completare la tavola in appena quel secondo di tempo in meno.</description>
    </item>
    <item>
      <title>🔢️ 2048</title>
      <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/raccolta-videogiochi/%EF%B8%8F-2048/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/raccolta-videogiochi/%EF%B8%8F-2048/</guid>
      <description>2048 è un semplice giochino puzzle in cui si ha una griglia di piastrelle numerate, generate casualmente, che si può far scorrere interamente in una delle quattro direzioni. Tutti i numeri sono potenze di 2, e numeri uguali che si scontrano vanno a sommarsi per diventare il loro doppio.&#xA;Se si arriva, a furia di far sommare le piastrelle, a 2048, si vince una partita, che però può andare avanti anche oltre.</description>
    </item>
    <item>
      <title>#️⃣️ Nonogram</title>
      <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/raccolta-videogiochi/%23%EF%B8%8F%E2%83%A3%EF%B8%8F-Nonogram/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/raccolta-videogiochi/%23%EF%B8%8F%E2%83%A3%EF%B8%8F-Nonogram/</guid>
      <description> I Nonogram (conosciuti anche come Picross, Crucipixel, e un&amp;rsquo;altra ventina di nomi) sono dei puzzle che consistono nel riempire una griglia di quadratini al fine di svelare un&amp;rsquo;immagine, utilizzando i numeri ai lati del foglio per trovare intersezioni tra righe e colonne.&#xA;WIP&amp;hellip; Se vuoi scoprire altre cosine o imparare a giocare, leggi su Wikipedia.&#xA;🏷️ Note e Riferimenti </description>
    </item>
    <item>
      <title>Raccolta del Riso</title>
      <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/Raccolta-del-Riso/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/Raccolta-del-Riso/</guid>
      <description>Raccolta del Riso - o, per dirla in maniera corretta, raccolta dei miei ricing: personalizzazioni d&amp;rsquo;interfaccia effettuate ai miei sistemi operativi.&#xA;Nella comunità di Linux, i termini &amp;ldquo;rice&amp;rdquo; e &amp;ldquo;ricing&amp;rdquo; sono comunissimi per riferirsi a tutta una serie di personalizzazioni estetiche fai-da-te, che la gente appassionata effettua per diversi motivi.&#xA;Basta leggere una discussione come questa, però, per capire che il consenso sull&amp;rsquo;origine del termine non è solidissimo. E allora, a noi non ci frega.</description>
    </item>
    <item>
      <title>🥴 Brutta interfaccia? File tutti distrutti!</title>
      <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2023-03-18-Brutta-interfaccia-File-tutti-distrutti/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2023-03-18-Brutta-interfaccia-File-tutti-distrutti/</guid>
      <description>Mettiamo a confronto visivo due applicazioni per PC: GNOME Disks, e GParted.&#xA;Entrambe sono strumenti di partizionamento di dischi, e a grandi linee servono a svolgere gli stessi compiti; c&#39;è giusto qualche differenza in funzionalità extra o maggior supporto a favore di un programma o l&#39;altro. Nonostante questo, i due strumenti presentano evidenti differenze nella loro interfaccia grafica.&#xA;Bisogna avere entrambi In genere tengo installati entrambi questi due programmi, e li uso in maniera piuttosto alternata, perché:</description>
    </item>
    <item>
      <title>🤯 Quando i problemi hardware diventano mentali (maledetto Raspino)</title>
      <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2023-01-28-Quando-i-problemi-hardware-diventano-mentali-maledetto-Raspino/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2023-01-28-Quando-i-problemi-hardware-diventano-mentali-maledetto-Raspino/</guid>
      <description>Fino ad, ormai, 2 mesi fa, il mio regno del Rasperino era al suo splendore massimo: l&#39;istanza Misskey, messa su giusto 2 settimane prima, andava alla grande, e ormai (quasi) tutto sembrava destinato a continuare per bene...&#xA;E invece, sono subentrati i problemi. Diciamo che ci ho messo un pochino ad accorgermene, perché si sono sviluppati in modo stranamente graduale.&#xA;Le crepe iniziali La prima cosa veramente strana la notai verso l&#39;inizio di Dicembre, in cui mi accorsi che il sistema poteva crashare provando a fare un&#39;operazione molto banale ma specifica: creare un grande archivio di file (compresso e non).</description>
    </item>
    <item>
      <title>🐕‍🦺 Epicyon, piattaforma del Fediverso durata 2 giorni</title>
      <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2022-12-26-Epicyon-piattaforma-del-Fediverso-durata-2-giorni/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2022-12-26-Epicyon-piattaforma-del-Fediverso-durata-2-giorni/</guid>
      <description>Ormai, si sa, più passa il tempo e più finisco con l&#39;esplorare dettagli sempre più minuti del Fediverso.&#xA;Oggi racconto un po&#39; di una piattaforma di questo mondo abbastanza sconosciuta, e che aveva buone premesse, ma si è rivelata un buco nell&#39;acqua: Epicyon.&#xA;Prima di iniziare, però, vediamo in che situazione disperata ero finita.&#xA;5 settimane fa avevo finalmente installato la mia istanza di Misskey, ad oggi una piattaforma di microblogging altamente rispettabile nel panorama ActivityPub, che negli ultimi tempi sta lentamente guadagnando sempre più utenti.</description>
    </item>
    <item>
      <title>🎄 Distrazioni di Natale: l&#39;albero Padoru</title>
      <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2022-12-17-Distrazioni-di-Natale-lalbero-Padoru/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2022-12-17-Distrazioni-di-Natale-lalbero-Padoru/</guid>
      <description>Ahhh, ed ecco che anche quest&#39;anno siamo a Novembre. Direi che è tempo di avviare la necessaria procedura di scongelamento dei Padoru.&#xA;...No, aspetta un attimo. È GIÀ METÀ DICEMBRE?!?!?! 😐 😶 🤯&#xA;I mesi passano in fretta... e vabbè.&#xA;Cos&#39;è &#34;Padoru&#34; Per molti una questione controversa e un&#39;usanza disprezzata, quella del Padoru.&#xA;Per quelle 3 persone che vivono sotto le pietre (e che non so come potrebbero star leggendo questo blog ora, ma sorvolo): si tratta di un meme che, stando a Know Your Meme, nasce da un videogioco, Fate/EXTRA.</description>
    </item>
    <item>
      <title>⚡️ Il blogging rapido con Standard Notes</title>
      <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2022-12-13-%EF%B8%8F-Il-blogging-rapido-con-Standard-Notes/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2022-12-13-%EF%B8%8F-Il-blogging-rapido-con-Standard-Notes/</guid>
      <description>È da direi parecchio tempo che uso Standard Notes come app di note personali.&#xA;Anni fa l&#39;avevo scelta per il suo essere libera e open-source, ma allo stesso tempo molto pulita, curata, e funzionale. Capitava a pennello in un momento in cui cercavo qualcosa che supportasse una cifratura dei dati che funziona, senza inficiare sull&#39;usabilità.&#xA;Senza dilungarmi su perché poi mi è piaciuto continuare ad usarla, poi ho smesso, e poi ho ripreso fino ad arrivare ad ora, bisogna approfondire su una in particolare delle sue funzioni integrate: Listed.</description>
    </item>
    <item>
      <title>💰 Donazioni</title>
      <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/Donazioni/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/Donazioni/</guid>
      <description>Mi hanno detto che dovrei rendere il sitoctt a scopo di lucro.&#xA;In effetti, pensandoci bene, hanno ragione, ma.. c&amp;rsquo;è un ma.&#xA;Visto che non posso, per ovvi motivi di decenza umana, mettere pubblicità, tracker assortiti, o cryptominer nel sito, opto per qualcosa di meno invasivo: questa pagina.&#xA;Se il sitoctt ti piace, e vuoi aiutarmi a migliorarlo ed aggiornarlo più frequentemente, puoi farmi una donazione libera.&#xA;(Si, la roba dello scopo di lucro è uno scherzo, mi faceva ridere e ho voluto scriverla, ma il sito rimarrà sempre e comunque una robina che faccio perché semplicemente mi piace e non ho molto di meglio o più produttivo da fare.</description>
    </item>
    <item>
      <title>🎮 Storia antica del DSpacc</title>
      <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2022-10-31-Storia-antica-del-DSpacc/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2022-10-31-Storia-antica-del-DSpacc/</guid>
      <description>Quasi due mesi fa, un po&amp;rsquo; casualmente mi è tornato alla mente il DSpacc; prima come concetto, parlandone con gente online, e poi direttamente come l&amp;rsquo;oggettino che fieramente possiedo.&#xA;Questo mio coso ha visto la polvere, la gloria, la guerra, e la disperazione. Proprio di questo avrei dovuto parlare oggi, di cosa io abbia fatto di recente per togliere un po&amp;rsquo; di polvere e riportare così il mio dispositivo alla gloria.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Aggiornamenti DSpacc - Tastino maledetto</title>
      <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2022-10-16-Aggiornamenti-DSpacc-Tastino-maledetto/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2022-10-16-Aggiornamenti-DSpacc-Tastino-maledetto/</guid>
      <description>Un mesetto fa, nel post del 18 ottobre, avevo brevemente detto che fosse il DSpacc, e che nuovo guaio avessi combinato.&#xA;Beh, stavolta ho fatto pure di peggio; per capire le proporzioni, è bene rispolverare un secondo cosa avevo scritto.&#xA;La schedina che menzionai è arrivata, la modifica software per migliorarla funziona, e io sto ancora esplorando un po&amp;rsquo; il tutto. Avrò tempo di parlare di ogni cosa in un lungo articolo, che già sto scrivendo (ma non so quanto ancora mi ci vuole).</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nuove frontiere</title>
      <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2022-09-23-Nuove-frontiere/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2022-09-23-Nuove-frontiere/</guid>
      <description>Da quando qualche giorno fa l&amp;rsquo;ho scoperto. sto provando quell&amp;rsquo;epico software che è TiddlyWiki.&#xA;L&amp;rsquo;ho inizialmente trovato cercando qualcosa per organizzare note in formato ricco, da poter usare per la scuola, e che fosse ovviamente libero.&#xA;È un software di wiki, praticamente della stessa categoria di MediaWiki (il software su cui si basa Wikipedia), ma ha caratteristiche molto particolari.&#xA;Innanzitutto, non ha bisogno di un server, è una app che funziona in locale.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Quando metto mano io spacc</title>
      <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2022-09-18-Quando-metto-mano-io-spacc/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2022-09-18-Quando-metto-mano-io-spacc/</guid>
      <description>Dall&amp;rsquo;altro giorno mi è, diciamo così, tornato alla mente il fatto che ho un Nintendo DSpacc nel cassetto.&#xA;Non mi vergogno ad ammettere che è in disuso, perché l&amp;rsquo;unica cosa a cui posso giocarci è Pokémon Rubino.&#xA;Ma mica perché è rimasto uno schermo solo! È perché..&#xA;Lo slot DS della console è rotto Non ho ben capito come, ma lo slot 1 si è rotto: alcuni pin sono semplicemente piegati, ma 2 sono proprio mancanti, e questi ultimi sfortunatamente sono alcuni degli importanti, non doppioni come quelli di terra.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Che accade</title>
      <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2022-09-11-Che-accade/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2022-09-11-Che-accade/</guid>
      <description>Questi ultimi 7 giorni, davvero poco è stato detto o fatto qui sul sitoctt.&#xA;Ho creato questa sezione per usarla come diario generico, ma solo ora sto scrivendo qualcosa.&#xA;Innanzitutto, a me l&amp;rsquo;altro ieri è iniziata di nuovo la scuola.&#xA;È ancora troppo presto perché arrivi a rubarmi tempo di pomeriggio, ma la mattina comunque la storia è un po&amp;rsquo; quella che è. Così come anche il casino di quando si ricomincia è sempre lo stesso, con gli orari sballati e in generale ancora le vacanze per la testa.</description>
    </item>
    <item>
      <title>📈 sitoctt - Da 3 mesi fa ad oggi, l&#39;inizio e i motivi</title>
      <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2022-08-26-sitoctt-Da-3-mesi-fa-ad-oggi-linizio-e-i-motivi/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2022-08-26-sitoctt-Da-3-mesi-fa-ad-oggi-linizio-e-i-motivi/</guid>
      <description>Questo articolo si può probabilmente considerare come il primo di una serie sulla filosofia del sitoctt, se così vogliam dire.&#xA;Per iniziare, di cosa è meglio parlare, se non di tutto ciò che ha portato alla nascita del sito e ha iniziato a caratterizzarlo?&#xA;Quando, ormai ben 3 mesi fa, avevo iniziato appena a concepire il sitoctt, una delle cose che sentivo era di non avere un posto in cui disporre la mia roba - quella da preservare e condividere pubblicamente, almeno - in un modo che la rendesse ordinata, disponibile, guardabile, utilizzabile, e a prova di perdita.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gli inaspettati vantaggi della chiavetta Linux</title>
      <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2022-08-13-Gli-inaspettati-vantaggi-della-chiavetta-Linux/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2022-08-13-Gli-inaspettati-vantaggi-della-chiavetta-Linux/</guid>
      <description>Una cosa che ho fatto mesi fa e che, fino ad ora, si è rivelata una scelta vincente, è stata l&amp;rsquo;installare un sistema operativo basato su Linux, in modalità persistente, su una piccola pennina USB.&#xA;I motivi per cui ho voluto farlo inizialmente sono forse semplici e banali, ma la cosa mi ha fatto avere, in attenta analisi, alcuni vantaggi inaspettati e molto più che graditi.&#xA;Perché serviva la pennetta? La necessità iniziale della chiavina scaturì mesi fa dal fatto che, in aula di informatica a scuola, dovevo, come tutti, accedere al mio account GSuite per accedere alla classe virtuale di informatica.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Controllare statistiche interessanti e sulla salute di partizioni su Linux</title>
      <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/note/2022-08-09-Controllare-statistiche-interessanti-e-sulla-salute-di-partizioni-su-Linux/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sitoctt.octt.eu.org/it/note/2022-08-09-Controllare-statistiche-interessanti-e-sulla-salute-di-partizioni-su-Linux/</guid>
      <description>Le memorie di archiviazione, di qualunque categoria siano, con l&amp;rsquo;usura si degradano.&#xA;Niente si può fare per evitare di doverle cambiare, prima o poi, dopo tanti anni. È però possibile tenere d&amp;rsquo;occhio il loro stato di salute, per poter identificare eventuali problemi.&#xA;Quando si parla di dischi HDD o SSD, il protocollo SMART corre in aiuto ma, se, come me, si usano i computer in maniera poco convenzionale, allora il controllare dischi classici non basta.</description>
    </item>
    <item>
      <title>👾 L&#39;emulazione NDS, Google Play, e una storia oscura</title>
      <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2022-07-27-Lemulazione-NDS-Google-Play-e-una-storia-oscura/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2022-07-27-Lemulazione-NDS-Google-Play-e-una-storia-oscura/</guid>
      <description>Il Nintendo DS. Basta, non serve dire altro; in fondo, tra nintenditori, ci si intende.&#xA;Una console che, 15 anni fa, ha saputo innovare il mercato con lo stesso spirito con cui il Gameboy innovò a suo tempo. Una console le cui esclusive rimangono, ancora oggi, delle perle senza tempo.&#xA;Per quanto mi piacerebbe stare a tessere interminabili lodi al DS, però, oggi sono qui a parlarvi di altro.&#xA;Oggi vi parlo di emulazione, e di un&amp;rsquo;area specifica della scena dell&amp;rsquo;emulazione NDS: quella Android.</description>
    </item>
    <item>
      <title>🥸️ Come la nostra impronta digitale sociale ci frega</title>
      <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2022-07-17-%EF%B8%8F-Come-la-nostra-impronta-digitale-sociale-ci-frega/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2022-07-17-%EF%B8%8F-Come-la-nostra-impronta-digitale-sociale-ci-frega/</guid>
      <description>Questa storia, più pratica che mai, è secondo me incredibile.&#xA;Non solo dimostra a cosa possano arrivare le loli con troppo tempo libero, tipo me; mostra come chiunque tra noi abbia una specie di &amp;ldquo;impronta digitale sociale&amp;rdquo; che, se non adeguatamente mascherata, ci può far identificare.&#xA;Note importanti Prima di iniziare, peró, devo precisare qualche cosina.&#xA;Visto che l&amp;rsquo;unica cosa che io voglio è condividere una storia che ritengo essere interessante ed avere qualche spunto di riflessione - ed il mio hobby non è rovinare la vita alle persone - alcuni dettagli sono omessi dal racconto, mentre altri invisibilmente alterati, al fine di rispettare la privacy del soggetto della storia.</description>
    </item>
    <item>
      <title>💻 Come ho riparato il mio portatile (con 25€)</title>
      <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2022-07-09-Come-ho-riparato-il-mio-portatile-con-25/</link>
      <pubDate>Sat, 09 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2022-07-09-Come-ho-riparato-il-mio-portatile-con-25/</guid>
      <description>Da quasi 7 anni ho un PC portatile Acer, Aspire V3-572G, indubbiamente ormai un po&amp;rsquo; vetusto, senza lode e con qualche infamia.&#xA;Quando fu comprato, era in sostanza un notebook di fascia media come un altro, senza alcuna caratteristica degna di nota. Voglio dire, l&amp;rsquo;ho usato abbastanza e ha più o meno sempre fatto quello che doveva, finché circa 2 annetti fa ho iniziato a pretendere di usare giochini e strumenti di sviluppo pesanti, a quel punto il nuovo PC (fisso) è stato d&amp;rsquo;obbligo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>⌨️ L&#39;idea di una tastiera fisica per smartphone fatta in casa</title>
      <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2022-07-03-%EF%B8%8F-Lidea-di-una-tastiera-fisica-per-smartphone-fatta-in-casa/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2022-07-03-%EF%B8%8F-Lidea-di-una-tastiera-fisica-per-smartphone-fatta-in-casa/</guid>
      <description>Forse un annetto fa, un po&amp;rsquo; per curiosità e un po&amp;rsquo; perché immaginavo già che potrebbe essere stato qualcosa di comodo, ho sviluppato un marginale interesse per gli smartphone dotati di tastiere fisiche complete.&#xA;Non intendo i maledetti tastierini numerici, che ancora oggi si vedono sui telefoni non-smart, intendo tastiere con decine di singoli tasti dedicati per lettere e simboli.&#xA;Questo tipo di tastiere era già raro vederlo sui telefoni precedenti all&amp;rsquo;era degli smartphone: faceva la sua comparsa innanzitutto non sui modelli ultraeconomici, ma comunque poteva non essere sempre comodissimo per via delle dimensioni ridotte.</description>
    </item>
    <item>
      <title>☀️ Rasperino Solare (ed altri esperimenti andati a male)</title>
      <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2022-06-23-%EF%B8%8F-Rasperino-Solare-ed-altri-esperimenti-andati-a-male/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2022-06-23-%EF%B8%8F-Rasperino-Solare-ed-altri-esperimenti-andati-a-male/</guid>
      <description>Qualche mese fa comprai un piccolo pannello solare monocristallino online, dalle dimensioni simili a quelle di un foglio A4, per la cifra di circa 20€ (su Amazon.it i venditori sono tutti ladri, su Aliexpress sarebbe costato un pochino in meno).&#xA;Dubbi elettrici Il pannellino dichiarava, nel titolo dell&amp;rsquo;inserzione, una potenza di output massima di 7.8W.&#xA;Ha come porta di uscita una USB, chiaramente massimo 5V. Sempre nei dettagli dell&amp;rsquo;inserzione, ma nelle specifiche tecniche, c&amp;rsquo;erano indicati 1A a 5V di output.</description>
    </item>
    <item>
      <title>📄 I documenti non devono diventare applicazioni</title>
      <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2022-06-14-I-documenti-non-devono-diventare-applicazioni/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2022-06-14-I-documenti-non-devono-diventare-applicazioni/</guid>
      <description>Il Web di oggi è indiscutibilmente molto diverso da quello di 20 anni fa, e cambia sempre di più ogni anno che passa.&#xA;Guardare i lati positivi del progresso è sempre molto facile e rassicurante, e per questo poco spesso si pensa ai lati oscuri che, in tante tante cose, ci sono. Il Web, purtroppo, è una di queste.&#xA;Che sta succedendo? Il Web dei documenti sta prendendo una brutta piega, diventando piano piano sempre più, a tutti gli effetti, Web delle app.</description>
    </item>
    <item>
      <title>🌐️ Come e perché il sitoctt su Tor?</title>
      <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2022-06-03-%EF%B8%8F-Come-e-perch%C3%A9-il-sitoctt-su-Tor/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2022-06-03-%EF%B8%8F-Come-e-perch%C3%A9-il-sitoctt-su-Tor/</guid>
      <description>In questi giorni ho sistemato i primi affari riguardanti il rendere disponibile il sitocto sulla rete Tor. C&amp;rsquo;è chi mi definirà esagerata anche soltanto per aver avuto il pensiero di fare una cosa del genere, ma c&amp;rsquo;è poco da fare.&#xA;Se nulla è andato storto, il servizio Onion è ancora raggiungibile a questo indirizzo: onmfrk2acl4xdeawfjg3nfepq7gcufolctmhiwwxpcknazus5bxzxhqd.onion{: style=&amp;lsquo;Color:#a060c0;&amp;rsquo; } sitoctt2fxjvx3lc2iqqef2aeulflprjaasv2xl4zi7sxxbmvjy5b5yd.onion1.&#xA;L&amp;rsquo;idea - apparentemente riuscita - è stata quella di utilizzare un servizio PaaS gratuito, Replit, per fare il tutto.</description>
    </item>
    <item>
      <title>✉️ Archivi PicoBlog</title>
      <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/%EF%B8%8F-Archivi-PicoBlog/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/%EF%B8%8F-Archivi-PicoBlog/</guid>
      <description>Come annunciato nell&amp;rsquo;articolo &amp;ldquo;🎇 Il resocontoctt di questo 2023, almeno in termini di posting!&amp;rdquo;, il PicoBlog è ora deprecato, e non verrà più aggiornato. Quello che segue è l&amp;rsquo;archivio dei vecchi contenuti, che rimarrà leggibile. I nuovi post verranno quindi pubblicati sul Nuovo MicroBlog unificato, raggiungibile dal menu del sito.&#xA;Stai avventurandoti in una sezione forse effimera del sitocto, ma che comunque, se esiste, vuol dire che ho pensato che ci debba stare lo stesso.</description>
    </item>
    <item>
      <title>🎶 Raccolta Musica</title>
      <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/Raccolta-Musica/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/Raccolta-Musica/</guid>
      <description>In costruzione&amp;hellip;&#xA;Macross 82-99&#xA;Principalmente musica del filone future-funk, sottogenere della vaporwave con un timbro più ritmato e carino. Ogni album ha dei temi sonori diversi, con rimandi alla cultura pop giapponese degli anni &amp;lsquo;80 e &amp;lsquo;90. Bene o male tutte le sue canzoni riescono ad essere molto calme e rilassanti.&#xA;• SoundCloud, YouTube, Bandcamp, Archive.org&#xA;Moe Shop&#xA;Canzoni per la maggiore vivaci, con un&amp;rsquo;atmosfera, per così dire, anime. Le copertine degli album penso si sposino parecchio bene con la sua musica.</description>
    </item>
    <item>
      <title>💾 Archivi Devlogs</title>
      <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/Archivi-Devlogs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/Archivi-Devlogs/</guid>
      <description>Ho dimenticato di annunciarlo nell&amp;rsquo;articolo &amp;ldquo;🎇 Il resocontoctt di questo 2023, almeno in termini di posting!&amp;rdquo;, ma, così come per il PicoBlog e il Vecchio MicroBlog, i Devlogs sono ora deprecati, e non verranno più aggiornati. Quello che segue è l&amp;rsquo;archivio dei vecchi contenuti, che rimarrà leggibile. I nuovi post verranno quindi pubblicati sul Nuovo MicroBlog unificato, raggiungibile dal menu del sito.&#xA;Per mesi, in maniera occasionale, ho (ab)usato il PicoBlog come se fosse un devlog.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Archivi MicroBlog di Settembre 2019</title>
      <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/1-01-01-Archivi-MicroBlog-di-Settembre-2019/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sitoctt.octt.eu.org/it/blog/1-01-01-Archivi-MicroBlog-di-Settembre-2019/</guid>
      <description>#### [2019-09-18 20:58] Lagwei lazur &gt; A.y&amp;#x3A; ooooo &gt; ![Foto del Huawei di A.y, che sembra emettere un laser viola dal sensore di prossimità.](http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Media/Misc/A.y-Huawei-Laser.avif) Octt: cosa ezere quel lazur viola&#xA;Octt: i misteri del lagwei&#xA;[&amp;hellip;] {: .Center }&#xA;A.y: esere sensore di prossimità&#xA;A.y: se tu spaca vetro sopra quelo&#xA;A.y: lo so per esperienza&#xA;no non è vero&#xA;#### [2019-09-17 15:16] Test più disparati con il Galaxy Player &gt; &amp;#x3A; Good Lagsung &gt; !</description>
    </item>
    <item>
      <title>Carte QR</title>
      <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/Carte-QR/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/Carte-QR/</guid>
      <description>Ecco un&amp;rsquo;idea che mi saltò in mente verso inizio 2022, non so bene perché. O meglio, era un periodino in cui mi stavo interessando al concetto di usare la carta come mezzo di archiviazione di piccoli dati informatici, ma non so perché iniziai a provare questo gusto.&#xA;Da lì, mi venne un&amp;rsquo;idea particolarmente specifica: conservare piccoli programmini o demo su delle ugualmente piccole schede di carta. Ho optato da subito (e ancora adesso la ritengo una buona scelta) per il formato di biglietto da visita dell&amp;rsquo;Europa occidentale, ossia 85x55 millimetri: è standardizzato ed elegante, con una buona area rettangolare e un buon rapporto tra l&amp;rsquo;uno e l&amp;rsquo;altro lato.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Raccolta Cose a Caso</title>
      <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/Raccolta-Cose-a-Caso/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sitoctt.octt.eu.org/it/miscellanea/Raccolta-Cose-a-Caso/</guid>
      <description>Questa è letteralmente una raccolta di cose a caso, trovate in giro per Internet oppure in archivi strani nel mio PC. Non aspettarti che ci sia un contesto comprensibile in nessuna delle cose&amp;hellip;&#xA;The Misery (Origine e Licenza del video: Sconosciute)&#xA;[2019-10-28 10:26] APKPure, uno store di app Android, integra per qualche motivo funzioni social. E questo è un post che trovai tanti anni fa a caso. Boh, mi fa ridere.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
