<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Note on ✨sitoctt✨</title>
    <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/note/</link>
    <description>Recent content in Note on ✨sitoctt✨</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Wed, 18 Oct 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://sitoctt.octt.eu.org/it/note/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2️⃣ Gaming sincronizzato tra PlayStation 2 e smartphone</title>
      <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/note/2023-10-17-2%EF%B8%8F%E2%83%A3-Gaming-sincronizzato-tra-PlayStation-2-e-smartphone/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sitoctt.octt.eu.org/it/note/2023-10-17-2%EF%B8%8F%E2%83%A3-Gaming-sincronizzato-tra-PlayStation-2-e-smartphone/</guid>
      <description>2️⃣ Gaming sincronizzato tra PlayStation 2 e smartphone Chi segue le mie avventure da abbastanza tempo e con dovuta attenzione forse lo sa, ma il più grande problema dell&#39;informatica è: come conciliare bene le discrepanze che si vengono a creare quando ci si pone il problema di videogiocare sia a casa che in portatilità? Tra giochi che in un caso sono comodi da giocare e in un altro magari nemmeno girano, e i salvataggi che si spargono per innumerevoli dispositivi diversi, risolvere questo problema in toto non sarà mai possibile.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Controllare statistiche interessanti e sulla salute di partizioni su Linux</title>
      <link>https://sitoctt.octt.eu.org/it/note/2022-08-09-Controllare-statistiche-interessanti-e-sulla-salute-di-partizioni-su-Linux/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://sitoctt.octt.eu.org/it/note/2022-08-09-Controllare-statistiche-interessanti-e-sulla-salute-di-partizioni-su-Linux/</guid>
      <description>Le memorie di archiviazione, di qualunque categoria siano, con l&amp;rsquo;usura si degradano.&#xA;Niente si può fare per evitare di doverle cambiare, prima o poi, dopo tanti anni. È però possibile tenere d&amp;rsquo;occhio il loro stato di salute, per poter identificare eventuali problemi.&#xA;Quando si parla di dischi HDD o SSD, il protocollo SMART corre in aiuto ma, se, come me, si usano i computer in maniera poco convenzionale, allora il controllare dischi classici non basta.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
