<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sysadmin on ✨sitoctt✨</title>
    <link>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/categories/Sysadmin/</link>
    <description>Recent content in Sysadmin on ✨sitoctt✨</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Mon, 20 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/categories/Sysadmin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>🥴 Brutta interfaccia? File tutti distrutti!</title>
      <link>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2023-03-18-Brutta-interfaccia-File-tutti-distrutti/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2023-03-18-Brutta-interfaccia-File-tutti-distrutti/</guid>
      <description>Mettiamo a confronto visivo due applicazioni per PC: GNOME Disks, e GParted.&#xA;Entrambe sono strumenti di partizionamento di dischi, e a grandi linee servono a svolgere gli stessi compiti; c&#39;è giusto qualche differenza in funzionalità extra o maggior supporto a favore di un programma o l&#39;altro. Nonostante questo, i due strumenti presentano evidenti differenze nella loro interfaccia grafica.&#xA;Bisogna avere entrambi In genere tengo installati entrambi questi due programmi, e li uso in maniera piuttosto alternata, perché:</description>
    </item>
    <item>
      <title>🤯 Quando i problemi hardware diventano mentali (maledetto Raspino)</title>
      <link>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2023-01-28-Quando-i-problemi-hardware-diventano-mentali-maledetto-Raspino/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2023-01-28-Quando-i-problemi-hardware-diventano-mentali-maledetto-Raspino/</guid>
      <description>Fino ad, ormai, 2 mesi fa, il mio regno del Rasperino era al suo splendore massimo: l&#39;istanza Misskey, messa su giusto 2 settimane prima, andava alla grande, e ormai (quasi) tutto sembrava destinato a continuare per bene...&#xA;E invece, sono subentrati i problemi. Diciamo che ci ho messo un pochino ad accorgermene, perché si sono sviluppati in modo stranamente graduale.&#xA;Le crepe iniziali La prima cosa veramente strana la notai verso l&#39;inizio di Dicembre, in cui mi accorsi che il sistema poteva crashare provando a fare un&#39;operazione molto banale ma specifica: creare un grande archivio di file (compresso e non).</description>
    </item>
    <item>
      <title>🌐️ Come e perché il sitoctt su Tor?</title>
      <link>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2022-06-03-%EF%B8%8F-Come-e-perch%C3%A9-il-sitoctt-su-Tor/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2022-06-03-%EF%B8%8F-Come-e-perch%C3%A9-il-sitoctt-su-Tor/</guid>
      <description>In questi giorni ho sistemato i primi affari riguardanti il rendere disponibile il sitocto sulla rete Tor. C&amp;rsquo;è chi mi definirà esagerata anche soltanto per aver avuto il pensiero di fare una cosa del genere, ma c&amp;rsquo;è poco da fare.&#xA;Se nulla è andato storto, il servizio Onion è ancora raggiungibile a questo indirizzo: onmfrk2acl4xdeawfjg3nfepq7gcufolctmhiwwxpcknazus5bxzxhqd.onion{: style=&amp;lsquo;Color:#a060c0;&amp;rsquo; } sitoctt2fxjvx3lc2iqqef2aeulflprjaasv2xl4zi7sxxbmvjy5b5yd.onion1.&#xA;L&amp;rsquo;idea - apparentemente riuscita - è stata quella di utilizzare un servizio PaaS gratuito, Replit, per fare il tutto.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
