<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rasperino on ✨sitoctt✨</title>
    <link>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/categories/Rasperino/</link>
    <description>Recent content in Rasperino on ✨sitoctt✨</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>it</language>
    <lastBuildDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/categories/Rasperino/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>🔉️ Output audio in contemporanea HDMI&#43;analogico su Raspberry Pi con ALSA</title>
      <link>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/note/2024-09-19-%EF%B8%8F-Output-audio-in-contemporanea-HDMI-analogico-su-Raspberry-Pi-con-ALSA/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/note/2024-09-19-%EF%B8%8F-Output-audio-in-contemporanea-HDMI-analogico-su-Raspberry-Pi-con-ALSA/</guid>
      <description>Nella mia nuova missione per integrare, sotto forma di console da retrogaming casalinga, un qualsiasi computer che funzioni con una configurazione ben consolidata con RetroArch, e che mi permetta di giocare passando ROM e salvataggi tra diversi dispositivi&amp;hellip; il Raspberry Pi, con installata la distro Linux RetroPie, è saltato fuori come pezzo ideale del puzzle.&#xA;Senza divagare sulla faccenda in sé, per cui ho invece più informazioni sul mio MicroBlog (https://octospacc.</description>
    </item>
    <item>
      <title>🤯 Quando i problemi hardware diventano mentali (maledetto Raspino)</title>
      <link>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2023-01-28-Quando-i-problemi-hardware-diventano-mentali-maledetto-Raspino/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2023-01-28-Quando-i-problemi-hardware-diventano-mentali-maledetto-Raspino/</guid>
      <description>Fino ad, ormai, 2 mesi fa, il mio regno del Rasperino era al suo splendore massimo: l&amp;rsquo;istanza Misskey, messa su giusto 2 settimane prima, andava alla grande, e ormai (quasi) tutto sembrava destinato a continuare per bene&amp;hellip;&#xA;E invece, sono subentrati i problemi. Diciamo che ci ho messo un pochino ad accorgermene, perché si sono sviluppati in modo stranamente graduale.&#xA;Le crepe iniziali La prima cosa veramente strana la notai verso l&amp;rsquo;inizio di Dicembre, in cui mi accorsi che il sistema poteva crashare provando a fare un&amp;rsquo;operazione molto banale ma specifica: creare un grande archivio di file (compresso e non)&amp;hellip; con qualunque programma.</description>
    </item>
    <item>
      <title>☀️ Rasperino Solare (ed altri esperimenti andati a male)</title>
      <link>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2022-06-23-%EF%B8%8F-Rasperino-Solare-ed-altri-esperimenti-andati-a-male/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://http.sitoctt.octt.eu.org/it/blog/2022-06-23-%EF%B8%8F-Rasperino-Solare-ed-altri-esperimenti-andati-a-male/</guid>
      <description>Qualche mese fa comprai un piccolo pannello solare monocristallino online, dalle dimensioni simili a quelle di un foglio A4, per la cifra di circa 20€ (su Amazon.it i venditori sono tutti ladri, su Aliexpress sarebbe costato un pochino in meno).&#xA;Dubbi elettrici Il pannellino dichiarava, nel titolo dell&amp;rsquo;inserzione, una potenza di output massima di 7.8W.&#xA;Ha come porta di uscita una USB, chiaramente massimo 5V. Sempre nei dettagli dell&amp;rsquo;inserzione, ma nelle specifiche tecniche, c&amp;rsquo;erano indicati 1A a 5V di output.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
