<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="it"><id>https://sitoctt.octt.eu.org</id><title>✨sitoctt✨</title><updated>2022-12-14T23:30:17.488736+00:00</updated><link href="https://sitoctt.octt.eu.org" rel="alternate"/><generator uri="https://lkiesow.github.io/python-feedgen" version="0.9.0">python-feedgen</generator><logo>https://sitoctt.octt.eu.org/favicon.png</logo><subtitle> </subtitle><entry><id>https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/2022-12-13-Blogging-Rapido-con-Standard-Notes.html</id><title>⚡️ Il blogging rapido con Standard Notes</title><updated>2022-12-14T00:00:00+00:00</updated><content type="html">&lt;h1 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#--Il-blogging-rapido-con-Standa"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="--Il-blogging-rapido-con-Standa"&gt;&lt;span class="twa twa-⚡️"&gt;&lt;span&gt;⚡️&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; Il blogging rapido con Standard Notes&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;È da direi parecchio tempo che uso &lt;strong&gt;&lt;a href="https://standardnotes.com" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;Standard Notes&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; come &lt;strong&gt;app di note&lt;/strong&gt; personali.&lt;br/&gt; Anni fa l'avevo scelta per il suo essere &lt;strong&gt;libera e open-source&lt;/strong&gt;, ma allo stesso tempo molto &lt;strong&gt;pulita, curata, e funzionale&lt;/strong&gt;. Capitava a pennello in un momento in cui cercavo qualcosa che supportasse una &lt;strong&gt;cifratura&lt;/strong&gt; dei dati che funziona, senza inficiare sull'usabilità.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Senza dilungarmi su perché poi mi è piaciuto continuare ad usarla, poi ho smesso, e poi ho ripreso fino ad arrivare ad ora, bisogna approfondire su una in particolare delle sue &lt;strong&gt;funzioni integrate&lt;/strong&gt;: &lt;strong&gt;&lt;a href="https://listed.to"&gt;Listed&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;br/&gt; Si tratta di una piattaforma di &lt;strong&gt;blogging&lt;/strong&gt; concepita dagli stessi sviluppatori di Standard Notes, e disponibile per il self-hosting oppure l'uso &lt;strong&gt;gratuito&lt;/strong&gt; sull'istanza ufficiale. Per quanto io non l'abbia mai davvero usata prima, ho trovato fin dall'inizio &lt;strong&gt;interessante&lt;/strong&gt; il concetto e la sua applicazione.&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Unesigenza-veloce"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Unesigenza-veloce"&gt;Un'esigenza veloce&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Da qualche giorno fa, invece, ho iniziato a giochicchiare con &lt;a href="https://listed.to/@ChatGPT_Experiences"&gt;ChatGPT&lt;/a&gt;. Questione totalmente diversa questa, si, ma centra perché mi sono posta una domanda: tutte queste conversazioni che sto facendo con l'intelligenza artificiale, dove posso metterle per tenerle integrali, organizzate, &lt;strong&gt;ritrovabili&lt;/strong&gt; e accessibili a chiunque, e per me &lt;strong&gt;facili da caricare&lt;/strong&gt;?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La scelta stava per ricadere sull'&lt;strong&gt;usare &lt;a href="https://gitlab.com/octtspacc/staticoso" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;staticoso&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, il &lt;strong&gt;mio generatore&lt;/strong&gt; di siti statici che già uso per il &lt;a href="https://sitoctt.octt.eu.org" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;sitoctt&lt;/a&gt;, ma poi &lt;strong&gt;ci ho ripensato&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ho pensato che, appunto, voglio rendere effettivamente la mia collezione di esperienze ritrovabile sul Web. Il &lt;strong&gt;problema&lt;/strong&gt; qui, però, che ho potuto amaramente constatare in tutti questi mesi, è come il mio sito ad esempio sia, come dire... &lt;strong&gt;I motori di ricerca non se lo cagano&lt;/strong&gt;. 😭&lt;br/&gt; Oltre ad essere pure questo un argomento a parte, va precisato che la colpa della orrenda sorte del mio sito non dipende dal suo codice; è colpa del dominio e/o dell'host. Quindi, no, non abbandonerò mai il mio staticoso: il solo cambiare generatore (e i template di conseguenza) con uno magari fatto seriamente non risolverebbe alcun problema.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ho dovuto insomma &lt;strong&gt;cestinare&lt;/strong&gt; totalmente l'idea del&lt;strong&gt;l'hosting su GitHub e GitLab&lt;/strong&gt;, e pensare ad altro.&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Blogger&lt;/strong&gt; di Google? L'esperienza editoriale lascia a desiderare su mobile.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;WordPress&lt;/strong&gt;? Sarebbe OK, ma sappiamo cosa potrebbe succedere tra tanti anni a dati inseriti in un sistema complesso; e WordPress è molto complesso. Ho a fatica trovato un &lt;a href="https://github.com/lonekorean/wordpress-export-to-markdown" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;programmino che converte un suo backup&lt;/a&gt; XML in file Markdown... che con buona probabilità si romperà tra qualche anno, essendo non ufficiale, dato che a quanto pare il team di WordPress ha il vizio di cambiare la struttura di quell'XML di tanto in tanto; altre soluzioni di conversione che avevo trovato un attimo prima erano vecchie di qualche annetto e non hanno funzionato, per dire.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Magari &lt;strong&gt;&lt;a href="https://writefreely.org" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;WriteFreely&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;? Ho già un account sull'&lt;a href="https://noblogo.org" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;istanza di Devol&lt;/a&gt;, ma il limite di blog per ogni account è 5 e non volevo potenzialmente sprecarne uno.&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href="https://joinplu.me" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;Plume&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, forse? Sembrava carina quest'altra piattaforma di blogging, ospitata da molti e compatibile con ActivityPub (non una necessità per me, ma comunque un bel bonus), ma non permette di impostare del CSS personalizzato; mancanza grave per questo mio caso d'uso, dato che non c'è altra via per impaginare tutto nella maniera specifica di cui ho bisogno per rappresentare una chat senza boilerplate ad ogni paragrafo di HTML.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-La-scelta-di-Listed"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-La-scelta-di-Listed"&gt;La scelta di Listed&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Le mie idee erano finite e, dato che avevo fretta di mettere su questo sito ed iniziare a caricarci le esperienze avute con ChatGPT, considerando quanto &lt;em&gt;mamma mia&lt;/em&gt; era &lt;strong&gt;comodo&lt;/strong&gt; copiare ed incollare le cose &lt;strong&gt;direttamente in Standard Notes&lt;/strong&gt;, questo era il &lt;strong&gt;momento buono di&lt;/strong&gt; provare &lt;strong&gt;Listed&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A dirla tutta, mi preoccupa un po' il prospetto che il file di backup settimanale delle note possa diventare grosso decine di MB, ma ormai il dado è tratto.&lt;br/&gt; Potrei creare un secondo account da usare solo per le note di ChatGPT, esportandole dal primario ed importandole lì, per poi cancellarle dal primo account per alleggerire la raccolta, però ci sono dei problemi. Forse riesco a trasferire l'username, ma i link ai singoli post saranno rotti, perché includono degli ID automatici, e quindi via di redirect alla home per chi ne segue uno vecchio. Inoltre, i vecchi messaggi del guestbook non vengono ricopiati, e mi sa che nemmeno le iscrizioni via email sono trasferite.&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Il-pensiero-del-che-palle"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Il-pensiero-del-che-palle"&gt;Il pensiero del "che palle"&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Tutto sommato comunque, per questo scopo limitato &lt;strong&gt;ho apprezzato&lt;/strong&gt; quanto sia &lt;strong&gt;efficiente&lt;/strong&gt; avere &lt;strong&gt;Standard Notes&lt;/strong&gt; come parte &lt;strong&gt;finale del&lt;/strong&gt; mio &lt;strong&gt;flusso di lavoro&lt;/strong&gt;. Mi sembra riduca di molto l'&lt;em&gt;effetto "mi scoccio"&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Considerato dunque il piacere della scoperta, ho per un attimo &lt;strong&gt;riflettuto&lt;/strong&gt; su come il &lt;strong&gt;&lt;em&gt;fattore "che palle"&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; sia una delle cose che &lt;strong&gt;mi trattiene dall'aggiornare&lt;/strong&gt; il sitoctt con migliore frequenza.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Lasciamo stare le pagine tematiche, che sono &lt;em&gt;bestie a parte&lt;/em&gt;; lasciamo stare pure i post lunghi, che mi richiedono forte ispirazione e abbastanza tempo di stesura; però che cavolo, almeno &lt;strong&gt;qualcosa&lt;/strong&gt; per il MicroBlog, che va per le corte, &lt;strong&gt;mi andrebbe&lt;/strong&gt; di crearla &lt;strong&gt;più spesso&lt;/strong&gt;! Però &lt;strong&gt;mi passa&lt;/strong&gt; proprio &lt;strong&gt;la voglia&lt;/strong&gt;, per qualche motivo, considerando tutta la trafila che devo fare.&lt;br/&gt; A dire il vero, avevo preso già da subito l'abitudine di iniziare a scrivere un post in Standard Notes, così da poter più flessibilmente gestire il tutto, magari passando rapidamente da un dispositivo all'altro. Però, se dovevo mettermi a scrivere qualcosa di non lungo ed elaborato, da pubblicare prima possibile, non mi veniva proprio la voglia di agire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;"&lt;em&gt;Ma perché non passo a &lt;strong&gt;Listed almeno per il&lt;/strong&gt; mio &lt;strong&gt;microblog&lt;/strong&gt;?&lt;/em&gt;", penso dunque. Beh, c'è un motivo se addirittura sono arrivata a farmi il mio generatore di siti statici: mi serve!... &lt;em&gt;E se anche non mi servisse più e potrei dunque smettere di usarlo, non ci vorrei onestamente nemmeno pensare a fare una cosa del genere, dopo tutto il lavoro!&lt;/em&gt; 😖&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Limitazioni-di-Listed"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Limitazioni-di-Listed"&gt;Limitazioni di Listed&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Comunque, per dirla bene, &lt;strong&gt;Listed è parecchio scarno&lt;/strong&gt;: permette appena di inserire &lt;strong&gt;CSS&lt;/strong&gt; personalizzato, e di formattare i post in &lt;strong&gt;Markdown&lt;/strong&gt; e un &lt;strong&gt;sottoinsieme&lt;/strong&gt; ristretto di &lt;strong&gt;HTML&lt;/strong&gt;. Di quest'ultimo propongo di seguito le mie analisi:&lt;/p&gt;&lt;ul&gt;&lt;li&gt;Tutti gli &lt;strong&gt;elementi&lt;/strong&gt; che sono di loro natura &lt;strong&gt;inline vengono&lt;/strong&gt; automaticamente &lt;strong&gt;inseriti in un blocco&lt;/strong&gt; &lt;code class="prettyprint"&gt;&amp;lt;p&amp;gt;&lt;/code&gt; (ad esempio, non si può avere &lt;code class="prettyprint"&gt;&amp;lt;body&amp;gt;&amp;lt;span&amp;gt;Erre&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;/body&amp;gt;&lt;/code&gt;, sarà sempre &lt;code class="prettyprint"&gt;&amp;lt;body&amp;gt;&amp;lt;p&amp;gt;&amp;lt;span&amp;gt;Erre&amp;lt;/span&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;&amp;lt;/body&amp;gt;&lt;/code&gt;);&lt;/li&gt;&lt;li&gt;Qualsiasi &lt;strong&gt;attributo&lt;/strong&gt; di elemento che non sia &lt;code class="prettyprint"&gt;id&lt;/code&gt;, &lt;code class="prettyprint"&gt;class&lt;/code&gt;, o &lt;code class="prettyprint"&gt;style&lt;/code&gt;, (ed &lt;code class="prettyprint"&gt;href&lt;/code&gt; o &lt;code class="prettyprint"&gt;src&lt;/code&gt;, così come credo roba come &lt;code class="prettyprint"&gt;title&lt;/code&gt;, &lt;code class="prettyprint"&gt;width&lt;/code&gt;, o &lt;code class="prettyprint"&gt;height&lt;/code&gt;, nei casi opportuni) &lt;strong&gt;viene buttato&lt;/strong&gt; via: scordatevi quindi, per dire, di deviare dalla configurazione predefinita della piattaforma per quanto riguarda il comportamento dei link (il &lt;code class="prettyprint"&gt;rel&lt;/code&gt; non si tocca);&lt;/li&gt;&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Certi elementi&lt;/strong&gt; proprio non vanno: quelli con tag non-standard (custom insomma, tipo &lt;code class="prettyprint"&gt;&amp;lt;pincopallino&amp;gt;&lt;/code&gt;) &lt;strong&gt;sono eliminati&lt;/strong&gt;, così come&lt;code class="prettyprint"&gt;&amp;lt;script&amp;gt;&lt;/code&gt;, &lt;code class="prettyprint"&gt;&amp;lt;link&amp;gt;&lt;/code&gt;, e a quanto pare pure roba come &lt;code class="prettyprint"&gt;&amp;lt;video&amp;gt;&lt;/code&gt; - però &lt;code class="prettyprint"&gt;&amp;lt;iframe&amp;gt;&lt;/code&gt;, per dire, funge, e per fortuna anche il mio adorato &lt;code class="prettyprint"&gt;&amp;lt;details&amp;gt;&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt;&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;È chiarissimo che &lt;strong&gt;non può sostituire&lt;/strong&gt; al 100% assolutamente &lt;strong&gt;nessuna sezione del sitoctt&lt;/strong&gt;, nemmeno quella del MicroBlog, e anche se potesse andrebbe a creare frammentazione: il sito principale non conterrebbe più tutti tutti i post in modo centralizzato, e chi ne avesse interesse dovrebbe quindi seguire ben 2 siti diversi.&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Il-blogoctt-con-Standard-Notes"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Il-blogoctt-con-Standard-Notes"&gt;Il blogoctt con Standard Notes&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Mi stavo &lt;em&gt;quasi&lt;/em&gt; per rassegnare, ma per fortuna ho il lampo di genio: &lt;em&gt;Ma posso &lt;strong&gt;scrivere su Standard Notes&lt;/strong&gt;, ed avere le &lt;strong&gt;note che&lt;/strong&gt; in automatico &lt;strong&gt;si sincronizzano&lt;/strong&gt; come file &lt;strong&gt;sul sito&lt;/strong&gt;? ...No, non c'è verso. No, aspè, e chi lo ha detto? Io dico che c'è verso.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ora, Standard Notes, come ho detto, usa un sistema di cifratura client-side dei dati, quindi per accedere alle note dal proprio account &lt;strong&gt;andrebbe usato&lt;/strong&gt; un &lt;strong&gt;software&lt;/strong&gt; un minimo &lt;strong&gt;specializzato&lt;/strong&gt;.&lt;br/&gt; C'è &lt;em&gt;sn-cli&lt;/em&gt;, il client ufficiale a riga di comando, che potrebbe essere utile per creare script... però &lt;a href="https://github.com/jonhadfield/sn-cli/issues/33" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;pare proprio sia stato abbandonato&lt;/a&gt;: niente da fare.&lt;/p&gt;&lt;h3 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Soluzione-a-modo-mio"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Soluzione-a-modo-mio"&gt;Soluzione "a modo mio"&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;E allora, anche qui io quindi parlo, e dico: &lt;em&gt;Chi lo ha detto che devo fare le cose per bene e usare le API "vere"?&lt;/em&gt;&lt;br/&gt; Io dico che, visto che per qualche motivo l'&lt;strong&gt;HTML&lt;/strong&gt; di un blog &lt;strong&gt;su Listed&lt;/strong&gt; (nello specifico, la pagina &lt;a href="https://listed.to/@u8/all"&gt;/all&lt;/a&gt;, l'unica che mi sembra includere davvero tutto, e non solo gli ultimi X post) &lt;strong&gt;include come&lt;/strong&gt; stringa &lt;strong&gt;JSON&lt;/strong&gt; i dati di &lt;strong&gt;tutti i post&lt;/strong&gt;, allora io posso semplicemente &lt;strong&gt;pubblicare&lt;/strong&gt; su Listed &lt;strong&gt;da Standard Notes&lt;/strong&gt; ed avere un &lt;strong&gt;programma che fa&lt;/strong&gt; lo sporco - ma in questo caso davvero semplice, visto che deve solo scaricare e parsare 1 file - lavoro dello &lt;strong&gt;scraping&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;E script fu scripto.&lt;/em&gt; Lo lascio qui: &lt;a href="https://gitlab.com/octtspacc/sitoctt/-/blob/main/Scripts/ListedDownsync.js" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;gitlab.com/octtspacc/sitoctt/Scripts/ListedDownsync.js&lt;/a&gt;; attenzione però che non c'è &lt;em&gt;niente di bello da leggere&lt;/em&gt;, anche perché non ho ancora implementato tutto quello che dovrebbe servirmi a lungo termine, ma &lt;strong&gt;per chi vuole usarlo&lt;/strong&gt; sta là.&lt;br/&gt; È tecnicamente &lt;strong&gt;indipendente dal sitoctt&lt;/strong&gt; e da staticoso, in quanto &lt;strong&gt;salva&lt;/strong&gt; semplici &lt;strong&gt;file Markdown&lt;/strong&gt; su disco (anche se la sintassi delle righe di metadati in essi scritti è quella mia; per cui, in caso, andrebbe cambiata qualche stringa di testo nel programma per supportare il più classico formato dei metadati YAML).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Non voglio dire che ho pensato davvero a tutto, però ci sono andata vicina.&lt;br/&gt; No non mi so ancora decidere - per colpa di mie &lt;em&gt;paturnie&lt;/em&gt; - su che standard usare per indicare blocchi speciali (di metadati, o di HTML da non far interpretare al SSG di Listed).&lt;br/&gt; No, non ho ancora fatto lo script da avviare come &lt;strong&gt;cronjob&lt;/strong&gt; sul server, che ogni tanto dovrebbe &lt;strong&gt;scaricare i dati da&lt;/strong&gt;l blog di &lt;strong&gt;Listed&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;aggiornare&lt;/strong&gt; i file nel&lt;strong&gt;la repository Git&lt;/strong&gt; se ci sono aggiornamenti.&lt;br/&gt; Però, ho pensato alle cose veramente inderogabili, tipo la possibilità per il programma di sincronizzazione di non sovrascrivere un file già nella repo se questo specifica la cosa nei metadati. Metti che succede un qualunque casino, e io devo modificare i dati del post per il sitoctt senza toccare quelli della nota su Standard Notes: impostando questa flag, lo script di sincronizzazione non lo sostituirà la prossima volta che gira.&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Conclusioni"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Conclusioni"&gt;Conclusioni&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Come concludere, dunque.&lt;br/&gt; Oggi &lt;strong&gt;ho già scritto troppo&lt;/strong&gt; (è venuto fuori un articolo di blog e non microblog!), e la chiudo qui. Però spero vivamente che tutta questa nuova efficienza e comodità, l'avere ulteriore &lt;strong&gt;tecnologia che lavora per me&lt;/strong&gt;, e non obbliga me a lavorare per lei &lt;em&gt;(in teoria, tanto comunque i problemi devono uscire fuori, altrimenti io non sono io!)&lt;/em&gt;, possa &lt;strong&gt;farmi scrivere di più&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;con più piacere&lt;/strong&gt;. Che sia sul &lt;strong&gt;&lt;a href="https://sitoctt.octt.eu.org" rel="noopener nofollow" target="_blank"&gt;sitoctt&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, o sulle lastre di pietra.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ah, si, questo qui è stato il &lt;strong&gt;primo post&lt;/strong&gt; sul &lt;a href="https://listed.to/@u8"&gt;mio &lt;strong&gt;blog Listed&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;, è giusto precisarlo per chi legge dal sitoctt... ma io spero che almeno la versione Listed del blog possa venire indicizzata per bene e &lt;strong&gt;scoperta da più persone&lt;/strong&gt;, già che ci siamo.&lt;/p&gt;</content><link href="https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/2022-12-13-Blogging-Rapido-con-Standard-Notes.html" rel="alternate"/><published>2022-12-13T00:00:00+00:00</published></entry><entry><id>https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/2022-10-31-Storia-Antica-del-DSpacc.html</id><title>🎮 Storia antica del DSpacc</title><updated>2022-10-31T00:00:00+00:00</updated><content type="html">&lt;h1 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#--Storia-antica-del-DSpacc"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="--Storia-antica-del-DSpacc"&gt;&lt;span class="twa twa-🎮"&gt;&lt;span&gt;🎮&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; Storia antica del DSpacc&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Quasi due mesi fa, un po' casualmente mi è tornato alla mente il &lt;strong&gt;DSpacc&lt;/strong&gt;; prima come concetto, parlandone con gente online, e poi direttamente come l'oggettino che fieramente possiedo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Questo mio coso ha visto la &lt;strong&gt;polvere&lt;/strong&gt;, la &lt;strong&gt;gloria&lt;/strong&gt;, la &lt;strong&gt;guerra&lt;/strong&gt;, e la &lt;strong&gt;disperazione&lt;/strong&gt;. Proprio di questo avrei dovuto parlare oggi, di cosa io abbia fatto di recente per togliere un po' di polvere e riportare così il mio dispositivo alla gloria.&lt;br/&gt; Scrivendo, però, mi sono accorta di come il contesto sarebbe stato confuso se non avessi dato il giusto spazio alla storia; ma ahimè, la storia di per sé è lunga, e meritevole di un articolo dettagliato, quindi eccoci qua.&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Gli-albori"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Gli-albori"&gt;Gli albori&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Il tutto inizia quando, all'età di circa 6 anni, ebbi in regalo per il mio compleanno questo &lt;strong&gt;Nintendo DS Lite&lt;/strong&gt;... no, non sto divagando, ora ci arrivo. Per ben 3 anni è stata la mia unica console da gioco - e, per almeno 1-2 di questi anni, il mio unico dispositivo da gioco, prima che io ottenessi il Galaxy Player o il &lt;em&gt;tablet scassone&lt;/em&gt;.&lt;br/&gt; Era per me un oggetto di battaglia assolutamente indispensabile, necessario sempre e ovunque al pari del mio smartphone ad oggi, e forse per questo ha avuto una vita particolarmente intensa nei suoi primi anni. Di giochi non ne avevo tantissimi, perché avevo solo 2 GB di memoria nella flashcart e nessun gioco fisico (a parte uno oscuro, che comprai solo più avanti), ma avevo alcuni tra quelli di punta. Insomma, con Pokémon, tutti i principali Mario, e pure roba come Cooking Mama (che ai tempi andava un sacco), la goduria era sempre presente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a _:mdtgtblank:_="" href="https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Nintendo_DS_Lite_(right_side).jpg" rel="noopener" target="_blank"&gt;&lt;img alt="Nintendo DS Lite (right side)" src="http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Media/Misc/Nintendo_DS_Lite_(right_side)/4.jpg" title="Nintendo DS Lite (right side)"/&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;Un DS Lite.. non il mio, per ovvi tra poco ovvi - &lt;small&gt;Havok at en.wikipedia, CC BY 2.5 &lt;a _:mdtgtblank:_="" href="https://creativecommons.org/licenses/by/2.5" rel="noopener" target="_blank"&gt;https://creativecommons.org/licenses/by/2.5&lt;/a&gt;, via Wikimedia Commons&lt;/small&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Il-giorno-dello-spacc"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Il-giorno-dello-spacc"&gt;Il giorno dello spacc&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Nonostante un paio di disavventure tra flashcart - la prima un giorno smise di funzionare misteriosamente, la seconda stava iniziando dopo circa 2 anni a dare gravi segni di cedimento - &lt;strong&gt;la consolina combatteva&lt;/strong&gt; e mi faceva divertire.&lt;br/&gt; Un brutto giorno di inizio luglio però, nel primo pomeriggio, di ritorno dal mare, il mio desiderio di giocare fece &lt;strong&gt;&lt;em&gt;crack&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;, assieme alla plastica della cerniera quando aprii la conchiglia. Eh sì, esattamente questo è un "DSpacc": un &lt;strong&gt;DS spaccato&lt;/strong&gt;. Il nome poteva non dire molto, ne sono consapevole, perché non solo &lt;em&gt;l'ho coniato io&lt;/em&gt;, ma anche molto di recente.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Nell'attimo mi sembrò assurdo che semplicemente aprendo la console, questa si fosse potuta rompere; e mi sembra ancora oggi assurdo, anche se ho scoperto che è un problema diffusissimo: basta digitare "nintendo ds broken" su qualunque motore di ricerca d'immagini per notare come non solo le immagini che mostrano la cerniera rotta siano la maggior parte, ma anche come quelle raffiguranti DS e DS Lite siano la maggioranza. Pare che, a partire dal DSi, Nintendo abbia infatti ridisegnato il meccanismo a conchiglia, dimostratosi fino a quel momento inadatto, e che lo abbia ulteriormente perfezionato con il 3DS; evidentemente, l'originale &lt;em&gt;faceva cahà&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&lt;h3 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Le-conseguenze-del-danno"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Le-conseguenze-del-danno"&gt;Le conseguenze del danno&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Stava per iniziare a subentrare la disperazione, anche se sul momento la console continuava a funzionare perfettamente, perché si era semplicemente spezzato un pezzo della plastica sulla destra della cerniera, che ha il solo compito di garantire &lt;strong&gt;integrità strutturale&lt;/strong&gt;. La disperazione ha iniziato a subentrare per davvero nell'istante in cui vidi che i colori dello schermo iniziavano a sfalsarsi muovendo la conchiglia: ecco qua, &lt;strong&gt;il cavo&lt;/strong&gt; del display &lt;strong&gt;ha iniziato a subire danni&lt;/strong&gt;.&lt;br/&gt; Un po' dopo, credo lo stesso pomeriggio, andai con mio padre in un negozio dall'altra parte della città, per vedere quanto sarebbe costata &lt;strong&gt;una riparazione&lt;/strong&gt;. Il prezzo ora non lo ricordo, ma decisi che &lt;strong&gt;non valeva la pena&lt;/strong&gt;, e che sarebbe stato meglio comprare proprio un bel 3DS, visti i giochi interessanti che erano usciti o stavano per uscire per la nuova famiglia di console.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Non ricordo se nei giorni successivi continuai ad usare il DS Lite, perché molti dei titoli a cui volevo giocare richiedevano lo schermo superiore, e il gaming con i colori &lt;em&gt;sminchiati&lt;/em&gt; non mi piaceva (ad oggi non mi darebbe eccessivamente fastidio, invece). Ad ogni modo, entro la fine di quella settimana, dopo svariate ricerche in negozi sul territorio alla caccia del prezzo più conveniente, &lt;a _:mdtgtblank:_="" href="https://mastodon.uno/@octo/109262437212406002" rel="noopener" target="_blank"&gt;ottenni il mio o3DS XL&lt;/a&gt;.. e quella è tutta un'altra storia.&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Lera-della-polvere"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Lera-della-polvere"&gt;L'era della polvere&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Da questo momento, ovviamente, il vecchio nuovo &lt;strong&gt;DSpacc finì in secondo piano&lt;/strong&gt;. Forse qualche volta lo prendevo ancora, almeno per giochi come Animal Crossing che richiedono solo il pannello inferiore, perché (stando alla app &lt;em&gt;Diario&lt;/em&gt;, sicuramente più precisa della mia memoria) nelle prime 2 settimane di 3DS non avevo con che giocare oltre alle applicazioni di sistema. Poi, però, da un lato riuscivo lentamente a popolare di software la nuova console, dall'altro il DS Lite &lt;strong&gt;stava continuando a rompersi&lt;/strong&gt; - più prima che poi, infatti, il display superiore ha iniziato a smettere completamente di funzionare, mostrando solo una schermata bianca con una macchia nera (?) - &lt;strong&gt;la polvere&lt;/strong&gt; ha iniziato ad assalire il DSpacc. Come se non bastasse, la flashcart un giorno &lt;em&gt;fece ciao ciao&lt;/em&gt;! 🙄&lt;br/&gt; Anche dopo anni, nonostante la mia nuova console, ogni tanto continuava a capitarmi di &lt;strong&gt;riprendere in mano la vecchia&lt;/strong&gt;.. non so bene per quale motivo, visto che non potevo ormai farci nulla di che, non avendo giochi su schedina dedicata che potessi usare senza schermo superiore. Anche anni dopo, magari perché con il tempo qualche cartuccia DS originale ho iniziato a collezionarla e mi andava di avviarla, &lt;strong&gt;a volte riaccendevo&lt;/strong&gt; per qualche minuto &lt;strong&gt;il DS Lite&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tutto bello, finché, ad un certo punto, della povera console &lt;strong&gt;mi sono giocata&lt;/strong&gt; persino &lt;strong&gt;lo &lt;em&gt;SLOT-1&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; (quello delle schede DS)! Ricordo che mostrava qualche difficoltà a leggere anche schedine originali, ma le altre mie memorie sull'argomento sono molto offuscate. Mi torna in mente che guardando dentro lo slot vedevo dei &lt;strong&gt;pin piegati&lt;/strong&gt;, e che cercai di infilare qualcosa per raddrizzarli, ma invano. Non mi pare che facendo ciò ne danneggiai altri, però già da almeno 3 anni fa (rispetto al presente) ricordo che nello slot alcuni pin erano &lt;strong&gt;spezzati, mancanti&lt;/strong&gt;... quindi, o quando ho ficcato roba nella porta ho indebolito o addirittura staccato altri pin senza accorgermene, oppure è il mettere e togliere occasionale di cartucce, nella speranza che qualcuna venisse letta, che ha spezzato i contatti già indeboliti (e sarebbe grave, perché dimostrerebbe la cattiva qualità dello slot). &lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dopo questo nuovo imprevisto, certamente potevo ancora, tramite &lt;em&gt;Download DS&lt;/em&gt;, usare la console per software tecnicamente limitati, volatili, senza possibilità di salvare alcuna configurazione (o progresso, nei giochi), ma &lt;strong&gt;non giriamoci attorno&lt;/strong&gt;: che cosa si fa di utile e continuativo così? Praticamente nulla, e &lt;strong&gt;la console era&lt;/strong&gt; diventata quindi &lt;strong&gt;un fermacarte&lt;/strong&gt;... fino a quando, tempo dopo, ad una fiera trovai per caso e &lt;strong&gt;comprai una cartuccia di Pokémon Rubino&lt;/strong&gt;. Nonostante fosse addirittura senza scatola, dovevo averla: &lt;strong&gt;finalmente avrei potuto giocare&lt;/strong&gt; a qualcosa di completo sulla mia povera consolina!&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Modifica-arrangiata"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Modifica-arrangiata"&gt;Modifica arrangiata&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Comunque, &lt;strong&gt;quel pannello rotto cominciava a pesare&lt;/strong&gt;, &lt;em&gt;letteralmente&lt;/em&gt;. La cerniera spaccata sbilanciava il peso dell'intero dispositivo, e la parte superiore della conchiglia rimaneva appesa solo grazie ai &lt;em&gt;cavi assortiti&lt;/em&gt;.&lt;br/&gt; Avevo scoperto già da un po' il concetto di &lt;strong&gt;GBA Macro&lt;/strong&gt;. Per i non addetti ai lavori, si rivede nel dare una seconda vita ad un DS che ha perso lo schermo superiore, per giocare a titoli (emulati, o non come quelli GBA, per cui la console offre retrocompatibilità hardware) di console precedenti che di loro natura possedevano un solo schermo.&lt;br/&gt; Online vedevo già gente che creava i suoi personalizzati con scocche colorate a mano in maniera unica, oppure aggiungendo tubi LED che fanno un effetto neon, messi al posto della cerniera. Tutta roba fantastica, ma se non avevo voglia (e modo, almeno al tempo non si trovava su Amazon.it) di comprare un nuovo display per riparare per bene la console, potevo mai mettermi a spendere per dettagli che, per quanto belli, sono oggettivamente superflui?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prendo un paio di forbici, e &lt;strong&gt;taglio via&lt;/strong&gt; i cavi per cui la metà superiore della scocca resta attaccata alla principale. E questo è? Si può tornare a giocare? Beh, &lt;em&gt;non esattamente&lt;/em&gt;.&lt;br/&gt; A dire il vero, creare un Game Boy Macro per bene richiede qualche intervento hardware &lt;em&gt;un po' più ricercato&lt;/em&gt; dello strappare via con violenza lo schermo rotto, e per questo la mia storia è stata &lt;strong&gt;un po' travagliata&lt;/strong&gt;. Prima di tutto, una &lt;strong&gt;particolare operazione&lt;/strong&gt; è praticamente obbligatoria, se non si vogliono perdere le &lt;strong&gt;funzionalità DS&lt;/strong&gt;: aprire il dispositivo e - oltre a staccare &lt;em&gt;per bene&lt;/em&gt; i cavi di display, altoparlanti, microfono, e antenna, &lt;em&gt;senza tagliarli&lt;/em&gt; - saldare un piccolo &lt;strong&gt;resistore&lt;/strong&gt; su 2 testpoint della scheda madre. Normalmente, la console non supera il POST e si spegne se non rileva lo schermo superiore (precisamente, se non rileva l'assorbimento di corrente che si aspetterebbe dalla retroilluminazione dello schermo di sopra); saldare un resistore di un valore tra circa 300 e 1000 Ohm nei giusti punti serve proprio a far credere al sistema che nulla sia fuori posto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Però, io &lt;strong&gt;le mie ricerche&lt;/strong&gt; sul Web le avevo fatte, scoprendo così che il POST non viene eseguito per avviare una cartuccia dallo &lt;em&gt;SLOT-2&lt;/em&gt; (quello GBA), se nelle impostazioni di sistema è impostato l'&lt;strong&gt;avvio automatico&lt;/strong&gt; di una scheda di gioco se presente. Ben prima di commettere il mio &lt;em&gt;atto violento&lt;/em&gt; quindi, perché dopo non avrei più potuto accedere al menu di sistema, ho impostato l'avvio automatico, e mi sono accertata che fosse selezionato lo schermo inferiore come pannello usato nella modalità Game Boy Advance.&lt;br/&gt; Compiuto &lt;em&gt;il crimine&lt;/em&gt;, constato che la console funziona esattamente nel modo in cui &lt;em&gt;gli sconosciuti su Internet&lt;/em&gt; avevano raccontato: &lt;strong&gt;è praticamente un GBA&lt;/strong&gt;, come se non fosse mai stato un DS.. eccetto che non ha gli speaker, perché li ho tagliati via. 😅&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Un-nuovo-piano"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Un-nuovo-piano"&gt;Un nuovo piano&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Poco più avanti, comunque, iniziai a &lt;strong&gt;rivolere indietro cose&lt;/strong&gt; come la modalità &lt;em&gt;Download DS&lt;/em&gt;.. o la regolazione della retroilluminazione. Decisi di comprare un kit di punte per cacciaviti online, che tra le tante includeva anche la stramaledettissima punta per viti tri-wing, quelle viti amate da Nintendo esattamente tanto quanto odiate da noi scemi che compriamo i suoi prodotti.&lt;br/&gt; Con la mia nuova &lt;strong&gt;pericolosissima arma&lt;/strong&gt; (non una mia opinione questa, ma di chi si ostina ad usare viti di merda per gli oggetti che produce) posso finalmente aprire il mio DSpacc, al fine di &lt;strong&gt;saldare il resistore&lt;/strong&gt;.. resistore &lt;strong&gt;che non ho&lt;/strong&gt;! Ma &lt;strong&gt;ho un pezzo di gomma&lt;/strong&gt;.&lt;br/&gt; Altre gentili anime su Internet, infatti, illustrano come i gommini conduttivi usati per i tasti dei telecomandi (e dello stesso DS) hanno spesso il giusto valore di resistenza che serve in questo caso. Fortuna ha voluto che un vecchio telecomando rotto che avevo sotto mano avesse dei gommini adatti: tagliandone uno, e tenendolo premuto col dito sui famigerati testpoint, &lt;strong&gt;la console si accendeva&lt;/strong&gt; come prima che tagliassi via il pannello.&lt;br/&gt; Qui &lt;strong&gt;la cosa dura&lt;/strong&gt; è stata il riuscire a &lt;strong&gt;fissare&lt;/strong&gt; quel &lt;em&gt;cosino&lt;/em&gt; alla scheda madre, in modo che facesse la giusta pressione, e quindi il giusto contatto elettrico, sui punti dove in teoria andrebbe fatta una saldatura - &lt;em&gt;per il motivo che la stessa parola "saldatura" suggerisce&lt;/em&gt;. Qualche centimetro di &lt;strong&gt;nastro isolante&lt;/strong&gt; dopo, che ho dovuto applicare e riapplicare fino a riuscire a fermarlo con la giusta tensione, e sembrava che io avessi finito; ma &lt;em&gt;la sorte ha deciso di schernirmi&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Foto della zona del testpoint, con sopra applicato un misto di nastro isolante ed adesivo." src="http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Media/Misc/GBA-Macro-Button-Resistor.avif" title="Foto della zona del testpoint, con sopra applicato un misto di nastro isolante ed adesivo."/&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Lennesimo-guaio"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Lennesimo-guaio"&gt;L'ennesimo guaio&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Visto che il dispositivo di &lt;em&gt;grande qualità&lt;/em&gt; - ma non solo lui, ormai anche gli &lt;em&gt;"smart"phone&lt;/em&gt; da 15 anni a questa parte - non si accende senza batteria collegata (solo con il cavo di alimentazione esterno, per capirci), e che è solo la scocca di plastica che mantiene la cella incastrata e allineata, adesso che la console era smontata dovevo &lt;strong&gt;tenere la batteria con le mani&lt;/strong&gt; vicino ai contatti a molla, in quegli attimi di pochi secondi in cui volevo semplicemente &lt;strong&gt;verificare che la console funzionasse&lt;/strong&gt;. Beh, a causa di queste manovre (e l'ho capito solo dopo), forse per il mio aver maneggiato male la batteria o chissà cosa, tutto d'un tratto &lt;strong&gt;il DS non si accendeva più&lt;/strong&gt;! Non falliva il POST come prima, eh, ma proprio &lt;strong&gt;non dava segni di vita&lt;/strong&gt;. &lt;em&gt;La disperazione&lt;/em&gt; è salita rapidamente, non avevo la minima idea di cosa fosse successo e dove mettere le mani. È stato solo grazie ad &lt;em&gt;Ashfly&lt;/em&gt;, che mi stava aiutando in chat con il mio casino, arrivo alla conclusione che &lt;strong&gt;si era&lt;/strong&gt; appena &lt;strong&gt;bruciato il fusibile&lt;/strong&gt; dedicato al collegamento della batteria.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Non vogliatemi male, ma non avendo il resistore che sapevo esattamente mi servisse, potevo mai avere il fusibile che non potevo mai immaginare si bruciasse? Ho dovuto quindi fare un bellissimo ponticello con lo stagno... Suvvia, non ha senso fare troppe storie a riguardo, non potrà mai succedere che io colleghi &lt;strong&gt;per sbaglio&lt;/strong&gt;, nel vano batteria, una fonte di energia più potente di quello che la circuiteria della console può reggere; il fusibile della porta di ricarica è separato, quindi è da escludere che un alimentatore difettoso possa scaricare &lt;em&gt;i letterali fulmini&lt;/em&gt; nella CPU della console.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Foto del ponte di stagno fatto (a fatica) sopra il fusibile della batteria, con contrassegnata la posizione della zona sull'intera board." src="http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Media/Misc/DSpacc-Fuse-Bridge.png" title="Foto del ponte di stagno fatto (a fatica) sopra il fusibile della batteria, con contrassegnata la posizione della zona sull'intera board."/&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Questione-risolta"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Questione-risolta"&gt;Questione risolta&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Mi sarebbe piaciuto ricollegare lo speaker (il posto nella parte inferiore della console lo si trova) ma, da un lato l'averne tagliato il filo e la mia assoluta incompetenza a saldare del tempo (&lt;em&gt;la foto del ponticello parla da sola&lt;/em&gt;) - anche se, ad oggi, almeno un filo su un testpoint grande lo so saldare - e dall'altro la frenesia di richiudere tutto nella paura che il mio disastro di nastro isolante si potesse muovere, &lt;strong&gt;ho preferito chiudere tutto&lt;/strong&gt; e fare finta di nulla. Almeno, ho ancora la porta jack 3.5 per ascoltare audio in cuffia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Successivamente (ben &lt;strong&gt;13 mesi dopo&lt;/strong&gt;... ho pensato per tutto questo tempo che la console fosse bella da vedere messa com'era?!?) ho &lt;strong&gt;rifinito&lt;/strong&gt; un po' &lt;strong&gt;la scocca&lt;/strong&gt;, principalmente usando della carta vetrata per appiattire totalmente l'altra sporgenza che normalmente serve al meccanismo a conchiglia, facendola arrivare allo stato in cui &lt;strong&gt;ancora adesso è&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Vecchia foto ritraente il DSpacc e un pezzo di carta vetrata sulla mia scrivania, nel momento del lavoro." src="http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Media/Misc/GBA-Macro-Sandpaper-Job-Detail.avif" title="Vecchia foto ritraente il DSpacc e un pezzo di carta vetrata sulla mia scrivania, nel momento del lavoro."/&gt;&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Il-seguito"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Il-seguito"&gt;Il seguito&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Giocare&lt;/strong&gt; a Pokémon Rubino sul mio nuovo GBA Macro, molto più compatto e leggero del DS in forma originale, &lt;strong&gt;ha preso&lt;/strong&gt; tutto &lt;strong&gt;un nuovo gusto&lt;/strong&gt;. Ci ho giocato decine di ore, ma ogni tanto mi veniva in mente di volermi divertire anche ad altro sull'elegante consolina.&lt;br/&gt; Escludendo totalmente le flashcart DS, perché lo slot è, come ho detto, &lt;strong&gt;morto&lt;/strong&gt;, ho guardato a quelle GBA. Su Amazon.it, unico negozio online in cui potevo e posso comprare, mi sembra &lt;strong&gt;trovai&lt;/strong&gt; già al tempo una &lt;em&gt;scassona&lt;/em&gt; a non più di una &lt;strong&gt;ventina di euro&lt;/strong&gt;, ma non so perché &lt;strong&gt;ho solo guardato&lt;/strong&gt; - e l'ho fatto più di una volta - senza mai toccare (comprare).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;È passato quindi un altro abbondante anno, ed arrivo ad appena &lt;strong&gt;qualche settimana fa&lt;/strong&gt;. Un po' a caso, mi ricordo del mio DSpacc e, visto che mi dispiace del suo essere in disuso provo a fare &lt;strong&gt;una roba un po' pazza&lt;/strong&gt;, di cui ho parlato a &lt;a href="./MicroBlog/2022-09-18-Quando-Metto-Mano-Io-Spacc.html"&gt;questa voce del 2022-09-18 del MicroBlog&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt; A questo punto, però, sto ormai entrando nel racconto dell'&lt;strong&gt;età contemporanea del DSpacc&lt;/strong&gt;, che ha fin &lt;strong&gt;troppi risvolti&lt;/strong&gt; di cui dover parlare. Nel &lt;strong&gt;prossimo articolo&lt;/strong&gt; dettagliato sull'argomento ci sarà tutto il tempo per parlare di come, finalmente, ho rispolverato con stile questo &lt;strong&gt;valoroso dispositivo&lt;/strong&gt; da gioco, che rimane ancora adesso valido nonostante la cattiva sorte.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Grazie per la lettura!&lt;/strong&gt; Se hai trovato la storia intrigante, allora tieni gli occhi aperti per il seguito! 😄&lt;/p&gt;&lt;hr/&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Pss... La storia che riguarda la modifica Macro in sé meriterebbe un piccolo dossier a parte, secondo me. Grazie all'esistenza dei vecchi messaggi scritti posso comporlo.. dovrei?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><link href="https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/2022-10-31-Storia-Antica-del-DSpacc.html" rel="alternate"/><published>2022-10-31T00:00:00+00:00</published></entry><entry><id>https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/MicroBlog/2022-10-16-Aggiornamenti-DSpacc-Tastino-Maledetto.html</id><title>Aggiornamenti DSpacc - Tastino maledetto</title><updated>2022-10-20T00:00:00+00:00</updated><content type="html">&lt;h1 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Aggiornamenti-DSpacc---Tastino-m"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Aggiornamenti-DSpacc---Tastino-m"&gt;Aggiornamenti DSpacc - Tastino maledetto&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Un mesetto fa, nel &lt;a href="./2022-09-18-Quando-Metto-Mano-Io-Spacc.html"&gt;post del 18 ottobre&lt;/a&gt;, avevo brevemente detto che fosse il DSpacc, e che nuovo guaio avessi combinato.&lt;br/&gt; Beh, stavolta ho fatto pure di peggio; per capire le proporzioni, è bene rispolverare un secondo cosa avevo scritto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La schedina che menzionai è arrivata, la modifica software per migliorarla funziona, e io sto ancora esplorando un po' il tutto. Avrò tempo di parlare di ogni cosa in un lungo articolo, che già sto scrivendo (ma non so quanto ancora mi ci vuole).&lt;br/&gt; Ciò di cui è importante parlare adesso è di un problema sorto.. non so neanche io esattamente quando, ma l'ho notato solo adesso: il tasto dorsale L dava qualche problemino.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vedevo che premere le combinazioni di tasti per accedere ai menu di sistema della flashcart non sortiva effetti. Insospettendomi, decido di scaricare un homebrew per testare i tasti, Diagnose (che si può reperire da &lt;a _:mdtgtblank:_="" href="https://www.gamebrew.org/wiki/Diagnose" rel="noopener" target="_blank"&gt;GameBrew.org&lt;/a&gt; [&lt;a _:mdtgtblank:_="" href="https://web.archive.org/web/20220818023822/https://www.gamebrew.org/wiki/Diagnose" rel="noopener" target="_blank"&gt;pag. archiviata&lt;/a&gt;]), ed effettivamente confermo che il tastino L non risponde agli input.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sulla chat di Nlhlehde mi consigliano di immergere il tasto in alcol per pulirlo, e poi di fargli fare esercizio - oppure, nel caso io avessi voluto ripararlo correttamente, dissaldare il bottone e metterne uno nuovo.&lt;br/&gt; In quel momento mi scoccio di aprire la console, ma vedo che due minuti di esercizio fanno magicamente tornare a funzionare il tasto. Lo stato di funzionamento, in realtà, dura appena qualche minuto, e sul momento era comunque discutibile: in media, 1 click su 3 veniva registrato.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Oggi decido finalmente di rismontare il DSpacc, per vedere di fare il servizio al tastino. Con mia sorpresa, vedo che questo è come rialzato dal lato; uno dei tanti pin GND si è dissaldato, mentre l'unico che chiude l'altro lato del circuito, si nota appena, si è spezzato.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Foto macro del tasto rialzato." src="http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Media/Misc/DSpacc-Shoulder-Macro-Front.avif" title="Foto macro del tasto rialzato."/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ora, non si può dire se i problemi a registrare le pressioni fossero dovute al tasto fracassato esternamente, oppure a problemi interni che non centrano nulla con il malfunzionamento iniziale del tasto (e la distruzione finale è avvenuta a causa del mio premere il bottone un centinaio di volte al minuto per farlo esercitare).. quel che è certo è che non basta l'alcol per sistemare 😅.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Inizialmente, tento di saldare appena il giusto sopra la gambetta spezzata, cosa che dovrebbe di per sé risolvere il problema; purtroppo, il lato dei pin è così corto, e il bottone in una posizione così scomoda (visto che parliamo di un tasto dorsale), che la saldatura sul mio pin tocca un po' affianco e fa corto a massa. La cosa rende il tasto sempre premuto, e quindi è anche peggio (il menu della mia flashcart non si apre se un qualunque tasto è premuto all'avvio!) di cosa avevo prima.&lt;br/&gt; Provo un po' a sistemare la saldatura, ma no, non riesco a migliorare nulla.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A questo punto, penso di dissaldare il bottoncino, perché tanto ormai... e la cosa va a buon fine, forse per via delle dimensioni del dispositivo SMD, ridotte ma non troppo: la board è rimasta pulita.&lt;br/&gt; Tempo di prendere un nuovo tastino dai tanti che ho da parte, anche se molto più grande di quello dorsale del DS, e saldarlo.&lt;br/&gt; Vabbè, basta, mi scoccio di girarci ancora attorno: tento di saldare un filo sul contatto principale, ma lo stagno non attacca. È micidiale la PCB del DSpacc, oh. Provo, riprovo.. e finisce che il pad metallico su cui saldare se ne viene via. Un classicocto, oserei proprio dire, finisce sempre così! 😑&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Foto macro della zona di saldatura del dorsale, con il pad centrale distrutto." src="http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Media/Misc/DSpacc-Shoulder-PCB-Pad-Broken.avif" title="Foto macro della zona di saldatura del dorsale, con il pad centrale distrutto."/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Era meglio un tasto dorsale che funziona con grande fatica, o è meglio non averlo proprio? Non lo so, e non voglio saperlo. Fatto sta che ora dovrò trovare delle soluzioni, ai numerosi problemi frutto di questa storiaccia,...,,,..,&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;P.S, aggiornamento del 2022-10-20:&lt;/strong&gt; Vi concedo una foto del bottone rotto smontato, prima di buttarlo, perché no? La microSD nell'angolo fa da scala, per far capire le dimensioni.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Foto macro del tasto staccato e smontato." src="http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Media/Misc/DSpacc-Shoulder-Button-Disassembled-Macro.avif" title="Foto macro del tasto staccato e smontato."/&gt;&lt;/p&gt;</content><link href="https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/MicroBlog/2022-10-16-Aggiornamenti-DSpacc-Tastino-Maledetto.html" rel="alternate"/><published>2022-10-16T00:00:00+00:00</published></entry><entry><id>https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/MicroBlog/2022-09-23-Nuove-Frontiere.html</id><title>Nuove frontiere</title><updated>2022-09-23T00:00:00+00:00</updated><content type="html">&lt;h1 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Nuove-frontiere"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Nuove-frontiere"&gt;Nuove frontiere&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Da quando qualche giorno fa l'ho scoperto. sto provando quell'epico software che è &lt;a _:mdtgtblank:_="" href="https://tiddlywiki.com" rel="noopener" target="_blank"&gt;TiddlyWiki&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt; L'ho inizialmente trovato cercando qualcosa per organizzare note in formato ricco, da poter usare per la scuola, e che fosse ovviamente libero.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;È un software di wiki, praticamente della stessa categoria di MediaWiki (il software su cui si basa Wikipedia), ma ha caratteristiche molto particolari.&lt;br/&gt; Innanzitutto, non ha bisogno di un server, è una app che funziona in locale.. ma in che modo assurdo (in positivo)! La app intera con tutti i dati personali è un singolo file HTML che si automodifica, ed è quindi possibile ricopiare e assicurare in un istante un sito intero. Di suo non può salvare i dati, ma bisogna ogni volta scaricare in locale il file HTML modificato, oppure usare dei sistemi di sincronizzazione (io uso Git, supportato in-app).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se l'ho iniziato ad usare per il solo scopo limitato dello studio scolastico, ma poi in questi giorni sono finita con l'iniziare ad usarlo tanto anche per creare una mia cosiddetta base di conoscenza personale e pubblica, su tutto quello che posso scrivere al volo in un formato di documento non lineare che si adatta benissimo a note piccole e veloci tra loro interconnesse... vuol dire che davvero è interessante.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Un po' mi dispiace dirlo, ma è possibile che una parte del tempo che dedicherei in genere al sitoctt verrà ad esso sottratta, per essere dedicata alla neonata OcttKB - che, a tal proposito, è qui su &lt;a _:mdtgtblank:_="" href="https://kb.octt.eu.org" rel="noopener" target="_blank"&gt;https://kb.octt.eu.org&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt; Per quanto mi piaccia tutto quello che ho costruito in questi mesi, che infatti continuerà a vivere - sia come posto in cui esprimere il mio stile di design, che come luogo in cui pubblicare contenuti elaborati e mai spezzettati - devo dire che ho trovato uno strumento che riesce ad incanalare bene alcuni miei pensieri, quelli che il sitoctt non può gestire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Non sto ora a spiegare troppo il lato tecnico dei vantaggi o degli svantaggi di TiddlyWiki, perché parliamo di un software facile da iniziare ad usare, e assolutamente complicatissimo da padroneggiare (mi ci vorrà tempo!).&lt;br/&gt; Quello che dirò è che: con il suo essere orientato alla disposizione di informazioni in piccoli elementi fondamentali (i &lt;em&gt;tiddler&lt;/em&gt;), che poi possono essere collegati tra loro per costruire informazioni elaborate - sia con link, che con la trasclusione (quando il contenuto di un elemento appare completamente ricopiato in mezzo ad un altro, cosa che si fa semplicemente scrivendo &lt;code&gt;{{Nome Elemento}}&lt;/code&gt;) - si presta davvero bene all'organizzazione del pensiero a tutto tondo in generale.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Come bonus, TiddlyWiki si può usare come un generatore di siti statici più tradizionale: si possono scrivere gli elementi in tanti file, ed usare il programma CLI per compilare tutto nel file monolitico sopra descritto. Il sito ufficiale del progetto usa questa tecnica, ma per un sito personale non è necessaria e anzi, annulla il vantaggio che TiddlyWiki ha, di poter essere usato come una app di note moderna: apri, scrivi, tutto è salvato in cloud in automatico.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il programma CLI però ha una funzione che trovo utile: il poter generare versioni statiche del sito, che non richiedono JavaScript per la navigazione. È ottima cosa, e credo che chiunque abbia un TiddlyWiki pubblico, se ha gli strumenti, dovrebbe impostare un sistema di build per rendere disponibili automaticamente le pagine statiche sul server.&lt;/p&gt;</content><link href="https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/MicroBlog/2022-09-23-Nuove-Frontiere.html" rel="alternate"/><published>2022-09-23T00:00:00+00:00</published></entry><entry><id>https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/Notes/2022-09-18-Aggirare-i-DRM-dei-Libri-di-Scuola.html</id><title>Aggirare i DRM dei libri di scuola</title><updated>2022-09-19T00:00:00+00:00</updated><content type="html">&lt;h1 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Aggirare-i-DRM-dei-libri-di-scuo"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Aggirare-i-DRM-dei-libri-di-scuo"&gt;Aggirare i DRM dei libri di scuola&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;(in una maniera che probabilmente rende possibile l'operazione anche per testi non-scolastici.)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Eccomi nella mia ennesima piccola avventura.&lt;br/&gt; Stavolta sono alle prese con dei DRM stupidi, che potrei, come molte persone, tentare di aggirare in maniera super-studiata e perfetta.. ma, anche in questo caso, le soluzioni più semplici sono le migliori.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La mia soluzione, per quanto brutta e inelegante, è universale.&lt;br/&gt; Non mi sono messa a scrivere dei programmi di scraping per magari scaricare dai siti dei libri, o per convertire i formati strani dei lettori offline in formati più comuni. Chi ha voglia di mettersi a reversare tutto quello che serve, e per ben 4 volte, una per diverso fornitore del libro digitale?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ho deciso di usare la cattura di schermata. Non fatta a mano, chiaramente.&lt;br/&gt; Ad ogni modo, è proprio da qui che nasce un percorso, orientato al risolvere piccoli problemi usciti fuori all'improvviso, e all'aumentare l'efficienza sotto diversi fattori.&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Perch-tutto-ci"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Perch-tutto-ci"&gt;Perché tutto ciò?&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;I motivi che mi spingono ad imbarcarmi in questo casino sono molteplici.&lt;br/&gt; Certo, è perché mi servono i libri digitali, considerando quanto comodi sono. Da quando ho iniziato la scuola superiore porto solo il mio tablet laggante, nessun libro-mattone di carta (eccetto alcune mele marce, tipo il libro di fisica e di letteratura italiana, che non sono forniti in digitale...). Se non facessi così, lo zaino esploderebbe e la mia schiena da esile loli si frantumerebbe.&lt;br/&gt; Ma perché devo estrapolare i libri, e non usare le applicazioni degli editori?&lt;/p&gt;&lt;dl&gt;&lt;dt&gt;&lt;strong&gt;Le app non funzionano&lt;/strong&gt;&lt;/dt&gt;&lt;dd&gt;Il primo motivo è banalmente questo. Alcune app funzionano semplicemente male, essendo lente a caricare il menu, un libro, o addirittura una pagina.. quando con un PDF o anche delle immagini viste in galleria non avrei il minimo problema. Altre non funzionano proprio! Perdono la sessione in continuazione, o addirittura sono completamente rotte e pensano che io sia offline, e non riesco ad accedere ai miei libri.&lt;/dd&gt;&lt;/dl&gt;&lt;p&gt;&lt;meta/&gt;&lt;/p&gt;&lt;dl&gt;&lt;dt&gt;&lt;strong&gt;Non mi piacciono il software proprietario e i DRM&lt;/strong&gt;&lt;/dt&gt;&lt;dd&gt;In generale, ogni volta che è possibile cerco sempre di fare a meno del software proprietario, preferendo strumenti liberi per fare le cose che devo fare. Il software proprietario in sé, però, non è necessariamente sempre cattivo al 100%, perché a volte ti lascia comunque la libertà 0&lt;sup&gt;[&lt;a _:mdtgtblank:_="" href="https://it.m.wikipedia.org/wiki/Software_libero#Le_%C2%ABquattro_libert%C3%A0%C2%BB" rel="noopener" target="_blank"&gt;↗️&lt;/a&gt;]&lt;/sup&gt;, ossia la possibilità di usare il software sempre per qualsiasi scopo. Bene, i DRM tolgono anche questo, sono il male assoluto inscusabile e, se già tutto ciò che uso per scopi miei non ha i DRM (perché non li ha mai avuti, o perché sono stati tolti, da me o altre persone), sarebbe carino risolvere questa questione anche per i libri di scuola, che uso solo perché il programma di studi lo richiede.&lt;/dd&gt;&lt;/dl&gt;&lt;p&gt;&lt;meta/&gt;&lt;/p&gt;&lt;dl&gt;&lt;dt&gt;&lt;strong&gt;Poter preservare e condividere i libri&lt;/strong&gt;&lt;/dt&gt;&lt;dd&gt;I libri di carta, una volta che li hai comprati, li possiedi. Puoi farci il cavolo che vuoi, e non spariscono da un giorno all'altro perché qualche testa di noce bruciata ha deciso che la licenza è scaduta. Perché per quelli digitali allora non deve essere così? Io non ci sto, e allora voglio preservarli - per una questione di principio, non perché credo che li riaprirò più dopo la scuola.. personalmente preferisco cercare sul web la qualsiasi cosa che scopro di voler o dover sapere. Come bonus, li caricherò anche online, in modo che chi li vuole scaricare possa farlo (se lo desidera per studio personale e non per uso scolastico, visto che 'sti editori ristampano i libri ogni anno e le scuole cascano sempre nella loro truffa).&lt;/dd&gt;&lt;/dl&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;...Ancora in scrittura... Queste note verranno aggiornate di tanto in tanto.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><link href="https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/Notes/2022-09-18-Aggirare-i-DRM-dei-Libri-di-Scuola.html" rel="alternate"/><published>2022-09-18T00:00:00+00:00</published></entry><entry><id>https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/MicroBlog/2022-09-18-Quando-Metto-Mano-Io-Spacc.html</id><title>Quando metto mano io spacc</title><updated>2022-09-18T00:00:00+00:00</updated><content type="html">&lt;h1 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Quando-metto-mano-io-spacc"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Quando-metto-mano-io-spacc"&gt;Quando metto mano io spacc&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Dall'altro giorno mi è, diciamo così, tornato alla mente il fatto che ho un &lt;a _:mdtgtblank:_="" href="https://wikispacc.miraheze.org/wiki/DSpacc" rel="noopener" target="_blank"&gt;Nintendo DSpacc&lt;/a&gt; nel cassetto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Il mio DSpacc, che esegue Pokémon Rubino dalla sua cartuccia." src="http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Media/Misc/DSpacc_Pokemon_Rubino.jpg" title="Il mio DSpacc, che esegue Pokémon Rubino dalla sua cartuccia."/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Non mi vergogno ad ammettere che è in disuso, perché l'unica cosa a cui posso giocarci è Pokémon Rubino.&lt;br/&gt; Ma mica perché è rimasto uno schermo solo! È perché..&lt;/p&gt;&lt;dl&gt;&lt;dt&gt;&lt;strong&gt;Lo slot DS della console è rotto&lt;/strong&gt;&lt;/dt&gt;&lt;dd&gt;Non ho ben capito come, ma lo slot 1 si è rotto: alcuni pin sono semplicemente piegati, ma 2 sono proprio mancanti, e questi ultimi sfortunatamente sono alcuni degli importanti, non doppioni come quelli di terra. Quindi, non si gioca a nessuno dei miei giochi DS fisicamente posseduti, né si usa una flashcart.&lt;/dd&gt;&lt;/dl&gt;&lt;p&gt;&lt;meta/&gt;&lt;/p&gt;&lt;dl&gt;&lt;dt&gt;&lt;strong&gt;Quella di Pokémon è l'unica cartuccia GBA che possiedo&lt;/strong&gt;&lt;/dt&gt;&lt;dd&gt;Del GBA non ho altre cartucce! Questa di Pokémon la ho solo perché la trovai ad una fiera anni fa e, non possedendo alcuna cartuccia GBA ma il DS già rotto all'epoca, decisi di comprarla. L'ho giocata abbastanza, ma vorrei altre cose. Però non ho altre cartucce e nemmeno una flashcart GBA.&lt;/dd&gt;&lt;/dl&gt;&lt;p&gt;Fatto sta che, anche perché dovevo fare una foto per l'articolo di WikiSpacc, l'ho tirato fuori l'altro giorno. Quando lo vedo mi dispiace di non usarlo, ma c'è purtroppo poco da fare.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La mia pazza mente, però, oggi ha richiamato un'idea che, se fossi capace di fare queste cose, forse sarebbe stata anche buona.. ma io sono io.&lt;br/&gt; Ho pensato: e &lt;strong&gt;se saldassi una flashcart DS al posto dello slot?&lt;/strong&gt; La cosa non l'ho pensata proprio dal nulla, l'ho vista tempo fa in una modifica del DS fatta da una persona che fa queste cose per bene. In alcuni video di un anno fa, come &lt;a _:mdtgtblank:_="" href="https://invidious.nerdvpn.de/2wxKDzUO23c?t=156" rel="noopener" target="_blank"&gt;questo&lt;/a&gt;, si vede proprio che questo DS di altra forma ha una flashcart saldata sulla scheda madre.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Prendo il cacciavite e le punte, e smonto la console. Tutto OK, l'ho fatto almeno 4 volte contando solo il DS Lite.&lt;br/&gt; Ma poi, mi armo di saldatore.. onestamente dovrebbero togliermi il porto d'armi, considerando i danni che faccio.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;La prima cosa che mi trovo a dover fare è dissaldare lo slot. &lt;em&gt;Ahia&lt;/em&gt;.&lt;br/&gt; Dopo aver tagliato i punti non elettrici che tenevano fissato lo slot alla scheda madre - che sembravano punti di saldatura, ma non si scioglievano - inizio prima provando a riscaldare tutti i pin pian piano, tirando leggermente fuori lo slot. Ma non va. Allora provo a riscaldare ogni singolo pin e tirare via lo stagno con quello strumento strano che serve per aspirarlo.. ma ne viene su poco e niente. Alla fine torno al metodo iniziale, ma fatto più velocemente e scorrendo.. &lt;strong&gt;che disastro&lt;/strong&gt;!&lt;/p&gt;&lt;div class="MediaRow2"&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Foto dell'area in cui c'era lo slot DS." src="http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Media/Misc/IMG_20220918_170148.avif" title="Foto dell'area in cui c'era lo slot DS."/&gt;&lt;img alt="Foto macro dell'area in cui c'era lo slot DS." src="http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Media/Misc/IMG_20220918_170157.avif" title="Foto macro dell'area in cui c'era lo slot DS."/&gt;&lt;/p&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Se ne son venuti via quasi tutti i punti di saldatura, e ora c'è il marrone. Conosco il trucchetto del graffiare via lo strato verde della PCB, per esporre metallo pulito su cui saldare, ma qui proprio non c'è spazio. Su questa scheda è tutto messo vicino, non c'è il minimo spazio di manovra.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ci sono dei piccolissimi buchini con il diametro conduttivo attorno (largo appena quanto un singolo filino di rame), tipo testpoint, che in effetti sembrano essere collegati a dove erano collegati i pad di saldatura che ho distrutto. Giusto per, provo a saldare lì sopra, ma non c'è assolutamente da fare. Quelli son piccoli e non c'è spazio buono attorno, quindi lo stagno non si deposita.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ho solo perso tempo, e ridimostratami che proprio non son capace a fare lavori di saldatura che vadano oltre il collegare 2 fili su pad enormi (cosa che comunque faccio male, con un lavoro sporco).&lt;br/&gt; Comprerò una flashcart GBA adesso, e la userò.. per avviare software DS. Con mia sorpresa, è possibile, e magari ne parlerò la prossima volta.&lt;/p&gt;</content><link href="https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/MicroBlog/2022-09-18-Quando-Metto-Mano-Io-Spacc.html" rel="alternate"/><published>2022-09-18T00:00:00+00:00</published></entry><entry><id>https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/MicroBlog/2022-09-11-Che-Accade.html</id><title>Che accade</title><updated>2022-09-11T00:00:00+00:00</updated><content type="html">&lt;h1 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Che-accade"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Che-accade"&gt;Che accade&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Questi ultimi 7 giorni, davvero poco è stato detto o fatto qui sul sitoctt.&lt;br/&gt; Ho creato questa sezione per usarla come diario generico, ma solo ora sto scrivendo qualcosa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Innanzitutto, a me l'altro ieri è iniziata di nuovo la scuola.&lt;br/&gt; È ancora troppo presto perché arrivi a rubarmi tempo di pomeriggio, ma la mattina comunque la storia è un po' quella che è. Così come anche il casino di quando si ricomincia è sempre lo stesso, con gli orari sballati e in generale ancora le vacanze per la testa.&lt;br/&gt; Per questi fattori, di tempo in totale per fare le cosine ne ho un po' di meno.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Aggiungiamo che, per via di una mia curiosa necessità, negli ultimi giorni ho dovuto iniziare a programmare un &lt;a _:mdtgtblank:_="" href="https://gitlab.com/octospacc/links" rel="noopener" target="_blank"&gt;ennesimo nuovo strumento&lt;/a&gt;... non inizio a blaterare sulla cosa in sé, perché questa sezione è per tutto tranne che le mie avventure di sviluppo, però i travagli si possono raccontare: ho iniziato a sviluppare giovedì, ed ho avuto uno strumento minimo funzionante solo ieri sera.&lt;br/&gt; Tutto questo, perché ho voluto esagerare con l'idea (come mio solito), e perché tutti i pomeriggi da giovedì a domenica, fino a sera presto, ero &lt;a href="./PicoBlog.html#-2022-09-11-La-fiera"&gt;in fiera&lt;/a&gt; e, tornando a casa stanca, la voglia di programmare era scarsa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A questo mix aggiungiamo un'altra distrazione: dopo 5 anni, è uscito un nuovo capitolo della saga di Splatoon, e quindi c'è poco da fare, si deve giocare. Sto cercando comunque, dopo una breve analisi, di non giocarci troppo, tentare di centellinarlo più possibile per non consumarlo subito.&lt;br/&gt; Oggi non ci ho proprio giocato, per esempio, e credo che finirò la serata senza; ma forse è perché oggi ho avuto esperimenti da fare per quanto riguarda il dumpare i libri digitali di scuola, per averli senza DRM.&lt;br/&gt; A proposito, quando avrò finito la storia ed avrò provato anche un minimo sindacale di multiplayer, pubblicherò una recensione del gioco, che sto già scrivendo strada facendo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;All'inizio il giochino ho provato a metterlo su emulatore per PC, ma tra glitch (che verranno presto risolti), un po' di lag, e l'impossibilità di giocare via dalla scrivania decentemente, ho dovuto provare sull'hardware reale.&lt;br/&gt; La mia console Switch, però, era da ormai 7 mesi a lavorare come server. Basta, Spoon è vitale: rimetto fuori il Raspino.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Non ho ancora rimesso tutti i miei software, ma gli importanti (SpaccCraft e i miei bot) ci sono. Ho anche messo una cosina nuova, qbittorrent, che si occupa di seminare un po' alcuni torrent anche quando il mio PC è spento.&lt;br/&gt; Devo anche risistemare alcune cose riguardanti i backup, per alcuni miei bot, ci vuole un po'.&lt;/p&gt;</content><link href="https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/MicroBlog/2022-09-11-Che-Accade.html" rel="alternate"/><published>2022-09-11T00:00:00+00:00</published></entry><entry><id>https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/2022-08-26-sitoctt-da-3-mesi-ad-oggi.html</id><title>📈 sitoctt - Da 3 mesi fa ad oggi, l'inizio e i motivi</title><updated>2022-08-26T00:00:00+00:00</updated><content type="html">&lt;h1 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#--sitoctt---Da-3-mesi-fa-ad-oggi"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="--sitoctt---Da-3-mesi-fa-ad-oggi"&gt;&lt;span class="twa twa-chart-increasing twa-📈"&gt;&lt;span&gt;📈&lt;/span&gt;&lt;/span&gt; sitoctt - Da 3 mesi fa ad oggi, l'inizio e i motivi&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Questo articolo si può probabilmente considerare come il primo di una serie sulla &lt;em&gt;filosofia del sitoctt&lt;/em&gt;, se così vogliam dire.&lt;br/&gt; Per iniziare, di cosa è meglio parlare, se non di tutto ciò che ha portato alla &lt;strong&gt;nascita del sito&lt;/strong&gt; e ha iniziato a caratterizzarlo?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quando, ormai ben 3 mesi fa, avevo iniziato appena a concepire il sitoctt, una delle cose che sentivo era di non avere un &lt;strong&gt;posto&lt;/strong&gt; in cui disporre la mia roba - quella da preservare e condividere pubblicamente, almeno - in un modo che la rendesse &lt;strong&gt;ordinata, disponibile, guardabile, utilizzabile, e a prova di perdita&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Torniamo-a-prima"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Torniamo-a-prima"&gt;Torniamo a prima&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Per arrivare a dove il tutto è ora, però, ne è servito di tempo.&lt;br/&gt; Vogliamo per un attimo tornare alla fine di &lt;strong&gt;maggio&lt;/strong&gt;, per vedere come stavano le cose ai tempi? Iniziamo da una tabella tecnica!&lt;/p&gt;&lt;table&gt;&lt;thead&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;&lt;/th&gt;&lt;th&gt;Prima&lt;/th&gt;&lt;th&gt;Ora&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/thead&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Peso totale dei sorgenti del sito&lt;/td&gt;&lt;td&gt;40 KB&lt;/td&gt;&lt;td&gt;548 KB&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Peso totale del sito compilato&lt;/td&gt;&lt;td&gt;24 KB&lt;/td&gt;&lt;td&gt;660 KB&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Linee totali di codice in staticoso&lt;/td&gt;&lt;td&gt;261&lt;/td&gt;&lt;td&gt;1314&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;p&gt;Innanzitutto, l'intero sito in forma sorgente occupava appena &lt;strong&gt;qualche decina di KB&lt;/strong&gt;. Normale, &lt;em&gt;le pagine si contavano sulle dita di una mano mozzata&lt;/em&gt; e non erano chissà quanto ricche.&lt;br/&gt; Ora, invece, siamo a &lt;strong&gt;mezzo MB&lt;/strong&gt; escludendo tutti gli asset multimediali (tranne la favicon).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Anche staticoso, il mio generatore di siti statici che iniziai a sviluppare di pari passo al sitoctt, non era nulla di che: &lt;strong&gt;appena 250 righe&lt;/strong&gt;!&lt;br/&gt; Non che le &lt;strong&gt;1300&lt;/strong&gt; attuali siano tante - affatto, ed è meglio così - ma &lt;strong&gt;la crescita è visibile&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se però, con un'immagine (ignorando che il mio font non si sia caricato, anche se lo avevo già incluso al tempo), vediamo come era nel pratico il sito nei suoi primi giorni... ahhh, ma &lt;em&gt;quanto erano grezzi alcuni dettagli&lt;/em&gt;, rispetto ad oggi?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="La home page del sitoctt, vista come era il 25 maggio." src="http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Media/Screenshots/sitoctt/home-2022-05-25.png" title="La home page del sitoctt, vista come era il 25 maggio."/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il mio &lt;em&gt;discorsone sconclusionato&lt;/em&gt; figurava più o meno ancora come lo fa oggi sulla home page, ma il resto è appena riconoscibile.&lt;br/&gt;&lt;strong&gt;Sembra tutto più vuoto&lt;/strong&gt;... essendo che mancano tutte le iconcine e i bottoni che ora ho ai bordi e nel menu globale. Si, quest'ultimo già c'era; la sua utilità in quei giorni era pressoché nulla, considerando che le pagine presenti erano di numero 2, ma diciamo che è stata buona cosa averlo creato da subito.&lt;/p&gt;&lt;h3 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Il-postoctt"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Il-postoctt"&gt;Il postoctt&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;La &lt;strong&gt;scrittona&lt;/strong&gt; al centro dello schermo, però, quella ha qualcosa che non va.&lt;br/&gt; Eh si, c'è un piccolo aneddoto curioso - forse non doveroso, &lt;em&gt;ma per me lo è perché qui comando io&lt;/em&gt; - che è da raccontare per bene.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Chi seguì la creazione del sitocto in questi suoi primordiali giorni lo sa già, ma il sito ha vissuto sotto il nome di "&lt;strong&gt;postoctt&lt;/strong&gt;" per ben 2 settimane.&lt;br/&gt; Nel momento iniziale dell'immaginazione di questo coso, infatti, non c'era in maniera esatta e definita la piattaforma. Si pensava si al "posto", ma in modo vago e ancora confuso.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Alla fine, prevedibilmente, ho optato per un sito Web.&lt;br/&gt; Per qualche motivo però, il nome "postoctt" non mi è puzzato abbastanza presto. Ho impiegato una ingente quantità di giorni per realizzare che quel nome ricordasse, almeno in parte, qualcosa di relativo alle poste... Situazione, direi, non proprio ottimale.&lt;br/&gt; Quindi, ho pensato di cambiare il nome in "&lt;strong&gt;sitoctt&lt;/strong&gt;".&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Il-sito-di-Octt"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Il-sito-di-Octt"&gt;Il sito di Octt&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;L'unica cosa davvero importante, ad ogni modo, non è mai cambiata: "&lt;strong&gt;octt&lt;/strong&gt;".&lt;br/&gt; Alla fine del nome c'è sempre Octt, ossia io. Che si tratti di sito, di posto, di ufficio postale, ciò che conta è che è &lt;strong&gt;mio&lt;/strong&gt;; e parlando proprio di questo, del fatto che il sito sia mio, c'è molto da dire.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Il sito è mio perché ho la &lt;strong&gt;completa libertà&lt;/strong&gt; di realizzarlo come voglio.&lt;br/&gt; Se già a metà degli anni '90 l'unico vero limite per un sito Web era la &lt;strong&gt;creatività&lt;/strong&gt; della persona che lo costruiva, oggi le &lt;strong&gt;potenzialità&lt;/strong&gt; della piattaforma Web sono davvero &lt;strong&gt;infinite&lt;/strong&gt;; anche se, in un certo verso, non sembra affatto così se si frequenta solo il Web comune.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I siti dell'Internet "&lt;em&gt;non personale&lt;/em&gt;" hanno tutti lo stesso aspetto uguale e banale.&lt;br/&gt; Molti blog o siti dimostrativi usano template grafici riciclati. Le piattaforme social moderne (Mastodon, Friendica, Pleroma, e chi più ne ha più ne metta) limitano la personalizzazione ad una foto, un banner, ed una descrizione. Roba come &lt;a _:mdtgtblank:_="" href="https://misskey-hub.net/en" rel="noopener" target="_blank"&gt;Misskey&lt;/a&gt; fa già di più, ma non si arriva assolutamente ai livelli di &lt;strong&gt;personalizzazione totale&lt;/strong&gt;, con &lt;strong&gt;precisione granulare&lt;/strong&gt;, che soltanto un sito Web - fosse anche un forum come quelli dei giorni passati, e non uno spazio privato - permette.&lt;/p&gt;&lt;h3 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Grande-espressivit"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Grande-espressivit"&gt;Grande espressività&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Ed ecco un altro dei miei desideri che &lt;em&gt;inconsciamente si è condensato&lt;/em&gt; come scopo del sito: il &lt;strong&gt;creare qualcosa che&lt;/strong&gt; sentivo &lt;strong&gt;mancasse&lt;/strong&gt; non solo &lt;strong&gt;per&lt;/strong&gt; ciò che tange me, ma tutta &lt;strong&gt;la comunità del Web artigianale&lt;/strong&gt; in generale.&lt;br/&gt; Ce ne sono si diversi altri di siti fondati su questa idea, dell'usare il Web con strumenti anche manuali per esprimere la propria personalità, creatività, e fantasia, ma: quasi nessuno è in italiano (un giorno parlerò anche di questo), e in ogni caso mi fa piacere contribuire alla crescita di quella che si può considerare una collezione globale.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Con i siti Web si possono scegliere nei &lt;strong&gt;minimi dettagli&lt;/strong&gt; animazioni, colori, sfondi, caratteri, disposizioni, allineamenti, categorizzazioni, abbellimenti, interazioni, ma sempre &lt;strong&gt;rimanendo nel campo dei documenti&lt;/strong&gt;.&lt;br/&gt; Davvero bello è il fatto che con il CSS scritto a mano, anche appena qualche decina di righe, si possa già istituire un'&lt;strong&gt;identità grafica unica&lt;/strong&gt;. Poi il vero grosso del codice si traduce solo in dettagli minori (ma comunque apprezzabili).&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img alt="Foto del monitor che mostra una parte del CSS del sitoctt." src="http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Media/Foto/CSS-sitoctt.avif" title="Foto del monitor che mostra una parte del CSS del sitoctt."/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tralasciando i mezzi: questa, l'idea di creare una &lt;strong&gt;galleria collaterale&lt;/strong&gt;, era uno dei miei obiettivi iniziali. In questi mesi l'ho un po' lasciato da parte, nel senso che mi sono concentrata principalmente sul creare contenuti, pensando che &lt;em&gt;✨ i dettagli scintillanti ✨&lt;/em&gt; avrei potuto metterli quando capita.. e dovrei iniziare a farlo, onestamente! Al momento solo la pagina home ha grandi particolarità, se escludiamo lo stile globale del sito a cui comunque ho lavorato con un minimo di regolarità. &lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Limportanza-dei-contenuti"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Limportanza-dei-contenuti"&gt;L'importanza dei contenuti&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Non che sia un male l'aver messo &lt;strong&gt;al primo posto i contenuti&lt;/strong&gt;, comunque; anzi, è una cosa buona. Un sito senza veri contenuti e non regolarmente aggiornato, può magari essere un pezzo d'arte se realizzato per essere bello o per avere un significato intrinseco - ma di per sé non è utile.&lt;br/&gt; È qualcosa che si trova, si ammira, magari lo si condivide.. e finisce tutto lì. Sono i contenuti che danno un vero senso, che garantiscono una lunga vita al sito, e fanno tornare di tanto in tanto il pubblico.&lt;/p&gt;&lt;h3 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Lorganizzazione"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Lorganizzazione"&gt;L'organizzazione&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Contenuti che, per carità, devono essere anche decentemente &lt;strong&gt;ordinati&lt;/strong&gt;.&lt;br/&gt; Io &lt;em&gt;ci provo&lt;/em&gt;, ci ho messo un bel po' di tempo ad arrivare a cosa ho ora, con un menu globale che racchiude innanzitutto delle pagine fissate, come la home, perché senza specifica categoria o perché di particolare importanza.&lt;br/&gt; Subito a seguire, ho un elenco di sezioni, che ho voluto chiamare "&lt;strong&gt;Raccolte&lt;/strong&gt;". Sono collegamenti a pagine che contengono liste di qualunque altra pagina di dato tema. Questo percorso è anche circolare, considerando che, dalle singole pagine di contenuto, si possono cliccare le voci automaticamente generate per visitare le pagine delle categorie rilevanti.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Di pagine in senso classico, per ora, ce ne sono forse un po' poche. Non le ripeto qui una per una perché &lt;em&gt;insomma&lt;/em&gt; - però, se anche lo facessi, non riuscirei a creare un muro di link. Il loro particolare motivo di esistere è raccontato sulle stesse.&lt;br/&gt; Il vero grosso del sito sta negli articoli di blog.&lt;br/&gt; C'è per me una &lt;strong&gt;divisione concettuale&lt;/strong&gt; da rispettare tra i due tipi di pagine. Le tradizionali possono essere qualcosa di incompleto, sempre in aggiornamento, work-in-progress di natura; le pagine degli articoli vanno invece create una volta, per bene, e poi idealmente non toccate più. Le normali posso crearle come bozza, ed aggiornarle un pochino ogni volta che mi va; quelle di blog, però, restano private nel mentre che le scrivo, e poi, quando sono finite, diventano pubbliche. Le ultime mi richiedono più lavoro sul momento, e quindi escono anche più raramente, ma sono più cariche di &lt;strong&gt;contenuto&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;h3 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Disseppellire-alcune-cose"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Disseppellire-alcune-cose"&gt;Disseppellire alcune cose&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Cosine nuove, fatte apposta per il sito, ne ho messe e ne metterò tante, ma l'idea è riempire il posto con &lt;strong&gt;anche roba passata&lt;/strong&gt;.&lt;br/&gt; Alcuni contenuti non esclusivi sono ancora già disponibili in altri miei posti di Internet - in certi casi senza licenza - come magari sul mio profilo Mastodon; altri, come post molto vecchi del mio canale Telegram, sono archiviati e inaccessibili, se non a me.&lt;br/&gt; Quelli non archiviati sono semplicemente disordinati e mal preservati, nonché senza garanzie per chi vuole copiarli o riutilizzarli; quelli, invece, che per un motivo o un altro sono archiviati, è come se per il mondo non esistessero, ed è facile che anche io li perda.&lt;br/&gt; Alcuni di questi dati possono aver valore, quindi tutto &lt;strong&gt;ciò è un peccato&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Come un mesetto fa annunciai con il mio &lt;a href="../PicoBlog.html#-2022-07-21-Decreto-fu-fatto-2"&gt;&lt;strong&gt;decretocto&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt; &lt;!-- (http://http.sitoctt-assets.octt.eu.org/public/Files/Decreto-20-luglio-2022.pdf){" target="_blank" rel="noopener} --&gt; (&lt;em&gt;non ci s'è capito una mazza, vè?&lt;/em&gt;), questa è una cosa che richiede lavoro noioso (&lt;em&gt;prendere il vecchio, valutarne la qualità, copiare il testo, incollarlo sui nuovi file di testo impaginandolo bene, scaricare foto e video, ottimizzarli bene e caricarli...&lt;/em&gt; altro che il divertimento di creare, qui è una catena di montaggio!), ma &lt;strong&gt;va fatta&lt;/strong&gt;.&lt;br/&gt; Con i miei larghi tempi l'ho già iniziata a fare, e continuerò.&lt;br/&gt; Anche i post del mio &lt;a _:mdtgtblank:_="" href="https://noblogo.org/loli-documentatrice" rel="noopener" target="_blank"&gt;vecchio blog&lt;/a&gt; vanno archiviati qui, sempre per organizzazione e preservazione - ma quelli sono più facili.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Per concludere: non importa quali, ma in ogni caso &lt;strong&gt;&lt;em&gt;i contenuti sono il senso&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; del sito. Lo sono, però, soltanto perché sono a libera disposizione di chiunque.&lt;br/&gt; Cosa vuol dire ciò &lt;strong&gt;davvero&lt;/strong&gt;? Chi ha letto un po’ la &lt;a href="../index.html"&gt;home&lt;/a&gt;, forse, dovrebbe saperlo. Non mi azzardo ad aggiungere nient'altro, ad ogni modo; dovrete aspettare un prossimo articolo, uno in cui riprenderò l'argomento da dove ora qui lo lascio.&lt;/p&gt;&lt;hr/&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;Anche tu sei il senso del sitoctt. Grazie per la lettura! 💖&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><link href="https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/2022-08-26-sitoctt-da-3-mesi-ad-oggi.html" rel="alternate"/><published>2022-08-26T00:00:00+00:00</published></entry><entry><id>https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/Notes/Linux/2022-08-09-Controllare-Statistiche-Interessanti-Partizioni-Linux.html</id><title>Controllare statistiche interessanti e sulla salute di partizioni su Linux</title><updated>2022-08-09T00:00:00+00:00</updated><content type="html">&lt;h1 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Controllare-statistiche-interess"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Controllare-statistiche-interess"&gt;Controllare statistiche interessanti e sulla salute di partizioni su Linux&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Le memorie di archiviazione, di qualunque categoria siano, con l'usura si degradano.&lt;br/&gt; Niente si può fare per evitare di doverle cambiare, prima o poi, dopo tanti anni. È però possibile tenere d'occhio il loro stato di salute, per poter identificare eventuali problemi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quando si parla di dischi HDD o SSD, il protocollo &lt;a _:mdtgtblank:_="" href="https://en.m.wikipedia.org/wiki/S.M.A.R.T." rel="noopener" target="_blank"&gt;SMART&lt;/a&gt; corre in aiuto ma, se, come me, si usano i computer in maniera poco convenzionale, allora il controllare dischi classici non basta.&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Linux-va-oltre"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Linux-va-oltre"&gt;Linux va oltre&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Un qualcosa di abbastanza segreto, che non molti sanno (così mi è parso, almeno), è che su Linux è possibile accedere alle statistiche di partizioni con alcuni filesystem.&lt;br/&gt; Ciò, ovviamente, in modo indipendente da se si stia usando una pennetta, una scheda SD, un disco rigido, un floppy disk, o anche una memoria ancora meno usuale.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;a _:mdtgtblank:_="" href="https://en.m.wikipedia.org/wiki/Ext4" rel="noopener" target="_blank"&gt;Ext4&lt;/a&gt; fornisce diversi dati curiosi - e lo stesso dovrebbero fare anche le sue versioni precedenti, Ext3 ed Ext2, ma non ho controllato.&lt;br/&gt; Anche &lt;a _:mdtgtblank:_="" href="https://en.m.wikipedia.org/wiki/F2FS" rel="noopener" target="_blank"&gt;F2FS&lt;/a&gt; ho visto, direttamente dal mio smartphone Android, espone delle informazioni interessanti.. che non affronterò in dettaglio, perché sono tutte molto oscure e non so cosa significhino; e se non so cosa significano, non sono per me curiose. Capita.&lt;br/&gt; Per quanto riguarda altri file system, non ho visto proprio. Come compito per casa, quindi, vi do quello di vedere se roba come FAT32, exFAT, NTFS, o perché no, BTRFS, espone informazioni belline, su Linux. E come?&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Ottenere-i-dati"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Ottenere-i-dati"&gt;Ottenere i dati&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Su Linux, basta navigare nei percorsi &lt;code&gt;/sys/fs/&amp;lt;filesystem&amp;gt;/&amp;lt;device&amp;gt;&lt;/code&gt; per trovare qualche file interessante.&lt;br/&gt; Si può stampare a schermo il contenuto di ciascuno, affiancato al suo nome, con un semplice comando (eseguito nel relativo percorso): &lt;code&gt;for i in *; do echo "$i: $(cat $i)"; done&lt;/code&gt;. A meno di avere SELinux attivo - in genere, di default lo è solo sui dispositivi Android, non sui sistemi desktop - non servono nemmeno i permessi di root.&lt;br/&gt; Metto qui sotto in tabella i più interessanti, riguardanti la microSD del mio server (una povera Nintendo Switch che fa girare Ubuntu senza sosta), ci torneremo tra poco.&lt;/p&gt;&lt;table&gt;&lt;thead&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;Nome&lt;/th&gt;&lt;th&gt;Valore&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/thead&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;errors_count&lt;/td&gt;&lt;td&gt;0&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;first_error_time&lt;/td&gt;&lt;td&gt;0&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;last_error_time&lt;/td&gt;&lt;td&gt;0&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;lifetime_write_kbytes&lt;/td&gt;&lt;td&gt;1959125105&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;session_write_kbytes&lt;/td&gt;&lt;td&gt;1423172308&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;p&gt;Parlando nello specifico dei file system Ext: per conoscere persino qualche dettaglio in più, e affiancato da un nome comprensibile, ci sarebbe anche il comando &lt;code&gt;tune2fs -l /dev/&amp;lt;device&amp;gt;&lt;/code&gt;. Questo richiede però i permessi di root e, mentre riporta anche alcuni dei dati che si possono ottenere sbirciando i file di prima, come il numero di lifetime_write, questi possono essere non aggiornati, e relativi solo all'ultimo montaggio della partizione. Quindi, meglio prestare attenzione a questi.&lt;br/&gt; Anche stavolta, riporto le cose interessanti.&lt;/p&gt;&lt;table&gt;&lt;thead&gt;&lt;tr&gt;&lt;th&gt;Nome&lt;/th&gt;&lt;th&gt;Valore&lt;/th&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/thead&gt;&lt;tbody&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Filesystem created&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Mon Jul 26 04:33:17 2021&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Last mount time&lt;/td&gt;&lt;td&gt;Fri Apr 15 11:55:30 2022&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;&lt;td&gt;Mount count&lt;/td&gt;&lt;td&gt;16&lt;/td&gt;&lt;/tr&gt;&lt;/tbody&gt;&lt;/table&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Cose-da-osservare"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Cose-da-osservare"&gt;Cose da osservare&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Vediamo, uno per uno, l'utilità di questi valori.&lt;br/&gt; Bisogna tenere in conto, però, nel caso non si fosse capito, che i valori parlano dello stato &lt;strong&gt;della partizione, non del media&lt;/strong&gt; di archiviazione. Possiamo leggerli solo perché Ext4 li salva e, di conseguenza, se la partizione viene formattata, allora anche questi valori si resettano. Inoltre, consideriamo che potrebbero tranquillamente essere alterati da chiunque con programmi semplici come tune2fs, quindi non sono dati da prendere come perfettamente buoni se persone non fidate hanno accesso alla memoria.&lt;/p&gt;&lt;dl&gt;&lt;dt&gt;• &lt;strong&gt;Filesystem created&lt;/strong&gt;:&lt;/dt&gt;&lt;dd&gt;La data di creazione della partizione. Semplice, ma può tornare utile per fare stime sulla salute, assieme ai prossimi dati.&lt;/dd&gt;&lt;dt&gt;• &lt;strong&gt;Mount count&lt;/strong&gt;:&lt;/dt&gt;&lt;dd&gt;Il numero di volte in cui la partizione è stata montata. Questo può essere interessante, se parliamo di una memoria che non è usata in modo permanente su una macchina sempre accesa. Se non esistesse SMART, che dà questo e anche più dati, questo valore sarebbe molto utile sugli HDD.&lt;/dd&gt;&lt;dt&gt;• &lt;strong&gt;Last mount time&lt;/strong&gt;:&lt;/dt&gt;&lt;dd&gt;La data dell'ultimo montaggio della partizione. Ci può servire in combinazione con altri dati, e basta, credo.&lt;/dd&gt;&lt;dt&gt;• &lt;strong&gt;session_write_kbytes&lt;/strong&gt;:&lt;/dt&gt;&lt;dd&gt;La quantità, in KB, di dati scritti durante la sessione corrente, ossia dal momento dell'ultimo montaggio. Assieme al valore descritto appena sopra, possiamo usare questo per sapere quanto abbiamo scritto in un periodo di tempo attivo (il corrente).&lt;/dd&gt;&lt;dt&gt;• &lt;strong&gt;lifetime_write_kbytes&lt;/strong&gt;:&lt;/dt&gt;&lt;dd&gt;La quantità, in KB, di dati scritti da quando la partizione è stata creata. Questa informazione è particolarmente utile sulle microSD, almeno se se ne fa un uso intensivo come me. C'è anche su F2FS.&lt;/dd&gt;&lt;dt&gt;• &lt;strong&gt;errors_count&lt;/strong&gt;:&lt;/dt&gt;&lt;dd&gt;Il numero di errori, credo sia di lettura che di scrittura, avvenuti nel tempo. Errori frequenti possono essere sintomo di una memoria inaffidabile o semplicemente degradata.&lt;/dd&gt;&lt;dt&gt;• &lt;strong&gt;first_error_time&lt;/strong&gt; e &lt;strong&gt;last_error_time&lt;/strong&gt;:&lt;/dt&gt;&lt;dd&gt;Date, rispettivamente della prima e dell'ultima volta in cui un errore è stato registrato. Può essere utile a capire se eventuali errori capitano di continuo, e quindi bisogna investigare oltre; oppure, se un errore è capitato una volta e poi mai più dopo molto tempo, e quindi si sta bene così.&lt;/dd&gt;&lt;/dl&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Quando-serve-controllare-la-salu"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Quando-serve-controllare-la-salu"&gt;Quando serve controllare la salute così?&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Bene, OK, queste informazioni sono interessanti, ma: quando servono effettivamente?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se la memoria di archiviazione in uso - che, se abbiamo deciso di ricorrere a queste misure anziché usare SMART, è probabilmente una microSD o una chiavetta - inizia a dare segni di cedimento, magari rallentandosi nel tempo, oppure corrompendo dati.. Sarebbe opportuno almeno controllare che sia tutto a posto.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Se poi i dati non fanno paura, ma sembrano in regola.. allora è il caso prima di fare una formattazione completa (incluso il ricreare la tabella delle partizioni da zero), cosa resa semplice da programmi come &lt;a _:mdtgtblank:_="" href="https://gparted.org" rel="noopener" target="_blank"&gt;GParted&lt;/a&gt;, e poi si vede come continua la storia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In ogni caso, giusto per scrupolo, sarebbe bene fare sempre controlli di routine, così da poter prevedere problemi prima che accada qualcosa di grave.&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Tenere-docchio-le-microSD"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Tenere-docchio-le-microSD"&gt;Tenere d'occhio le microSD?&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Parlando di schede microSD: sono quasi usa e getta, hanno una vita estremamente limitata, visto che i loro chip di memoria sono gli scarti degli scarti della fabbricazione di altre memorie, di gamma più alta, come gli SSD.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sulla loro effettiva durata, almeno di quelle uscite bene dalla fabbrica e non di sottomarche, cosa si sa?&lt;br/&gt; Se ne leggono di tutti i colori online: chi dice che ogni singola cella di memoria resiste 10000 riscritture, chi dice che puoi al massimo scrivere 1000 volte la capacità della memoria prima che questa fallisca completamente (andando in modalità di sola lettura)... non si arriva ad alcuna conclusione.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ho avuto schede come quella esaminata oggi, della capacità di 32 GB, che, a parte i quasi 2 TB scritti dall'ultima formattazione, secondo me minimo 3 TB totali in tutta la sua vita li ha visti, eppure sembra ancora a posto; e poi, ho avuto schede che hanno iniziato a dare problemi per molto meno. Sarà che quest'ultime le ho usate con file system schifosi però, come FAT32 o exFAT, e per questo si corrompevano in continuazione.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;In conclusione: se abusiamo di schedine, è bene riuscire a controllarle, nei limiti del possibile, nel modo in cui abbiamo imparato oggi.&lt;/p&gt;</content><link href="https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/Notes/Linux/2022-08-09-Controllare-Statistiche-Interessanti-Partizioni-Linux.html" rel="alternate"/><published>2022-08-09T00:00:00+00:00</published></entry><entry><id>https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/Notes/Linux/2022-08-05-Evitare-Comandi-Richiamati-Per-Sbaglio.html</id><title>Evitare di richiamare comandi per sbaglio nel terminale</title><updated>2022-08-05T00:00:00+00:00</updated><content type="html">&lt;h1 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Evitare-di-richiamare-comandi-pe"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Evitare-di-richiamare-comandi-pe"&gt;Evitare di richiamare comandi per sbaglio nel terminale&lt;/span&gt;&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Lavorando nel terminale, magari allo sviluppo di programmi, mi capita spesso di richiamare per sbaglio un comando che non dovrei.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ciò mi succede perché lavoro in questo modo: modifico qualcosa nella finestra del mio editor di testo di fiducia, quindi passo alla finestra del terminale, e premo &lt;code&gt;[Freccia Su]&lt;/code&gt; (che richiama l'ultimo comando eseguito) ed &lt;code&gt;[Invio]&lt;/code&gt; per eseguirlo.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Quello che ho notato è che certe volte, nella fretta, mi capita di premere una volta di troppo &lt;code&gt;[Freccia Su]&lt;/code&gt;, cosa che richiama il penultimo comando eseguito, o quello ancora prima.&lt;br/&gt; Visto che praticamente queste sequenze di azioni le faccio quasi in automatico, senza leggere per accertarmi che il comando selezionato sia effettivamente quello che voglio prima di premere &lt;code&gt;[Invio]&lt;/code&gt; (perché solo quello mi aspetto), accade diverse volte che io esegua un comando che non dovrei: spesso, si tratta del comando per fare un commit &lt;a _:mdtgtblank:_="" href="https://en.wikipedia.org/wiki/Git" rel="noopener" target="_blank"&gt;Git&lt;/a&gt; delle mie modifiche alla cartella di lavoro, e subito caricarle in cloud.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ora, questa cosa non va bene, perché significa che nella cronologia di Git avrò certi punti "sbagliati": con descrizioni dal testo duplicato, e il codice in uno stato inadatto, non funzionante, perché ero nel pieno di testare alcune modifiche.&lt;br/&gt; Avere una cronologia di Git così conciata intacca decisamente la sua qualità, perché è più difficile trovare un punto specifico passato del codice in futuro, cosa che nullifica una delle funzionalità utili di Git - e in generale è qualcosa che non mi piace, mi da fastidio, vedere la cronologia sporca.&lt;/p&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Lo-script"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Lo-script"&gt;Lo script&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Per risolvere il problema, mi sono inventata questo scriptino (testato con &lt;em&gt;sh&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;bash&lt;/em&gt;), l'idea è di avviare i comandi "pericolosi" attraverso di lui nelle situazioni in cui devo fare quelle mie mosse con il terminale (ma, volendo, lo si può impostare come alias per richiamarlo in maniera implicita sempre per un dato comando).&lt;/p&gt;&lt;pre class="CodeScroll"&gt;&lt;code&gt;Profile="~/.bashrc"

a=${RANDOM: -1}
b=${RANDOM: -1}

echo "[!] Confirm your command"
echo "[?] $a + $b = ?"
read Input

if [ "$Input" -eq "$((a+b))" ] 2&amp;gt;/dev/null
then
    $SHELL -c "source "$Profile"; $@"
else
    echo "[!] Wrong input"
fi
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;h2 class="SectionHeading staticoso-SectionHeading"&gt;&lt;span class="SectionLink staticoso-SectionLink"&gt;&lt;a href="#-Come-si-usa"&gt;&lt;span&gt;»&lt;/span&gt;&lt;/a&gt; &lt;/span&gt;&lt;span class="SectionTitle staticoso-SectionTitle" id="-Come-si-usa"&gt;Come si usa&lt;/span&gt;&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Ho salvato il codice all'interno di una funzione &lt;code&gt;function comconf() { }&lt;/code&gt; nel mio file di profilo bash.&lt;br/&gt; Ora, quando devo eseguire un comando marso, mi basta fare &lt;code&gt;comconf '&amp;lt;comando&amp;gt;'&lt;/code&gt;; il programma mi chiederà di scrivere il risultato di un'operazione aritmetica semplice generata casualmente, e solo se ciò che scrivo è giusto (quindi, solo se sto prestando attenzione) il mio comando verrà eseguito.&lt;/p&gt;&lt;pre class="CodeScroll"&gt;&lt;code&gt;$ # Esempio
$ comconf 'echo "Prova"; echo "Provina"'
[!] Confirm your command
[?] 1 + 3 = ?
4
Prova
Provina
$
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;hr/&gt;&lt;p&gt;Lo script ha qualche aspetto strano, per esempio il fatto che non funziona se eseguito direttamente dalla shell corrente (ed è per questo che esegue il comando desiderato in un altro processo di shell, con l'argomento &lt;code&gt;-c&lt;/code&gt;). Per questo motivo, devo anche caricare esplicitamente il mio file di profilo nella nuova shell, perché non viene fatto in automatico e lì ho altri alias e funzioni che mi servono.&lt;br/&gt; Come se non bastasse, se non uso i singoli apici per racchiudere il comando che voglio chiamare, se questo contiene altri apici è come se questi venissero ignorati, e quindi il comando finale si può rompere.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Vabbe, problema risolto ad ogni modo. Niente più incidenti a causa di un &lt;code&gt;[Freccia Su]&lt;/code&gt; di troppo.&lt;/p&gt;</content><link href="https://sitoctt.octt.eu.org/Posts/Notes/Linux/2022-08-05-Evitare-Comandi-Richiamati-Per-Sbaglio.html" rel="alternate"/><published>2022-08-05T00:00:00+00:00</published></entry></feed>